<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<holidays>

    <holiday name="清明节" >

        <item1name name="短信" >

            <item1value>
清明节小长假，周一到周三，瞌睡、郊游、KTV，放假三天心情美；周四周五工作，喝茶、看报、游戏，工作两天开心才对。清明节放松自己别太累！
            </item1value>

            <item1value>
短信捎来四月的天，思念荡漾在湖畔，让微风吹散你的愁怨，掩不住的是你如花的笑靥。清明到，愿你把往事看淡，把风景看遍，幸福天天绕身边。
            </item1value>

            <item1value>
清明踏青，结伴出行，温馨提醒，唯此短信，无论阴晴，雨具随行，贵重物品，照看小心，安全第一，谨记在心，放松心情，快乐无垠！
            </item1value>

            <item1value>
春雨连连，路途迢迢，阻隔重重，行人匆匆，祭奠年年，情意绵绵，祝福浅浅，牵挂深深。亲爱的朋友，清明时节，愿你万事顺顺，未来亮锃锃！ 
            </item1value>

            <item1value>
云儿装载着我的问候，飘送给你我的关怀；细雨包含着我的真情，传达给你我的心愿：清明时节，愿你忘却烦恼，自由自在！
            </item1value>

            <item1value>
纷纷雨滴，丝丝牵挂，一点忧愁，一抹感伤。风淡雨轻思故人，逝去的终究已成过去，无需感慨生命之无常，好好活着，才是最好。  
            </item1value>

            <item1value>
一年一年的清明，一年一年的牵挂，一次一次的想念，一分一秒的记忆。不会忘记，也不会离去，为了身边的，离去的，好好努力，好好珍惜。
            </item1value>

            <item1value>
替你拂去晶莹的泪水，让你的忧愁随风飘散；帮你抚平受伤的心扉，让你的伤痛逐渐变浅；送你一句关怀的祝福，让你的快乐愈明显。清明节愿你无忧！
            </item1value>

            <item1value>
你悲伤，或者流泪，已发生的不改变；你努力，或者奋斗，时光前进不倒退；你失意，或者欢笑，生活依旧在继续。清明节，忘记过去迎接未来！ 
            </item1value>

            <item1value>
清明时节雨纷飞，思念浓浓泪儿飞，烦恼忧愁在放飞，关怀问候在乱飞；祝福话语要放飞，快乐好运到处飞，精彩生活在腾飞，美好未来要起飞！
            </item1value>
        </item1name>

        <item2name name="介绍" >

            <item2value>
		每年清明节的时间约为四月五日前后，清明也为中国二十四节气之一。
清明节是我国传统节日，也是最重要的祭祀节日，是祭祖和扫墓的日子。
            </item2value>
        </item2name>

        <item3name name="起源" >

            <item3value>
		清明节是我国民间重要的传统节日，是重要的八个节日：上元、清明、立夏、端午、中元、中秋、冬至和除夕之一。一般是在公历的四月五日,但其节期很长，有十日前八日后及十日前十日后两种说法,这近二十天内均属清明节。
清明节的起源，据传始于古代帝王将相“墓祭”之礼，后来民间亦相仿效，于此日祭祖扫墓，历代沿袭而成为中华民族一种固定的风俗。本来，寒食节与清明节是两个不同的节日，到了唐朝，将祭拜扫墓的日子定为寒食节。
“清明节”的得名还源于我国农历24节气中的清明节气。冬至后第105天就是清明节气。清明节气共有15天。作为节气的清明，时间在春分之后。这时冬天已去，春意盎然，天气清朗，四野明净，大自然处处显示出勃勃生机。用“清明”称这个时期，是再恰当不过的一个词。
[2]冬至后一百零五天谓之寒食，从前这天禁火，冷食，故又称“冷节”、“禁烟节”。民间传说寒食是为了纪念春秋时的介子推被火焚于绵山，晋文公下令禁火。介子推是山西人，所以冷食习俗在山西首先流行。旧时寒食断火，次日宫中有钻木取新火的仪式，民间也多以柳条互相乞取新火。
            </item3value>
        </item3name>

        <item4name name="习俗" >

            <item4value>
		清明节的习俗是丰富有趣的，除了讲究禁火、扫墓，还有踏青、荡秋千、踢蹴鞠、打马球、插柳等一系列风俗体育活动。相传
清明节扫墓这是因为寒食节要寒食禁火，为了防止寒食冷餐伤身，所以大家来参加一些体育活动，以锻炼身体。清明节，民间忌使针，忌洗衣，大部分地区妇女忌行路。傍晚以前，要在大门前洒一条灰线，据说可以阻止鬼魂进宅。 因此，这个节日中既有祭扫新坟生离死别的悲酸泪，又有踏青游玩的欢笑声，是一个富有特色的节日。
            </item4value>
        </item4name>

        <item5name name="谚语" >

            <item5value>
		对未来天气及年景有一定预示的谚语有：
◇ 雨打清明前，春雨定频繁(鲁)
◇ 阴雨下了清明节，断断续续三个月(桂)
◇ 清明难得晴，谷雨难得阴(鲁)
◇ 清明不怕晴，谷雨不怕雨(黑)
◇ 雨打清明前，洼地好种田(黑)
◇ 清明雨星星，一棵高粱打一升(黑)
◇ 清明宜晴，谷雨宜雨(赣)
◇ 清明断雪，谷雨断霜(华东、华中、华南、四川及云贵高原)
◇ 清明断雪不断雪，谷雨断霜不断霜(冀、晋)
◇ 清明无雨旱黄梅，清明有雨水黄梅(苏、鄂)
清明节气的霜、雾、雷及寒暖与未来天气均有一定预示，相关谚语有：
◇ 麦怕清明霜，谷要秋来旱(云)
◇ 清明有霜梅雨少(苏)
◇ 清明有雾，夏秋有雨(苏、鄂)
◇ 清明雾浓，一日天晴(豫)
◇ 清明起尘，黄土埋人(晋、内蒙古)
◇ 清明响雷头个梅(浙)
◇ 清明冷，好年景(辽、冀)
◇ 清明暖，寒露寒(湘)
清明节气的风对未来天气及年成好坏也有一定预示，农民极为关心，因此，在民间流传不少有关这方面的谚语。比如：
◇ 清明南风，夏水较多;清明北风，夏水较少(闽)
◇ 清明一吹西北风，当年天旱黄风多(宁)
◇ 清明北风十天寒，春霜结束在眼前(冀)
◇ 清明刮动土，要刮四十五(苏)
            </item5value>
        </item5name>

        <item6name name="彩信" >

            <item6value>
清明，仲春与暮春之交，肝气易旺，宜护肝养肺，少寒食禁火，锻炼动静皆宜。踏青扫墓之际，凭吊古人之时，祝您身体健康，身心舒畅！ 爱妈妈就转发此彩信，转发它一家人都幸福快乐！
            </item6value>
        </item6name>
    </holiday>

</holidays>