<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<holidays>
	<holiday name="元宵节">
	    <item1name name="短信">
	        <item1value>天上明月圆又圆，照得人间喜团圆。月宫仙子舞翩跹，世上百姓忙过节。煮上一锅甜汤圆，甜甜蜜蜜在心间。观灯猜谜笑开颜，龙腾狮舞乐无限。手机短信响不停，朋友祝福心意传。愿你万事顺利家团圆,健康幸福到永远!
	        </item1value>
	        <item1value>新年的喜悦延续至今，大红的灯笼高挂至今，欢愉的心情延续至今，春日的温馨延续至今，热闹的烟花延续至今，真诚的祝愿延续至今，祝愿你元宵节快乐！
	        </item1value>
	        <item1value>元宵节，大团圆，愿你笑开颜。点花灯，照亮快乐生活；舞龙狮，摘下好运彩头；猜灯谜，揭晓幸福答案；吃汤圆，甜蜜幸福心情。新春大吉，元宵快乐！
	        </item1value>
			<item1value>短信轻吟舞蹁跹，无限问候暖心田，缕缕莲香沁心脾，温馨祝愿满心间，正月十五月正圆，廊桥美梦一线牵。在这个月圆之夜，送去我美好的心愿！
	        </item1value>
			<item1value>蛇年元宵圆又圆，祝你心想事成好梦圆，幸福美满家团圆，工作顺利事业圆，甜蜜温馨感情圆，招财进宝运气圆，快乐相伴日子圆，健康平安生活圆！
	        </item1value>
			<item1value>明月圆了，挥洒了吉祥的光辉；灯笼亮了，照亮了幸福的大道；花灯美了，凭添了节日的喜庆；礼花放了，绚烂了璀璨的夜空；祝福发了，悦动了内心的喜悦：祝你元宵节开心，日子红火乐逍遥！
	        </item1value>
			<item1value>赏明月，观花灯，今宵花好月圆；元宵圆，家团圆，新年好梦更圆；龙灯舞，祝福来，明朝光辉灿烂。借着元宵佳节，我真情祝愿，愿你的未来更美好。
	        </item1value>
			<item1value>满满的月儿圆圆的脸，闪闪的烟花美美的灯，甜甜的汤圆密密的你，短短的信息深深的情，满满的祝福默默的我，愿你有棒棒的身体乐乐的笑！元宵快乐！ 
	        </item1value>
			<item1value>十五的月亮倍儿圆，十五的灯笼倍儿明，喜庆的鞭炮倍儿响，吉祥的锣鼓倍儿猛，祝福的话语倍儿多，愿你的身体倍儿棒，富裕的日子倍儿红，幸福的生活倍儿香。祝你元宵节快乐！
	        </item1value>
			<item1value>情是馅心谊是面，密密匝匝挤成团；朋是汤圆友是水，要把味道来勾兑；祝福是豆沙牵挂是芝麻，颗颗粒粒不分家；汤圆多圆生活就有多美满。元宵快乐！
	        </item1value>
	    </item1name>
	    <item2name name="介绍">
	    	<item2value>		农历正月十五元宵节，又称为“上元节”(the Lantern Festival)，春灯节，是中国汉族民俗传统节日。正月是农历的元月，古人称其为“宵”，而十五日又是一年中第一个月圆之夜，所以称正月十五为元宵节。又称为小正月、元夕或灯节，是春节之后的第一个重要节日。中国幅员辽阔，历史悠久，所以关于元宵节的习俗在全国各地也不尽相同，其中吃元宵、赏花灯、舞龙、舞狮子等是元宵节几项重要民间习俗。
	    	 </item2value>
	    </item2name>
	    <item3name name="灯谜">
	    	<item3value>		拜年。 (打一作家名) 贺敬之
除夕守岁数钟声。 (打一商业用语) 年终盘点
年终岁尾，不缺鱼米。 (打一字) 鳞
除夕夜守岁。 (打一歇后语) 辞旧迎新
红公鸡，绿尾巴，身体钻到地底下，又甜又脆营养大。 —— 谜底 红萝卜
弟兄五六个，围着圆柱坐，大家一分手，衣服都扯破。 —— 谜底 大蒜
身体白又胖，常在泥中藏，浑身是蜂窝，生熟都能尝。 —— 谜底 藕
有洞不见虫，有巢不见峰，有丝不见蚕，撑伞不见人。 —— 谜底 藕
圆圆脸儿像苹果，又酸又甜营养多，既能做菜吃，又可当水果。 —— 谜底 蕃茄
白又方，嫩又香，能做菜，能煮汤，豆子是它爹和妈，它和爹妈不一样。 —— 谜底 豆腐
一(打一成语)。 谜底：接二连三
无底洞(打一成语)。 谜底：深不可测
爬竹竿(打一成语)。 谜底：节节上升
纸老虎(打一成语)。 谜底：外强中干
飞行员(打一成语)。 谜底：有机可乘
打边鼓(打一成语)。 谜底：旁敲侧击
笑死人(打一成语)。 谜底：乐极生悲
举重比赛(打一成语)。 谜底：斤斤计较
愚公之家(打一成语)。 谜底：开门见山
盲人摸象(打一成语)。 谜底：不识大体
清浊合流(打一成语)。 谜底：泾渭不分
四通八达(打一成语)。 谜底：头头是道
双手赞成(打一成语)。 谜底：多此一举
蜜饯黄连(打一成语)。 谜底：同甘共苦
单方告别(打一成语)。 谜底：一面之词
照相底片(打一成语)。 谜底：颠倒黑白
爱好旅游(打一成语)。 谜底：喜出望外
公用毛巾(打一成语)。 谜底：面面俱到
武大郎设宴(打一成语)。 谜底：高朋满座
遇事不求人(打一成语)。 谜底：自力更生
千里通电话(打一成语)。 谜底：遥相呼应
多看无滋味(打一成语)。 谜底：屡见不鲜
兔子请老虎(打一成语)。 谜底：寅吃卯粮
不考虑中间(打一成语)。 谜底：瞻前顾后
没关水龙头(打一成语)。 谜底：放任自流
快刀斩乱麻(打一成语)。 谜底：迎刃而解
暗中下围棋(打一成语)。 谜底：皂白不分
给家捎个话(打一成语)。 谜底：言而无信
一块变九块(打一成语)。 谜底：四分五裂
鲁达当和尚(打一成语)。 谜底：半路出家
哑巴打手势(打一成语)。 谜底：不言而喻
娄阿鼠问卦(打一成语)。 谜底：做贼心虚
超级好牙刷(打一成语)。 谜底：一毛不拔
猫狗像什么(打一成语)。 谜底：如狼似虎
电锯开木头(打一成语)。 谜底：当机立断
空对空导弹(打一成语)。 谜底：见机行事
最荒凉的地方 谜底：寸草不生
最反常的天气 谜底：冬暖夏凉
最宽广的胸怀 谜底：胸怀天下、宰相肚里能撑船
最高的巨人 谜底：顶天立地、嵩生岳降
最长的寿命 谜底：寿比南山、寿山福海、河清人寿
最有学问的人 谜底：文江学海、道山学海、才高八斗、学富五车
</item3value>
	    </item3name>
	    <item4name name="习俗">
	    	<item4value>张灯结彩
猜灯谜
舞龙灯耍龙灯
踩高跷
舞狮子
划旱船
吃元宵
祭门、祭户
逐鼠
送孩儿灯
迎紫姑
走百病
			</item4value>
	    </item4name>
	    <item5name name="祝福">
	    	<item5value>元宵节 把一颗颗幸福圆满都送到你嘴里，要好好吃啊!
元宵节 诚挚的祝福，满载着浓浓的喜气，元宵愉快!愿你步步高升，万事如意!
元宵节 灯火良宵，鱼龙百戏;琉璃盛世，锦绣三春。祝你过一个欢欢喜喜的元宵节!
元宵节 灯火万家，良宵美景;笙歌一曲，盛世佳音。祝你元宵节快快乐乐，热热闹闹!
元宵节 过完大年过元宵，点起花灯庆丰年!祝元宵节快乐!
元宵节 花好月圆人团圆，群灯争艳你最“好”。寄去相思和祝愿，网中情缘愿梦“圆”。
元宵节 快乐过年! 花好月圆人团圆，吃了汤圆，甜甜密密，团团圆圆。愿你成为最幸福的人!
元宵节 瑞雪照丰年!你圆他也圆!
元宵节 赏月、观灯、我等你!花灯、月下、我想你!月圆、汤圆、缘梦圆!
元宵节 天上月儿圆，地上人团圆。祝福送大家，美梦一信牵。元宵佳节到，良宵美景贺团圆!
元宵节 团圆年，年团圆，年年团圆年!元宵夜，夜元宵，夜夜元宵夜!
元宵节 万事大吉!合家欢乐!财源广进!恭喜发财! 元宵节快乐!
元宵节 我要用：一缕(情思)一棵(红豆)一勺(蜜糖)，月圆时分我会让玉兔送去我特制的元宵!
元宵节 心要让你听见，爱要让你看见，不怕承认对你有多眷恋;想你的时候，月圆的季节，祝你今夜好梦!
元宵节 一条短信，一句问候，万千祝福，数不清的思念，希望我们早日团聚。节日快乐!
元宵节 玉兔呈祥!万马奔月!合家团圆!万事吉祥!庆佳节!欢欢喜喜闹花灯!
元宵节 元宵佳节闹花灯，灯红人喜庆佳节。举杯邀月送相思，月圆人圆乐团圆!
元宵节 月亮，元宵，映衬着你的欢笑，正月十五回荡着你的歌调，新春充盈着你的热闹，此时我心久恋着你的美妙。
元宵节 月圆，人圆，事事圆满!花好，灯好，好事连连!
元宵节 月圆人团圆，灯美人更美!吃汤圆乐团圆，赏花灯合家欢!
</item5value>
	    </item5name>
		<item6name name="彩信">
	        <item6value>吃元宵了！祝你口袋像元宵的肚皮，鼓鼓的，竟是钞票；爱情有元宵的味道，甜甜的，都是美好；事业同元宵的口感，滑滑的，没有阻挠。祝元宵节幸福逍遥！
	        </item6value>
	        <item6value>花灯点燃喜庆，汤圆滚出团圆，满月增添人气，小蛇送来问候。愿你合家有欢笑，事业更美妙，快乐常围绕，幸福早报道，精彩时常有，幸福天天守，元宵无限好，幸福闹元宵。	      
			 </item6value>
	        <item6value>天上明月如银盘，福传人间；碗中汤圆如银元，滚滚财源；花灯爆竹幸福传，情意暖暖；舞狮灯谜乐万千，欢笑有缘。元宵佳节降至，愿你家中团团圆圆幸福永远！
	        </item6value>
			<item6value>天上月圆，人间汤圆，祝你亲朋团团圆圆；左是官源，右是财源，祝你新年左右逢源；前有人缘，后有机缘，祝你好运缘缘不断；不管情愿，或是心愿，祝你愿望美梦成真！元宵节快乐！
	        </item6value>
			<item6value>元宵节到了，节也过完了。发个彩信给你，让祝福将你缠绕；春节过得好，节后也很妙；休息调整后，身轻忧愁抛；初春天仍凉，锻炼不能少；节后工作忙，切记要把健康保！ 
			</item6value>
	    </item6name>	
	</holiday>	
</holidays>

