<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<holidays>

    <holiday name="劳动节" >

        <item1name name="短信" >

            <item1value>
劳动诚可贵，休息价更高。若为前途故，两者不可抛！劳动是为了更快的成功，休息是为了更好的劳动。五一到了，让身体休息，给心灵放个假！节日快乐哦！ 
            </item1value>

            <item1value>
相聚五一，快乐第一，好好休息，保重身体，有劳有逸，心情惬意，享受假期，轻松到底，不常联系，却在心底，一条消息，真情传递。愿你快乐过五一! 
            </item1value>

            <item1value>
五一小长假到 让祝福和短信飞一会:劳动光荣,劳动万岁!我们每一天都在用自已的双手创造辉煌,给最亲爱的人以幸福。五一是属于每一个劳动者的节日,在这里祝大家五一过得轻松。当然,也不要忘记通过短信,将最真挚的祝福送到客户和朋友的手中呦~
            </item1value>

            <item1value>
五一佳节将至,谨以此条短信,表达三方面内容:一是问候,表示还有个人在记挂你;二是注 意,天气晴朗的时候多出来走走,健康很重要;三是提醒,要多尽朋友义务,请我出来吃饭! 
            </item1value>

            <item1value>
五一劳动节到了,让我们一起唱响劳动者之歌:发短信呀么呼嗨,传祝福呀么呼嗨,劳动的人民西里里里嚓啦啦啦嗦罗罗罗嗨,齐动手呀么呼嗨。动拇指呀么呼嗨,送情意呀么呼嗨,劳动的人民西里里里嚓啦啦啦嗦罗罗罗嗨,最光荣呀么嗬嗨!  
            </item1value>

            <item1value>
五一谐音无疑。收到短信无疑你是快乐的，快乐无疑就是幸福的，幸福无疑就是温馨的，温馨无疑就是友爱的，友爱长存无疑是最快乐的。祝你五一快乐无疑！ 
            </item1value>

            <item1value>
有一种心态叫放下；有一种境界叫舍得；有一种幸福叫守候；有一种智慧叫低调；有一种选择叫放弃；有一种明白叫糊涂；有一种心态叫包容；有一种快乐叫简单；有一种美德叫微笑；有一种幸福叫珍惜；有一种美丽叫自信；有一种感动叫分享；有一种真情叫关爱；有一种温暖叫感恩；有一种成功叫坚持。 
            </item1value>

            <item1value>
人生就是这样,和阳光的人在一起，心里就不会晦暗；和快乐的人在一起，嘴角就常带微笑；和进取的人在一起，行动就不会落后；和大方的人在一起，处事就不小气；和睿智的人在一起，遇事就不迷茫；和聪明的人在一起，做事就变机敏。——借人之智，完善自己。学最好的别人，做最好的自己。 
            </item1value>

            <item1value>
幸福一点一点地搞定，烦恼一点一点地抚平，祝福一点一点地编写，想念一点一点地变浓，情谊一点一点地加温，快乐一点一点地来临，祝你劳动节开心！ 
            </item1value>

            <item1value>
五一劳动节到了，让我们一起唱响劳动者之歌：发短信呀么呼嗨，传祝福呀么呼嗨，劳动的人 民西里里里嚓啦啦啦嗦罗罗罗嗨，齐动手呀么呼嗨。动拇指呀么呼嗨，送情意呀么呼嗨，劳动 的人民西里里里嚓啦啦啦嗦罗罗罗嗨，最光荣呀么嗬嗨！  
            </item1value>

            <item1value>
风在笑，鸟在唱，思念浓，情谊久，心扑通，在期待，五一临，祝福传：烦恼消，忧愁跑，欢笑蔓，幸福延，身轻松，逍遥游，快乐久，乐悠悠！ 
            </item1value>

            <item1value>
我的关怀停在你身旁，让温暖笼罩你；我的真情萦绕在你心间，让幸福陪伴你；我的祝福送到你眼前，让快乐拥抱你；劳动节到，愿您开心！ 
            </item1value>

            <item1value>
让忙碌全部结束，让辛苦赶紧止步，让快乐心中停驻，让好运陪伴一路。五一劳动节到了，愿你揣一份悠闲心情，感受温暖阳光！ 
            </item1value>

            <item1value>
劳动创造了文明，文明产生了科技，科技发明了手机，手机承载了信息，信息传递了词语，词语表达了心迹，心迹肯定了问候：五一快乐！ 
            </item1value>

            <item1value>
浏览，是难得的雅致；悠闲，是放松的感觉；朋友，是修来的幸福；友情，是难求的缘份；问候，是温暖的牵挂。祝劳动节快乐。 
            </item1value>

            <item1value>
我每天吃着三流的餐饮，呼吸着二流的空气，却承受着各种一流的价格。没时间也没精力互相温存，没心情没经济去感受文艺。但我还是在百忙中抽出一点时间给你发了这条短信：五一快到了，劳碌的你也要好好休息下，祝你小长假快乐！ 
            </item1value>

            <item1value>
顺境中勤奋，如顺水行舟，事半而功倍；逆境中勤奋，如迎风飞扬，虽累而不退；平凡中努力，不问结果，终有所获；辉煌中努力，精耕细作，必创大业。时光之河如浪淘沙，岁月之路蜿蜒曲折，不放弃，敢坚持，多拼搏，就能得到快乐。五一劳动节，愿你将幸福收获，享受精彩生活！ 
            </item1value>

            <item1value>
吃五谷杂粮，健康如一；听五音之乐，活力如一；交五湖之友，信赖如一；享五彩生活，精彩如一；品五味人生，快乐如一。五一劳动节，快乐5+1！ 
            </item1value>

            <item1value>
落日余晖映彩霞，一缕微风遍地洒，祝福随云往上爬：五一来临笑哈哈，打开幸福快乐闸，拥抱吉祥如意花，开心甜蜜你称霸，欢度五一小长假！ 
            </item1value>

            <item1value>
五一假期已开启，把压力疲惫卸去，让身体充满活力，时刻保持快乐情绪，生活充满无穷乐趣，家人多多团聚，朋友打气鼓励，开心数你无敌，精彩好运继续！ 
            </item1value>

            <item1value>
忙了要休息，休息精神好；累了别死撑，死撑心易老；得了别嫌少，嫌少有烦恼；失了别计较，计较天地小。五一到，愿你健康常微笑。 
            </item1value>

            <item1value>
淡淡的泥土芳香，静静的百花怒放，涓涓的溪水流淌，徐徐的微风清凉，浅浅的思念向往，缓缓的祝福轻唱。五一到，送你人间五月芬芳！ 
            </item1value>

            <item1value>
五一至！五加一，愿你心情顺“6”；五减一，愿你万“4”如意；五乘一，愿你“5”忧“5”虑；五除一，愿你快乐“5”限。！ 
            </item1value>

            <item1value>
迈开步，踏上快乐的旅程；睁开眼，欣赏如画的风景；按下键，保存永远的幸福；再发送，传递快乐和满足。五一祝你有个快乐的假期！ 
            </item1value>

            <item1value>
五一小长假，心灵放个假。山清水秀风光好，不妨走走乐逍遥；一路行来一路歌，烦恼别往心上搁；轻松驿站歇回脚，美景为你消疲劳；快乐旅店打个尖，美味任你尝个遍；人生旅途本不长，潇洒红尘又何妨；大江南北任你游，愿你跟着幸福走！ 
            </item1value>

            <item1value>
距离遥远，思念点点满心间；雨丝绵绵，情谊浓浓不曾浅；字里行间，寥寥数字诉情怀；五一节，对你关怀在心田，祝你快乐幸福多一点。 
            </item1value>

            <item1value>
思念已被点燃，蔓延到你的身边；奔波忙碌一天天，给身心一个停靠点；把烦恼托付给风，把点滴收获化作笑容；五一到，愿你快乐！ 
            </item1value>

            <item1value>
劳动节，来得好，忙活多日该歇脚。劳动节，来的妙，累的包袱该放掉。发短信，凑热闹，我祝朋友步步高。 
            </item1value>

            <item1value>
五一劳动节，一条短信发过去，两种情怀送过来，三言两语都概括，思念朋友就是我，无论春夏和秋冬，留下祝福一声声，其实从未有忘记，把你放在心里面，就请保重好自己，时时刻刻享安康！希望我的信息带给你所有的好运，应有的快乐，常有的幸福，固有的关怀！ 
            </item1value>

            <item1value>
宁静是一种奢侈品，只有心灵丰富的人才能享受。宁静不是表面的安静，而是磨难馈赠给坚强之人的一种淡然和安详。宁静的人如同一潭湖水，万象掠过而不为所动。宁静者不争，不惧，不卑不亢，从容，洒脱。肤浅的人得不到她，浮躁的人与她无缘，拜金的人买不动她。宁静，忙碌浇灌出的最美的人生之花。愿你拥有一个宁静而快乐的假期。 
            </item1value>

            <item1value>
小杯子端着，小车子开着，小房子住着，小票子领着，小乐子找着，小日子火着。五一劳动节，发个小段子，愿你幸福快乐一辈子。 
            </item1value>

            <item1value>
五一节，送你点对点祝福：工作到点，休息多一点；平安驻点，健康多一点；郁闷晚点，笑容多一点；幸福终点，快乐多一点！ 
            </item1value>

            <item1value>
手机嗡嗡一响，短信随之流淌，一字一个问候，一句一份念想，每条都是祝福，条条皆是希望，读完心里舒畅，看后念念不忘：五一快乐！ 
            </item1value>

            <item1value>
五月阳光金灿灿，祝福你好运连连；五月花开香飘飘，祝福你和和美美；五月喜鹊叫喳喳，祝福你平平安安；五月有幸福多多，祝福你快快乐乐！ 
            </item1value>

            <item1value>
五一到，五字传情：愿你心情五步十笑，困难战“五”不胜，健康安然“五”恙，爱情天衣“五”缝，财富五世其昌，问候知“五”不言！ 
            </item1value>

            <item1value>
五一到，种下一棵幸运草，引来一群快乐鸟，鸟语花香将你绕，为你筑起幸福巢，累累硕果挂树梢，厚厚福荫将你罩，从此高枕永无忧。
            </item1value>

            <item1value>
总是想到您忙碌的身影，总是看到您辛苦的背影，总是不小心打扰您的平静，劳动节，请放松，休息是为了今后更加精彩的人生。
            </item1value>

            <item1value>
五一劳动节，祝您：春风得意有来头，悠闲自得有奔头，心情舒展你眉头，快乐涌上你心头，烦恼抛在脑后头，身体康健好兆头！ 
            </item1value>

            <item1value>
劳动节要动，动动脚，商场里转转；动动眼，好风景看看；动动嘴，把对象谈谈；动动腰，将身体练练；动动手，关心语转转。劳动节，不能按兵不动哟！ 
            </item1value>

            <item1value>
快乐在飞舞，合着轻松的节拍，邀你来共舞。趁着阳光明媚的时节，郊游踏青舒缓心情。朋友相思浓浓，五一来到，祝你快乐幸福！ 
            </item1value>

            <item1value>
五一的天，真晴朗，映照快乐的心儿；五一的人，真潇洒，摆着自由的谱儿；五一的信，真准时，说着祝福的话儿。劳动节到了，祝愿节日快乐，假期开心！ 
            </item1value>

            <item1value>
五一五一，快乐第一；劳动劳动，以后再说；朋友朋友，经常联系；祝福祝福，这里呈上。美好的日子怎能少了美好信息的相伴，祝福劳动节小长假快乐！
            </item1value>

            <item1value>
节后上班，装装样子；打扮精神，穿新褂子；喝口茶水，润润嗓子；来点闲聊，找找乐子；没事找事，耗耗日子；连着几天，耐耐性子；愿你笑对办公桌子！ 
            </item1value>

            <item1value>
五一至，一切行动要听指挥：以休息好为前提，以不加班为条件，以呼朋引伴为手段，以吃喝玩乐为主导，愿你度过轻松愉快的假期！ 
            </item1value>

            <item1value>
终日忙碌无闲暇，实现梦想汗水撒，抬首举目几番觅，即将迎来小长假，桃花绽放蜂蝶舞，青山绿水待游玩，更有情谊绕身畔，相约赏景聚欢颜，愿快乐无限。 
            </item1value>

            <item1value>
伤不起的劳动节！盼望已久的2013年劳动节假期，即将如约而至。辛辛苦苦上了7天班才能换来3天休息，亲们，劳动节果然是要用来劳动的~周末不要忘记起床上班喔！ 
            </item1value>

            <item1value>
祝各位奋斗在办公室，血拼在购物街，绝望在商品楼，经受得住杯具，承受得起餐具，辛辛苦苦大半年，买不起卫生间，连上7天班才能休三天的亲们：劳动节快乐！ 
            </item1value>

            <item1value>
小长假就是这样：和阳光的人在一起，心里就不会晦暗；和快乐的人在一起，嘴角就常带微笑；和大方的人在一起，处事就不小气；和睿智的人在一起，遇事就不迷茫；和聪明的人在一起，做事就变机敏。和你在一起，才会让人开心。祝好朋友劳动节快乐。 
            </item1value>

            <item1value>
钱，不用价值难体现，五一假期花花看；烦，挡着幸福的视线，五一忧愁放一边；孝，不能规定着时间，五一有空回家转；乐，在平凡中发现，五一不妨四处玩；趣，在爱好中寻欢，五一何不尽欢颜；情，在忠诚里久远，五一请你连连线。祝五一劳动节乐翻天！
            </item1value>

            <item1value>
今天，不做工作的打桩机，工作搁一搁；不做家庭的取款机，挣钱停一停；不做兼职的洗衣机，家务放一放；五一劳动节到，再忙再累也要注意身体哦！ 
            </item1value>

            <item1value>
喝杯小酒，把不快吐吐；吃盘花生，把郁闷诉诉；泡杯咖啡，把疲惫缓缓；收收短信，把心情舒舒。赶在劳动节这天，祝愿你笑口常开！
            </item1value>

            <item1value>
春风春水春意美，劳动节来福相随：快乐鸟儿空中飞，美好花朵枝头缀，健康清风拂面吹，吉祥彩虹绕周围。温馨祝福我来发，密友收信笑意醉。 
            </item1value>

            <item1value>
走南闯北，别忘了歇歇喝杯水；东奔西忙，别忘了身边有张床；春花秋月，别忘了烦恼会了结；夏阳冬雪，别忘了快乐终不绝；聚散离合，别忘了生活的本色；阴晴冷暖，别忘了朋友的思念。五一到，学会忙里偷闲，日子更加灿烂，愿你绽放笑颜，美丽心情无限！ 
            </item1value>

            <item1value>
活，总是干不完，钱，总是挣不完，日子总是一天又一天。活，总是很辛苦，钱，总是能花出，生活总是一幕又一幕。五一来到，短信通报，人生歇脚。 
            </item1value>

            <item1value>
生命诚可贵，劳动价更高，若为友谊故，祝福短信道：愿劳动节给你带来运气更好一点，心情更乐一点，工作更顺一点，爱情更甜一点！ 
            </item1value>

            <item1value>
让我们的爱情踏过绵绵白沙，穿过团团紫云，在肥沃的蓝田中播种，用甘甜的溪水浇灌，在温暖的丹阳下，长成苍天翠柏。祝五一快乐！ 
            </item1value>

            <item1value>
你是钉我是板，情谊钉牢有板眼；你是针我是线，针过线过把手牵；你是船我是帆，听从幸运风的召唤。五一节到，祝你幸福无边！ 
            </item1value>

            <item1value>
勤工作，多挣钱，快乐在人间；对酒歌，对花眠，幸福在身边；心欢畅，体安健，逍遥似神仙；劳动节好好休息，祝君事事如愿！ 
            </item1value>

            <item1value>
五一到，再好的“宝马”也要休息，愿你放松身心，吹响快乐的奥迪，摇起幸福的红旗，乘坐开心的法拉利，在假期里奔驰！ 
            </item1value>

            <item1value>
一短信很拥挤，我把它们排整齐，挑选最优送给你，挑来挑去不合意，自己亲手来编辑，发自内心祝福你，吉祥如意伴随你！ 
            </item1value>

            <item1value>
五一怎么过？请你轻松过。休闲别放过，娱乐别错过，开心要通过，好运要经过，郁闷要穿过，烦恼要越过，快乐要超过，欢乐要度过！
            </item1value>

            <item1value>
地球人都放假了，唯有我这条短信在加班。它满载祝福，跨过重重高山、越过滔滔江水飞到你身边：五一快乐，事事顺心！ 
            </item1value>
        </item1name>

        <item2name name="介绍" >

            <item2value>
		每年的五月一日是五一国际劳动节，全世界无产阶级劳动人民共同的节日。
国家规定每年“五一”劳动节为法定节假日，并允许周末调休，共放假3天。
            </item2value>
        </item2name>

        <item3name name="意义" >

            <item3value>
		此节源于美国芝加哥城的工人大罢工.1886年5月1日,芝加哥的二十一万六千余名工人为争取实行八小时工作制而举行大罢工,经过艰苦的流血斗争，终于获得了胜利.为纪念这次伟大的工人运动，1889年7 月第二国际宣布将每年的五月一日定为国际劳动节.这一决定立即得到世界各国工人的积极响应.1890年5月1日，欧美各国的工人阶级率先走向街头，举行盛大的示威游行与集会，争取合法权益.从此，每逢这一天世界各国的劳动人民都要集会，游行，以示庆祝.
为纪念这次伟大的工人运动，1889年7月，在恩格斯组织召开的第二国际成立大会上宣布将每年的五月一日定为国际劳动节，简称“五一”。这一决定立即得到世界各国工人的积极响应。1890年5月1日，欧美各国的工人阶级率先走向街头，举行盛大的示威游行与集会，争取合法权益。从此，每逢这一天，世界各国的劳动人民都要集会、游行，以示庆祝。
中国人民庆祝劳动节的活动可追溯至1918年。这一年，一些革命的知识分子在上海、苏州、杭州、汉口等地向群众散发介绍“五一”的传单。
            </item3value>
        </item3name>

        <item4name name="代表" >

            <item4value>
		中国各年代劳模的代表
王进喜
50年代劳模代表——“铁人”王进喜
王进喜是新中国第一批石油钻探工人，全国著名的劳动模范。1938年，15岁的王进喜进入玉门石油公司当工人，建国后历任玉门石油管理局钻井队长、大庆油田1205钻井队队长、大庆油田钻井指挥部副指挥。他率领1205钻井队艰苦创业，打出了大庆第一口油井，并创造了年进尺10万米的世界钻井纪录，展现了大庆石油工人的气概，为中国石油事业立下了汗马功劳，成为中国工业战线上一面火红的旗帜。王进喜以“宁可少活二十年，拼命也要拿下大油田”的顽强意志和冲天干劲，被誉为油田铁人。
时传祥
时传祥甘当人民勤务员的掏粪工人——时传祥
时传祥，是一位“宁肯一人臭，换来万户香”的掏粪工人，山东省齐河人，中共党员，曾在北京市崇文区清洁队工作。时传祥出生在一个贫苦农民家庭。他14岁时逃荒流落到北京城郊，受生活所迫当了掏粪工。他用一颗朴实的心记住了一个通俗的道理：掏粪也是社会主义建设事业的一部分。他把掏粪当成十分光荣的劳动，以身作则，以苦为乐，不分分内分外，任劳任怨，满腔热情，全心全意为人民服务。
张秉贵
50年代到70年代的劳模代表——张秉贵
20世纪70
张秉贵年代是一个动荡不安的年代，所以，在这个年代中，能成为全国劳模是非常不容易的，也是非常值得骄傲的。1957年，“一抓准”张秉贵已是北京市的劳动模范了，但1979年国务院授予他的全国劳动模范称号才是让他这一辈子感到最骄傲的事情。物资匮乏的年代，买什么都要排队，张师傅所在的糖果柜台也不例外。一次，有两个女顾客悄悄评价他“服务态度还行，就是动作太慢”。于是，他下决心苦练售货技术和心算法，终于练就了“一抓准”和“一口清”的过硬本领。
李素丽
李素丽90年代的劳动模范：一心为乘客——李素丽
李素丽，北京市人，1981年参加工作，1984年加入中国共产党，先后在第一客运分公司60路、21路任售票员，1998年到总公司及“李素丽热线”工作。2000年被评为“全国劳动模范”。李素丽同志在近20年的售票工作中，岗位作奉献，真情为他人，用真情架起了一座与乘客相互理解的桥梁，把微笑送给四面八方，被广大群众誉为“老人的拐杖，盲人的眼睛，外地人的向导，病人的护士，群众的贴心人”。
            </item4value>
        </item4name>

        <item5name name="起源" >

            <item5value>
		当时，美国和欧洲等许多国家，逐步由资本主义发展到帝国主义阶段，为了刺激经济的高速发展，榨取更多的剩余价值，以维护这个高速运转的资本主义机器，资本家不断采取增加劳动时间和劳动强度的办法来残酷地剥削工人。
在美国，工人们每天要劳动14至16个小时，有的甚至长达18个小时，但工资却很低。马萨诸塞州一个鞋厂的监工曾经说过这样的话：“让一个身强力壮体格健全的18岁小伙子，在这里的任何一架机器旁边工作，我能够使他在22岁时头发变成灰白。”沉重的阶级压迫激起了无产者巨大的愤怒。他们知道，要争取生存的条件，就只有团结起来，通过罢工运动与资本家作斗争。工人们提出的罢工口号，就是要求实行八小时工作制。
1877年，美国历史上第一次全国罢工开始了。工人阶级走向街头游行示威，向政府提出改善劳动与生活条件，要求缩短工时，实行八小时工作制。罢工不久，队伍日渐扩大，工会会员人数激增，各地工人也纷纷参加了罢工运动。
在工人运动的强大压力下，美国国会虽然被迫制定了八小时工作制的法律。但是，狠毒的资本家根本不予理睬，这项法律只不过是一纸空文，工人们仍然是生活在水深火热之中，倍受资本家的折磨。忍无可忍的工人们决定将这场
芝加哥工人大罢工争取生存权利的斗争，推向一个新的高潮，准备举行更大规模的罢工运动。
1884年10月，美国和加拿大的八个国际性和全国性工人团体，在美国芝加哥举行一个集会，决定于1886年5月1日举行总罢工，迫使资本家实施八小时工作制。这一天终于来到了。5月1日，美国2万多个企业的35万工人停工上街，举行了声势浩大的示威游行，各种肤色，各个工种的工人一齐进行总罢工。仅芝加哥一个城市，就有4.5万名工人涌上街头。这下，美国的主要工业部门处于瘫痪状态，火车变成了僵蛇，商店更是鸦雀无声，所有的仓库也都关门并贴上封条。当时在罢工工人中流行着一首“八小时之歌”，歌中唱道：
“我们要把世界变个样，我们厌倦了白白的辛劳，光得到仅能糊口的工饷，从没有时间让我们去思考。我们要闻闻花香，我们要晒晒太阳，我们相信：上帝只允许八小时工作日。我们从船坞、车间和工厂，召集了我们的队伍，争取八小时工作，八小时休息，八小时归自己!”
            </item5value>
        </item5name>

        <item6name name="彩信" >

            <item6value>
一只壁虎在游荡，这时正好有一条大鳄鱼远远地爬了过来，准备要一口吃掉它，情急之下，小壁虎上前一把抱住了鳄鱼的腿，大声喊：“妈妈！”大鳄鱼一愣，老泪纵横：“儿啊，别再上班了，半个月就瘦成这样了，五一好好休息吧！”哈哈，五一好好休息哦，节日快乐！
            </item6value>

            <item6value>
五一到，工作压力放脑后，身体放松心情好；春暖花开好时节，郊外踏青心舒畅；亲朋好友约一约，欢聚一堂多热闹！祝你五一小长假快乐无双！
            </item6value>

            <item6value>
五一到，心动不如行动，行动不如劳动，劳动不如运动，运动不如走动，走动不如手动，手动让彩信动，彩信把你的心情带动，从此快乐监视你的一举一动！
            </item6value>

            <item6value>
好言一句贵如金，温馨五句表我心：你健康，我省心；你幸福，我舒心；你平安，我放心；你好运，我顺心；你快乐，我开心。祝你五一快乐，事事顺心！
            </item6value>

            <item6value>
枝上鸟儿在叫，园中花儿在笑，空中云儿在闹，风中欢乐在跳，五一即将来到，祝福提前报道，捎来问候围绕，让你心情美妙。愿你这个五一直叫好！
            </item6value>
        </item6name>
    </holiday>

</holidays>