<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<holidays>

    <holiday name="国庆节" >

        <item1name name="短信" >

            <item1value>
【国庆长假“三从四得”】逛街购物要随从、跟从和听从；家务做得，帐单付得，牢骚听得，委屈受得。亲爱的，要遵守哦！
            </item1value>

            <item1value>
说忙不忙，说闲不闲，放飞心灵休闲；说近不近，说远不远，真心朋友思念；说多不多，说少不少，假日快乐绵绵！
            </item1value>

            <item1value>
岁月如歌，千年辉煌今胜昔；繁花似锦，万紫千红普天庆；祝福似雨，绵密飘洒把你围。衷心祝您国庆快乐，合家幸福！
            </item1value>

            <item1value>
【长假应酬解酒秘籍】饮芹菜汁，消除头痛；喝点浓茶，清醒有数；吃个桔子，抑制呕吐。愿适度饮酒，保重身体！
            </item1value>

            <item1value>
灯火一盏，共剪西窗烛。薄酒一杯，把酒话桑麻。轻风一缕，温馨又飘逸。祝福一句，朴实又真诚。国庆长假，愿你笑口常开！
            </item1value>

            <item1value>
国庆国庆，普天同庆。喜气喜气，增添福气。娱乐娱乐，天天快乐。问候问候，为你守候。祝福祝福，添财添福！国庆节快乐！
            </item1value>

            <item1value>
举国欢庆齐欢畅，快乐祝愿共分享！一愿生活处处好，二愿感情时时顺，三愿事业步步高，愿你合家团圆人常笑。
            </item1value>

            <item1value>
国庆快快乐乐，放松休闲度过，做点好吃好喝，旅游乐趣多多，听首欢快的歌，发条短信提醒：过节也不许忘了我！
            </item1value>

            <item1value>
短信插上翅膀，放飞美好愿望；霓虹夜空点亮，照耀幸福梦想；秋蝉放声欢唱，快乐心头绽放；祝福短信送上，愿你国庆舒畅！
            </item1value>

            <item1value>
国庆长假挺难得，畅享悠闲开心过，走亲访友叙叙旧，团圆聚会真情多，呼朋唤友不寂寞，短信一条送祝福，愿你国庆乐事多！
            </item1value>
        </item1name>

        <item2name name="介绍" >

            <item2value>
		每年的十月一日是新中国成立的纪念日，即中国的国庆节。
国家规定每年国庆节为法定节假日，并允许周末调休，共放假7天。
“国庆”一词，本指国家喜庆之事，最早见于西晋。西晋的文学家陆机在《五等诸侯论》一文中就曾有“国庆独飨其利，主忧莫与其害”的记载、我国封建时代、国家喜庆的大事，莫大过于帝王的登基、诞辰(清朝称皇帝的生日为万岁节)等。因而我国古代把皇帝即位、诞辰称为“国庆”。今天称国家建立的纪念日为国庆。在我国，国庆节特指中华人民共和国正式宣告成立的10月1日。
            </item2value>
        </item2name>

        <item3name name="来历" >

            <item3value>
		1949年10月1日，是新中国成立的纪念日。这里应该说明一点，在许多人的印象中，1949年的10月1日 在北京天安门广场举行了有数十万军民参加的中华人民共和国开国大典。其实，人们头脑中的这一印象并不准确。因为，1949年10月1日在天安门广场举行的典礼是中华人民共和国中央人民政府成立盛典，而不是开国大典。实际上，中华人民共和国的“开国”，也就是说中华人民共和国的成立，早在当年10月1日之前一个星期就已经宣布过了。当时也不叫“开国大典”，而是称作“开国盛典”。时间是1949年9月21日。这一天，中国人民政治协商会议筹备会主任毛泽东在政协第一届会议上所致的开幕词中就已经宣告了新中国的诞生。
那么10月1日的国庆又是怎么回事呢?在中国人民政治协商会议第一届全国委员会第一次会议上，鲁迅的夫人许广平委员发言说：“马叙伦委员请假不能来，他托我来说，中华人民共和国的成立，应有国庆日，所以希望本会决定把10月1日定为国庆日。”毛泽东说“我们应作一提议，向政府建议，由政府决定。”
1949年10月2日，中央人民政府通过《关于中华人民共和国国庆日的决议》，规定每年10月1日为国庆日，并以这一天作为宣告中华人民共和国成立的日子。
从1950年起，每年的10月1日就成为全国各族人民隆重欢庆的节日了。
            </item3value>
        </item3name>

        <item4name name="意义" >

            <item4value>
		国家象征
国庆纪念日是近代民族国家的一种特征，是伴随着近代民族国家的出现而出现的，并且变得尤为重要。它成为一个独立国家的标志，反映这个国家的国体和政体。
功能体现
国庆这种特殊纪念方式一旦成为新的、全民性的节日形式，便承载了反映这个国家、民族的凝聚力的功能。同时国庆日上的大规模庆典活动，也是政府动员与号召力的具体体现。
基本特征
显示力量、增强国民信心，体现凝聚力，发挥号召力，即为国庆庆典的三个基本特征。
            </item4value>
        </item4name>

        <item5name name="活动" >

            <item5value>
		假期安排
1999年起国庆节是中国大陆的“黄金周”假期。国庆的法定休假时间为3天，再将前后两个周末调整为一起休假共计7天;中国大陆海外机构及企业则为3-7日;澳门特别行政区为2日，香港特别行政区为1日。
阅兵仪式
每逢五、十周年会有不同规模的庆典和阅兵，历史上影响较大且最具代表意义的是开国大典、建国5周年、
10周年、35周年和50周年、60周年的六次大阅兵。
从1949年开国大典至今，共举行了十四次国庆阅兵。
1949年至1959年十年，共举行了11次国庆阅兵。
1960年9月，中共中央、国务院实行“厉行节约、勤俭建国”的方针，改革国庆典礼制度，实行“五年一小庆、十年一大庆，逢大庆举行阅兵”。
1964年国防部颁布的军队列条令中，第一次列出阅兵条款。随后，由于“文化大革命”及其他原因，连续24年没有举行国庆阅兵。
1984年，根据邓小平的提议，中共中央决定恢复阅兵，并于1984年国庆35周年时举行大型的国庆阅兵式。
1999年，中共中央决定举行建国50周年阅兵，于1999年10月1日在天安门广场举行了大型的阅兵式。
2009年国庆节举行建国60周年大阅兵。
            </item5value>
        </item5name>

        <item6name name="彩信" >

            <item6value>
山外青山楼外楼，国庆长假要出游。天蓝草绿水长流，美景悠悠心乐透。风轻云淡忘忧愁，朋友关怀暖心头：祝亲爱的朋友，国庆快乐！
            </item6value>

            <item6value>
国庆大假又来到：有钱的旅游消费，没钱的闷头大睡，孝顺的看望父母，浪漫的忙着约会，朋友多的——给最知心的发条祝福才对！祝你国庆快乐！
            </item6value>

            <item6value>
你迷蒙的眼神告诉我你还在放假的状态当中，你邋遢的服装告诉我你还没有做好上班的准备。长假已经黯然结束了，你就接受这一残酷的事实，打足十万分精神投入到工作当中吧！记得提前调好闹钟哦。祝你精神抖擞，继续挑战自我！
            </item6value>

            <item6value>
国庆长假到眼前，出去旅游“购”是其中的一个重要环节。给你个小建议：“三不买”、“三买”。“三不买”就是：不了解的商品不买。商家过分热情的不买。不买非特色的商品。“三买”就是：一定要在有充裕时间的情况下才买。要货比三家才买。只买小件东西。小小建议只供参考噢！
            </item6value>
        </item6name>
    </holiday>

</holidays>