<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<holidays>

    <holiday name="七夕节" >

        <item1name name="短信" >

            <item1value>
总是想到你忙碌的身影，总是看到你辛苦的背影。总是不小心打扰你平静。劳动节，请放松，休息是为了今后更加精彩的人生。
            </item1value>

            <item1value>
七夕到了，请大家注意了；含蓄点的送点花草；活泼点的领着乱跑；实惠点的喝足吃饱；热情点的跳跳舞蹈；浪漫点的搂搂抱抱；胆小的发条短信就好！
            </item1value>
        </item1name>

        <item2name name="介绍" >

            <item2value>
		公历 2012年8月23日 星期四农历七月初七是七夕节，又称乞巧节。七夕节是我国传统节日中最具浪漫色彩的节日，也被认为是“中国情人节”。
            </item2value>
        </item2name>

        <item3name name="由来" >

            <item3value>
		七夕，原名为乞巧节。七夕乞巧，这个节日起源于汉代，东晋葛洪的《西京杂记》有“汉彩女常以七月七日穿七孔针于开襟楼，人俱习之”的记载，这便是我们于古代文献中所见到的最早的关于乞巧的记载。“七夕”最早来源于人们对自然的崇拜。从历史文献上看，至少在三四千年前，随着人们对天文的认识和纺织技术的产生，有关牵牛星织女星的记载就有了。人们对星星的崇拜远不止是牵牛星和织女星，他们认为东西南北各有七颗代表方位的星星，合称二十八宿，其中以北斗七星最亮，可供夜间辨别方向。北斗七星的第一颗星叫魁星，又称魁首。后来，有了科举制度，中状元叫“大魁天下士”，读书人把七夕叫“魁星节”，又称“晒书节”，保持了最早七夕来源于星宿崇拜的痕迹。“七夕”也来源古代人们对时间的崇拜。“七”与“期”同音，月和日均是“七”，给人以时间感。古代中国人把日、月与水、火、木、金、土五大行星合在一起叫“七曜”。七数在民间表现在时间上阶段性，在计算时间时往往以“七七”为终局。旧北京在给亡人做道场时往往以做满“七七”为完满。以“七曜”计算现在的“星期”，在日语中尚有保留。“七”又与“吉”谐音，“七七”又有双吉之意，是个吉利的日子。在台湾，七月被称为“喜中带吉”月。因为喜字在草书中的形状好似连写的“七十七”，所以把七十七岁又称“喜寿”。
            </item3value>
        </item3name>

        <item4name name="故事" >

            <item4value>
		相传牛郎父母早逝，又常受到哥嫂的虐待，只有一头老牛相伴。有一天老牛给他出了计谋，教他怎样娶织女做妻子。到了那一天，美丽的仙女们果然到银河沐浴，并在水中嬉戏。这时藏在芦苇中的牛郎突然跑出来拿走了织女的衣裳。惊惶失措的仙女们急忙上岸穿好衣裳飞走了，唯独剩下织女。在牛郎的恳求下，织女答应做他的妻子。婚后，牛郎织女男耕女织，相亲相爱，生活得十分幸福美满。织女还给牛郎生了一儿一女。后来，老牛要死去的时候，叮嘱牛郎要把它的皮留下来，到急难时披上以求帮助。老牛死后，夫妻俩忍痛剥下牛皮，把牛埋在山坡上。织女和牛郎成亲的事被天庭的玉帝和王母娘娘知道后，他们勃然大怒，并命令天神下界抓回织女。天神趁牛郎不在家的时候，抓走了织女。牛郎回家不见织女，急忙披上牛皮，担了两个小孩追去。眼看就要追上，王母娘娘心中一急，拔下头上的金簪向银河一划，昔日清浅的银河一霎间变得浊浪滔天，牛郎再也过不去了。从此，牛郎织女只能泪眼盈盈，隔河相望，天长地久，玉皇大帝和王母娘娘也拗不过他们之间的真挚情感，准许他们每年七月七日相会一次，相传，每逢七月初七，人间的喜鹊就要飞上天去，在银河为牛郎织女搭鹊桥相会。此外，七夕夜深人静之时，人们还能在葡萄架或其他的瓜果架下听到牛郎织女在天上的脉脉情话。
            </item4value>
        </item4name>

        <item5name name="别称" >

            <item5value>
		双七：此日月、日皆为七，故称，也称重七。
　　香日：俗传七夕牛女相会，织女要梳妆打扮、涂脂抹粉，以至满天飘香，故称。
　　星期：牛郎织女二星所在的方位特别，一年才能一相遇，故称这一日为星期。
　　巧夕：因七夕有乞巧的风俗，故称。
　　女节：七夕节以少女拜仙及乞巧、赛巧等为主要节俗活动，故称女节，亦称女儿节、少女节。
　　兰夜：农历七月古称“兰月”，故七夕又称“兰夜”。
　　小儿节：因为乞巧、乞文等俗多由少女、童子为之，故称之。
　　穿针节：因为这天有穿针的习俗，故称。
            </item5value>
        </item5name>

        <item6name name="彩信" >

            <item6value>
七夕喜鹊叫，七喜身边绕。一喜事业畅，二喜钱满仓，三喜前途亮，四喜身体棒，五喜爱情长，六喜福满堂，七喜心情爽！七夕送七喜，七喜保吉祥！ 爱妈妈就转发此彩信，转发它一家人都幸福快乐！
            </item6value>

            <item6value>
自从认识了你，我所说所做的一切都是从你身边走出的一条射线，走着走着，我发现，居然走出了一个圆，哦，我明白了，原来你就是我生命中的圆心点。七夕节到了，祝福你：快乐、幸福、平安！
            </item6value>

            <item6value>
七夕七夕，让思念栖息，在有你的梦乡；让快乐栖息，在你微笑的脸庞；让好运栖息，在你奔忙的身旁；让祝福栖息，在你甜蜜的梦里。七夕快乐！
            </item6value>

            <item6value>
如果你是月亮，我是星星，那就谱写浪漫的夜空；如果你是砖瓦，我是泥巴，那就构建幸福的小窝。相爱也许不是一件简单的事情，我们的生活却定会精彩绝伦，因为每年都有今天，有你，有我，七夕节快乐！
            </item6value>

            <item6value>
七夕到，我把：爱情送给懂爱的人，幸福送给有情的人，希望送给等待的人，成功送给奋斗的人，一切美好的祝福送给正在看的人！七夕节快乐！ 
            </item6value>
        </item6name>
    </holiday>

</holidays>