<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<holidays>

    <holiday name="母亲节" >

        <item1name name="短信" >

            <item1value>
五一节，送你点对点祝福：工作到点，休息多一点；平安驻点，健康多一点；郁闷晚点，笑容多一点；幸福终点，快乐多一点！
            </item1value>

            <item1value>
想送您康乃馨，您说太浪费；想请您吃大餐，您说没有家里香；想送您礼物，您说什么都不缺。但有个礼物我一定要送：妈妈，我爱你！
            </item1value>

            <item1value>
时光流转，岁月更迭，又是一年母亲节。祝福送出，感恩不忘，四方儿女同祝愿。衷心提示：母亲节了，别忘了给母亲祝福！
            </item1value>

            <item1value>
我将母亲节的问候转给你，希望你收到后多多转发，让这份真诚祝愿永不停息，将母爱在世间流传，一起祝愿我们的母亲永远健康长寿。
            </item1value>

            <item1value>
责骂中，总包含着爱；唠叨里，总透着关心；沉默时，总藏着挂念；举手间，总盼儿平安；这就是母爱，母亲节了，祝母亲健康平安！
            </item1value>

            <item1value>
开心的事儿和她聊一聊，骄傲的事儿向她耀一耀，成功的事儿向她报一报，琐碎的事儿向她唠一唠，母亲节，别忘了将她抱一抱。 
            </item1value>

            <item1value>
你的双眼，写满儿女的期盼；您的双手，绘画着幸福的明天；你的幸福，是儿女最大的心愿；母亲节到，道一句问候：祝妈妈健康永远！
            </item1value>

            <item1value>
孝顺其实很简单：多回一趟家，多打个电话，多点耐心听唠叨，多点关心和体谅，多点问候叫声妈。母亲节，给老妈说声节日快乐吧。 
            </item1value>

            <item1value>
母亲是一本厚书，品不尽的是关爱，叙不完的是亲情，说不出的是感激，带不走的是记忆，读不完的是母爱的连载。祝母亲节日快乐！
            </item1value>

            <item1value>
飞针走线，用爱编织无尽的思念；缝缝补补，用情填补生活的欠缺。针眼密密，期盼游子归程。母亲节，祝母亲永远闪耀着岁月的光辉！
            </item1value>

            <item1value>
大爱无言，挚爱喷涌如泉；亲情流淌，甘露滋润心田；母爱无私，付出关爱无限；春晖难报，感激常在心间。母亲节，愿母亲笑颜绽放！
            </item1value>
        </item1name>

        <item2name name="介绍" >

            <item2value>
		每年五月的第二个星期日是母亲节(Mother's Day)，起源于古希腊。
母亲节是一年中感谢母亲的节日，母亲们在这天通常会收到礼物或康乃馨花。
            </item2value>
        </item2name>

        <item3name name="由来" >

            <item3value>
		母亲节的传统起源于古希腊。在一月八日这一天，古希腊人向希腊众神之母瑞亚(英文：Rhea、Cybele，希腊文：Ρ?α，宙斯、波塞冬、哈德斯、得墨忒耳、赫拉和赫斯提亚的母亲，故称众神之母)致敬。到古罗马时，这些活动的规模就变得更大，庆祝盛况往往持续达三天之久。当然，古时人们对女神的崇拜只不过是一种迷信，它同今天人们对母性的尊敬是大不相同的。
17世纪中叶，母亲节流传到英国，英国人把封斋期的第四个星期天作为母亲节。在这一天里，出门在外的年轻人将回到家中，给他们的母亲带上一些小礼物。
1876年，美国还在悲悼南北战争的死者。安娜·查维斯夫人(Anna Jarvis)
在礼拜堂讲授美国国殇纪念日的课程，讲到战役中捐躯的英雄故事后，她进行祈祷时说：“但愿在某处、某时，会有人创立一个母亲节，纪念和赞扬美国与全世界的母亲。”
查维斯夫人为她的礼拜堂服务超过25年，当她在72岁逝世时，41 岁的女儿安娜，立志创立一个母亲节，来实现母亲多年前祈求的心愿。安娜先后写信给许多有名望的人物，要求他们支持设立母亲节，以发扬孝道，初时反应冷淡，但她不气馁，继续向各界呼吁.1907年5月12日，安德烈卫理教堂应安娜之邀为母亲们举行一个礼拜仪式。隔年，此仪式在费城举行，反应热烈，终于获得维州州长的支持，并于1910年宣布在该州设立母亲节。1911年，庆祝母亲节的活动已经开展得非常广泛，不仅席卷美利坚合众国的每一个州，而且连加拿大、墨西哥和南美的一些国家也都开始庆祝这个节日。美利坚合众国人还把宣传母亲节的传单用十种不同文字印发到各国去，以便扩大影响。此后几年中，庆祝母亲节运动的热潮有增无减。1912年，美利坚合众国专门成立了母亲节国际协会。1913年5月，美利坚合众国众议院一致通过决议，号召总统以及内阁、参众两院和联邦政府的一切官员一律在母亲节佩戴白色石竹花。1914年，美利坚合众国国会正式命名5月的第二个星期日为母亲节，并要求总统发布宣言，号召政府官员在所有的公共建筑物上悬挂国旗。紧接着，威尔逊总统昭告全国公民也在自己的住宅上挂国旗以表达人们对美利坚合众国全体母亲的热爱和尊敬。此后美利坚合众国总统每年都要发表一篇内容相同的宣言。此后，母亲节便在各国开展。
            </item3value>
        </item3name>

        <item4name name="花语" >

            <item4value>
		真情不变
组成：11枝粉色康乃馨，1枝多头白香水百合，满天星，排草，内层粉色绵纸包装，外层粉色皱纹纸包装，淡紫色缎带打结。圆形花束。
永恒的爱
组成：20枝粉色康乃馨，绿叶，石松，满天星，粉红色布纹包装纸，红色丝带。
吾爱吾家
组成：5枝金百合+5枝玫瑰+2枝非洲菊给你一个心灵的港湾，给你一个永远的归宿，家，你不悔的选择!
母恩永远
组成：2枝火百合+18枝康乃馨您曾说坚持虽不一定成功，但放弃的结果一定是失败。
给母亲的爱
组成：18枝康乃馨+满天星
灿烂笑容
组成：16枝非洲菊+6枝紫莺花
幸福安康
组成：4枝火百合+18枝红色康乃馨+黄莺总让你担心的我，祝妈妈一生幸福!
深谷幽兰
组成：6枝洋兰+星花是您给我的感觉
康乃馨花语
康乃馨：最普遍的切花，价格低廉，花期很长。代表的意义是健康、热情、真情、伟大、神圣、慈祥的母亲、亲情、思念等，是母亲节、教师节的主题花材。
康乃馨(红)：相信您的爱、祝母亲健康长寿。
康乃馨(粉)：热爱、美丽、祝母亲永远年轻。
康乃馨(白)：表示吾爱永在、真情、.纯洁的友谊。
康乃馨(黄)：长久的友谊。
香水百合：高档切花，花期长，清香悠远，花束及插花中一般作为焦点花出现，可以有效提高档次，象征纯洁、富贵、百年好合、顺利、心想事成、祝福。是婚礼上必不可少的花材。
百合(白)：纯洁、庄严、心心相印。
葵百合：胜利、荣誉、富贵。
姬百合：财富、高雅。
火百合：热烈的爱。
黄百合：衷心祝福。
            </item4value>
        </item4name>

        <item5name name="歌曲" >

            <item5value>
		80年代之前
烛光里的妈妈》毛阿敏
《母亲》 阎维文
《鲁冰花》 曾淑勤
《世上只有妈妈好》 萧芳芳
《妈妈的吻》 朱晓琳
《真的爱你》 beyond
《沉默的母亲》 苏芮
《妈妈的歌》 邓丽君
《跪羊图》萧蔓宣
90年代
《我心中的故事》 蔡国庆
《懂你》 满文军
《妈妈的爱有多少斤》 阿牛
《念亲恩》 陈百强
《慈祥的母亲》 亚东
《听妈妈讲那过去的事情》 黑鸭子
《白发亲娘》 彭丽媛
《童年的歌》蔡国庆
21世纪
《听妈妈的话》 周杰伦
《妈妈我爱你》 张含韵
《爸爸妈妈》张栋梁
《母亲节快乐》 艾可
《亲爱的妈妈》 刘德华
《妈妈》 汪峰
《最美的女人是妈妈》 宋祖英
《唱给妈妈的歌》 贾堂霞
《妈妈》 吴建豪
《再听妈妈的话》 陆虎
《今天是你的生日，妈妈》 钟立风
《献给妈妈的歌》 甘雅丹
            </item5value>
        </item5name>

        <item6name name="彩信" >

            <item6value>
感谢妈妈的十月怀胎，感谢妈妈的多年养育，感谢妈妈的嘘寒问暖，感谢妈妈的严加教育！感谢妈妈的每一顿饭，感谢妈妈的每一件衣，感谢妈妈温情的抚摸，感谢妈妈深切的叮咛，感谢妈妈永远的牵挂，感谢妈妈给我一个家。母亲节到了，祝天下妈妈永远健康美丽！ 爱妈妈就转发此彩信，转发它一家人都幸福快乐！
            </item6value>

            <item6value>
把文字包成祝福的康乃馨，借助手机的翅膀送给每一位母亲，祈祷健康将她们拥紧，期待幸福时刻光临！如果您是做儿女的：收到此信息者，妈妈长命百岁；转发，妈妈笑口常、身体健康；回复，家里喜事连连。顺便提醒你别忘在母亲节打个电话，祝妈妈节日快乐哦！
            </item6value>

            <item6value>
一个电话，再远的距离也是近的；一声问候，再冷的天气也是暖的；一句“谢谢”，再多的劳累也是快乐的。母亲节到了，别忘了跟妈妈说声节日快乐哟！
            </item6value>

            <item6value>
皱纹在额头爬满沧桑；
白发是岁月漂白了过往；
坚强是搂着孩儿柔弱的臂膀；
慈爱在微笑的嘴角流淌；
妈妈的呵护永生难忘。
母亲节到了，一起祝妈妈健康幸福！
            </item6value>
        </item6name>
    </holiday>

</holidays>