<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<holidays>

    <holiday name="光棍节" >

        <item1name name="短信" >

            <item1value>
光棍节到了，祝已成婚的“双截棍”万事如意；恋爱中的“相思棍”幸福甜蜜；单身的“独竿棍”前程似锦。光棍节快乐！
            </item1value>

            <item1value>
啊呀！今早树上的鸟儿老是在乱叫，路上的人儿总是朝我怪笑，噢！原来有件大事差点漏掉：祝你11.11光棍节快乐！
            </item1value>

            <item1value>
光棍节，祝男光棍在光棍节找到亲爱的、相爱的、深爱的人告别单身；祝女光棍找到一个你爱的、爱你的人告别单身！
            </item1value>

            <item1value>
单身最不想过的节是光棍节，光棍节最不想的事是收到光棍节短信，收到光棍节短信最不想看到的是：祝你光棍节快乐！
            </item1value>

            <item1value>
11月11日，光棍结伴来寻爱，单身贵族不怕难，努力争取为真爱；累了歇困了睡，渴了饮爱就追，早日“脱光”结良缘！
            </item1value>

            <item1value>
光棍节，祝你烦恼（光）溜溜，福气（光）灿灿；前途（光）明，事业（光）辉；爱情（光）彩，也让我沾点（光）！
            </item1value>

            <item1value>
欢迎参加2012光棍达人评比，获胜者将有机会获得“光笑不愁、光喜不忧”梦想光棍之旅，请于光棍节当天持光棍证报名！
            </item1value>

            <item1value>
光棍节，我要把这特殊的吉祥物送你，带给你无比的快乐，无边的好运，无尽的幸福，请你用心珍藏。收下吧--这双筷子！
            </item1value>

            <item1value>
又是光棍节，传言月老将对长期联系的VIP客户大酬谢，特快专递红线，免费包邮缘分，想牵谁就牵谁。看短信的人都有份哦！
            </item1value>

            <item1value>
光棍节，老板娘广告：凡是向暗恋对象表白的，打九折，向爱人表白的，打八折。朋友问：向你表白打几折？老板娘说：打骨折。
            </item1value>
        </item1name>

        <item2name name="介绍" >

            <item2value>
		11月11日被称为大光棍节。这是流传于年轻人之间的一个娱乐性节日。
光棍节产生于校园，并通过网络等媒介传播形成一种光棍节的文化。
光棍节是一种流传于年轻人的娱乐性节日，以庆祝自己仍是单身一族为傲(“光棍”的意思便是“单身”)。光棍节产生于校园，并通过网络等媒介传播，逐渐形成了一种光棍节的文化。1月1日是小光棍节，1月11日和11月1日是中光棍节，而11月11日由于有4个1，所以被称为大光棍节，一般光棍节则指11月11日的大光棍节。带11尾年份的11月11日是超级光棍节，例如11年11月11日。1111年11月11日是万年一遇的顶级光棍节，2011年11月11日是本世纪百年一遇的超级光棍节(称“神棍节”)。今年流行“结混”过节。
            </item2value>
        </item2name>

        <item3name name="由来" >

            <item3value>
		传说中，有四个男人，当然都是光棍，也就是没老婆没女朋友没情人也没某某伴侣的那种。他们聚在一起搓麻将。从上午11点打到晚上11点。
输赢倒是次要的，奇怪的是，搓麻过程中，不论是谁和牌，自摸或者接炮，都是和四条。于是自始至终，都在，四条，四条，四条。最后有输得多的人火了，拍桌子说，四条四条，四条什么啊?另外三个说，四条就四条，还四条什么。
四条什么?这本来不算个问题，麻将牌里，四条就是四条，没有四条什么的说话。不过，打完麻将，他们一起去冲澡，把衣服裤子一脱，答案很快就出来了。输钱的那个人，十分兴奋，边冲水边欢呼，我知道四条什么了，我知道四条什么了!
后来，这四个光棍为了纪念终于知道四条是什么，特把这个设为光棍节。事有凑巧，这天刚好是11月11日，日历上，刚刚好，不多不少，也就是四条……
相传当天光棍们都要吃糖葫芦，而且要一口气吃光，这叫“脱光”，要不然，来年还是光棍。
光棍节又名“光光节”，寓意饭吃光、酒喝光、钱花光，购物要买光棍商品，晚上尽情狂欢。
            </item3value>
        </item3name>

        <item4name name="意义" >

            <item4value>
		光棍节产生之初，多少带有些调侃的意味，而那时候光棍也只是指单身男性。但随着社会的发展，光棍的队伍逐渐壮大。年轻人忙于工作，让他们无暇交友，但以前的朋友陆续结婚生子，突然的离群感让他们急于寻求群体的归属感，于是单身聚会成了新的社交圈子，在同类人群中，他们的情感得以抒发。这个人群收入水平高、消费力强，对生活品质有要求。光棍群体的扩大必定吸引了商家的注意力。于是，在商家的助推之下，单身经济就骤然兴起，光棍节的各种促销活动、广告宣传也将这个小众活动，形成了社会化的节日。
光棍增多并非是坏事，相反是人们追求高质量婚姻生活的结果。光棍节从网络走向社会，从小众活动变成公众活动，也是社会开放度、包容度提升的一种表现。20岁到30岁之间的单身人士往往是承受社会压力最大的人群，除了工作、竞争之外，还有来自家庭催婚的压力。光棍节无非是让光棍们在调侃中轻松面对，有一个机会互相交流，不失为一个解压的方法。同时，在这种舆论下，社会给予光棍们的尖锐度也在下降，让单身人士能够有更大的空间选择自己的真爱。
            </item4value>
        </item4name>

        <item5name name="差异" >

            <item5value>
校园篇
光棍节到来之时有关“光棍节”聚会的消息渐渐增多，虽然主体活动依旧是饭局，但强调“AA制”似乎成为这个节日个性独立、彼此尊重的一个标志。
年龄篇
光棍没有确切的年龄限制，只要自己愿意，只要是单身都可以把自己称为是光棍，并不局限年龄，确切的说光棍与单身是符合实际情况后自己心里的一种感觉。
性别篇
光棍节并不是男性独有的节日，女性也有很多很多单身光棍的，男女平等，一视同仁，光棍节是单身男女共同的节日。
网络篇
让接受新事物的网民更清楚的了解这个节日，并且因为网络快捷方便的传播方式让更多的单身族加入过光棍节的队伍来，部分单身网友为此节日聚会等等。
            </item5value>
        </item5name>

        <item6name name="彩信" >

            <item6value>
一人消费没拖累，独立自主拍板干脆；不搞卫生不叠被，不被唠叨不被罚跪；所有收入自己支配，花钱潇洒当家绝对；奥耶！让我们大声的喊一嗓子：光棍生活万岁！
            </item6value>

            <item6value>
11月11日来临之际，我送你1111个祝愿。祝福你：快乐每1天，轻松每1周，健康每1月，收获每1年，幸福到永远！如果你想早日“脱光”那请记得在11月11点11分，转发11人，肯定有惊喜！
            </item6value>
        </item6name>
    </holiday>

</holidays>