<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<holidays>

    <holiday name="重阳节" >

        <item1name name="短信" >

            <item1value>
笑容，重重叠叠，快乐天天见；祝福，重重叠叠，情谊永不灭。重阳节到，愿你重复幸福每一天，吉祥如意把手牵！
            </item1value>

            <item1value>
菊飘香，插茱萸，欢欢喜喜过重阳，斟满酒，敬敬老，父母安康永不老，表思念，送祝福，愿你幸福永相伴，重阳节愿你开心!
            </item1value>

            <item1value>
吃一块重阳糕，事业辉煌步步高；喝一杯菊花酒，生活甜美永恒久。重阳节来了，祝你节日快乐，阖家欢乐！
            </item1value>

            <item1value>
登几峰高山，遥望亲友；采几片菊花，融入美酒；托一条短信，传递问候。重阳日，短信传佳音，愿你安康久久、幸福到永久！
            </item1value>

            <item1value>
走过重重叠叠的足迹，模糊重重叠叠的画面，度过重重叠叠的时光，积蓄重重叠叠的思念，重阳节，祝您及家人福寿安康！
            </item1value>

            <item1value>
又是一年九月九，遍插茱萸喝美酒。去年兄弟同登高，携手共祝父母寿。一条短信送祝福，愿你身体健健康康，幸福长长久久！
            </item1value>

            <item1value>
九月九日宴重阳，亲友齐聚登高望，祈福避灾无疾病，幸福如意身健康。遍插茱萸迎吉祥，好运围绕财神伴，阖家欢乐业兴旺！
            </item1value>

            <item1value>
九月九，送美酒，幸福酒，好运旺，快乐人生乐安康；友谊酒，情意深，久久的祝福长又长；九月九，重阳到，祝你快乐久久！
            </item1value>

            <item1value>
九九重阳登高望，遍地黄菊满目秋。远方亲人相遥望，祝愿安康幸福长。一条短信寄相思，来年相聚九月九。祝重阳节快乐！
            </item1value>

            <item1value>
不管三七二十一，还是九九八十一，平安才是唯一。年龄存进银行，健康就是利息。祝你心情永远美丽，重阳快乐！
            </item1value>
        </item1name>

        <item2name name="介绍" >

            <item2value>
		农历九月初九是重阳节，又称老人节。
重阳节历来有登高的习俗，并且常在这天祭祖与推行敬老活动。
重阳节(The Double Ninth Festival)农历九月九日，为传统的重阳节，又称“老人节”。因为《易经》中把“六”定为阴数，把“九”定为阳数，九月九日，日月并阳，两九相重，故而叫重阳，也叫重九。重阳节早在战国时期就已经形成，到了唐代，重阳被正式定为民间的节日，此后历朝历代沿袭至今。重阳又称“踏秋”与三月三日“踏春”皆是家族倾室而出，重阳这天所有亲人都要一起登高“避灾”，插茱萸、赏菊花。自魏晋重阳气氛日渐浓郁，为历代文人墨客吟咏最多的几个传统节日之一。
            </item2value>
        </item2name>

        <item3name name="渊源" >

            <item3value>
		起源考证
其一：
重阳的源头，可追溯到先秦之前。《吕氏春秋》之中《季秋纪》载：“(九月)命家宰，农事备收，举五种之要。藏帝籍之收于神仓，祗敬必饬。”“是日也，大飨帝，尝牺牲，告备于天子。”可见当时已有在秋九月农作物丰收之时祭飨天帝、祭祖，以谢天帝、祖先恩德的活动。
汉代，《西京杂记》中记西汉时的宫人贾佩兰称：“九月九日，佩茱萸，食蓬饵，饮菊花酒，云令人长寿。”相传自此时起，有了重阳节求寿之俗。这是受古代巫师(后为道士)追求长生，采集药物服用的影响。同时还有大型饮宴活动，是由先秦时庆丰收之宴饮发展而来的。《荆楚岁时记》云：“九月九日，四民并籍野饮宴。”隋杜公瞻注云：“九月九日宴会，未知起于何代，然自驻至宋未改。”求长寿及饮宴，构成了重阳节的基础。 诗《与杨府山涂村众老人宴会代祝词》：“ 重九江村午宴开，奉觞祝寿菊花醅。明年更比今年健，共把青春倒挽回。”铺叙了老人节宴会、饮菊花酒、祝健等活动场景。
其二：
重阳节的原型之一是古代的祭祀大火的仪式。
作为古代季节星宿标志的“大火”，在季秋九月隐退，《夏小正》称“九月内火”，大火星的退隐，不仅使一向以大火星为季节生产与季节生活标识的古人失去了时间的坐标，同时使将大火奉若神明 的古人产生莫名的恐惧，火神的休眠意味着漫漫长冬的到来，因此，在“内火”时节，一如其出现时要有迎火仪式那样，人们要举行相应的送行祭仪。古代的祭仪情形虽渺茫难晓，但我们还是可以从后世的重阳节仪中寻找到一些古俗遗痕。如江南部分地区有重阳祭灶的习俗，是家居的火神，由此可见古代九月祭祀“大火”的蛛丝马迹。古人长将重阳与上巳或寒食、九月九与三月三作为对应的春秋大节。汉刘歆《西京杂记》称：“三月上巳，九月重阳，使女游戏，就此祓禊登高。”上巳、寒食与重阳的对应，是以“大火”出没为依据的。
随着人们谋生技术的进步，人们对时间有了新的认识，“火历”让位于一般历法。九月祭火的仪式衰亡，但人们对九月因阳气的衰减而引起的自然物侯变化仍然有着特殊的感受，因此登高避忌的古俗依旧传城，虽然世人已有了新的解释。
重阳在民众生活中成为夏冬交接的时间界标。如果说上巳、寒食是人们渡过漫长冬季后出室畅游的春节，那么重阳大约是在秋寒新至、人民即将隐居时的具有仪式意义的秋游，所以民俗有上巳“踏青”，重阳“辞青”。重阳节俗就围绕着人们的这一时季感受展开。
演变过程
重阳节已有2000多年的历史。“重阳节”名称见于记载却在三国时代。据曹丕《九日与钟繇书》中载：“岁往月来，忽复九月九日。九为阳数，而日月并应，俗嘉其名，以为宜于长久，故以享宴高会。”
魏晋时期有了赏菊、饮酒的习俗。
唐朝时，重阳节才被定为正式节日。从此以后，宫廷、民间一起庆祝重阳节，并且在节日期间进行各种各样的活动。
到了明代，九月重阳，皇宫上下要一起吃花糕庆祝，皇帝要亲自到万岁山登高，以畅秋志。
到了清代，这种风俗依旧盛行。
20世纪80年代开始，我国一些地方把夏历九月初九定为老人节，倡导全社会树立尊老、敬老、爱老、助老的风气。中国政府在1989年将每年的这一天定为“老人节”、“敬老节”。
            </item3value>
        </item3name>

        <item4name name="活动" >

            <item4value>
		重阳节是杂糅多种民俗为一体而形成的汉族传统节日。庆祝重阳节一般会包括出游赏景、登高远眺、观赏菊花、遍插茱萸、吃重阳糕、饮菊花酒等活动。九九重阳，因为与“久久”同音，九在数字中又是最大数，有长久长寿的含意，况且秋季也是一年收获的黄金季节，重阳佳节，寓意深远，人们对此节历来有着特殊的感情，唐诗宋词中有不少贺重阳，咏菊花的诗词佳作。
登高
重阳节首先有登高的习俗，金秋九月，天高气爽，这个季节登高远望可达到心旷神怡、健身祛病的目的。
吃重阳糕
与登高相联系的有吃重阳糕的风俗。高和糕谐音，作为节日食品，最早是庆祝秋粮丰收、喜尝新粮的用意，之后民间才有了登高吃糕，取步步登高的吉祥之意。 　　赏菊
重阳日，历来就有赏菊花的风俗，所以古来又称菊花节。农历九月俗称菊月，节日举办菊花大会，倾城的人潮赴会赏菊。从三国魏晋以来，重阳聚会饮酒、赏菊赋诗已成时尚。在汉族古俗中，菊花象征长寿。
饮菊花酒
重阳佳节，我国有饮菊花酒的传统习俗。菊花酒，在古代被看作是重阳必饮、祛灾祈福的“吉祥酒”。
汉代就已有了菊花酒。魏时曹丕曾在重阳赠菊给钟繇，祝他长寿。晋代葛洪在《抱朴子》中记河南南阳山中人家，因饮了遍生菊花的甘谷水而延年益寿的事。梁简文帝《采菊篇》中则有“相呼提筐采菊珠，朝起露湿沾罗懦”之句，亦采菊酿酒之举。直到明清，菊花酒仍然盛行，在明代高濂的《遵生八笺》中仍有记载，是盛行的健身饮料。
佩茱萸
古代还风行九九插茱萸的习俗，所以又叫做茱萸节。茱萸入药，可制酒养身祛病。插茱萸和簪菊花在唐代就已经很普遍。茱萸香味浓，有驱虫去湿、逐风邪的作用，并能消积食，治寒热。民间认为九月九日也是逢凶之日，多灾多难，所以在重阳节人们喜欢佩带茱萸以辟邪求吉。茱萸因此还被人们称为“辟邪翁”。
[
            </item4value>
        </item4name>

        <item5name name="诗词" >

            <item5value>
秋登兰山寄张五 (孟浩然)
北山白云里，隐者自怡悦。相望始登高，心随雁飞灭。
愁因薄暮起，兴是清秋发。时见归村人，沙行渡头歇。
天边树若荠，江畔洲如月。何当载酒来，共醉重阳节。
过故人庄 (孟浩然)
故人具鸡黍，邀我至田家。绿树村边合，青山郭外斜。
开轩面场圃，把酒话桑麻。待到重阳日，还来就菊花。
与杨府山涂村众老人宴会代祝词(佚名)
重九江村午宴开，奉觞祝寿菊花醅。
明年更比今年健，共把青春倒挽回。
登高 (杜甫)
风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回。无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来。
万里悲秋常作客，百年多病独登台。艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯。
九月十日即事 (李白)
昨日登高罢，今朝再举觞。
菊花何太苦，遭此两重阳。
九月九日忆山东兄弟 (王维)
独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲。
遥知兄弟登高处，遍插茱萸少一人。
九日齐山登高 (杜牧)
江涵秋影雁初飞，与客携壶上翠微。
尘世难逢开口笑，菊花须插满头归。
但将酩酊酬佳节，不作登临恨落晖。
古往今来只如此，牛山何必独沾衣。
重阳席上赋白菊 (白居易)
满园花菊郁金黄，中有孤丛色白霜。
还似今朝歌舞席，白头翁入少年场。
九月九日玄武山旅眺 (卢照邻)
九月九日眺山川，归心归望积风烟。
他乡共酌金花酒，万里同悲鸿雁天。
蜀中九日 (王勃)
九月九日望乡台，他席他乡送客杯。
人情已厌南中苦，鸿雁那从北地来。
九日作 (王缙)
莫将边地比京都，八月严霜草已枯。
今日登高樽酒里，不知能有菊花无。
九日 (杨衡)
黄花紫菊傍篱落，摘菊泛酒爱芳新。
不堪今日望乡意，强插茱萸随众人。
            </item5value>
        </item5name>

        <item6name name="彩信" >

            <item6value>
金色的硕果久久收藏；暖暖的斜阳久久放光；灿烂的菊花久久飘香；醇厚的老酒久久品尝；点滴的记忆久久珍藏。九九重阳节，愿健康久久、幸福久久！
            </item6value>

            <item6value>
最聪明的人：老玩，老乐，老豁达；最健康的人：老走，老动，老锻炼；最快乐的人：老说，老笑，老联系。重阳老人节，祝“老”朋友快乐！
            </item6value>

            <item6value>
九月初九是重阳，登高望远传吉祥，生活从此乐开怀，人生就此而精彩。重阳佳节，我向高山祈求，愿你拥有如高山般的坚强体魄；我向大海祈祷，愿你拥有如大海般的宽广未来！
            </item6value>
        </item6name>
    </holiday>

</holidays>