<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<holidays>

    <holiday name="记者节" >

        <item1name name="短信" >

            <item1value>
你们用文字编织着世界的繁华，用镜头记录着国民的生活，用真诚传达着温馨的情感。记者节来临之际，祝愿天下所有记者幸福平安！ 
            </item1value>

            <item1value>
千山万水只等闲，受苦受累不言弃，心中无怨亦无悔，镜头捕捉情与感，笔下记录是与非，借问世间谁英雄，众所周知是记者。节日快乐~
            </item1value>

            <item1value>
记者节至，祝亲爱的朋友们，兄弟姐妹们，父老乡亲们身体健康，功成名就。争取天天上头版，版版是头条，条条是特稿，稿稿都精彩。
            </item1value>

            <item1value>
铁肩担道义，妙手著文章。正是因为记者朋友们的存在，社会才彰显的更加丰富多彩。记者节，祝福天下所有记者心想事成，万事如意。
            </item1value>

            <item1value>
站在时代前沿，立足本乡本土，以笔为利器，揭露黑恶势力，以信为大义，记录世间冷暖。记者节，只想说：您们辛苦了！
            </item1value>

            <item1value>
亲，今天是记者节。请“记着”给自己放个假，轻松一下；“记着”想一想远方的朋友，感动一下；还要“记着”弱弱的转发一下。 
            </item1value>

            <item1value>
记者工作很辛苦，不论新闻大是小，呕心沥血来报道。撰稿拍照不怕苦，为将真相事实报。记者节里请休息，愉快度假无忧愁。
            </item1value>

            <item1value>
新时期记者写照：表面很风光，内心却彷徨，容颜虽未老，心里尽沧桑，常怀正义心，谨慎出文章。记者节，祝你快乐！
            </item1value>

            <item1value>
你们用文字编织着世界的繁华，你们用镜头记录着国民的生活，你们用真诚传达着温馨的情感。你们辛苦了，记者节来临之际，祝愿天下所有记者幸福平安！
            </item1value>

            <item1value>
千山万水只等闲，风吹雨打家常饭，受苦受累不言弃，心中无怨亦无悔，镜头捕捉情与感，笔下记录是与非，借问世间谁英雄，众所周知是记者。节日快乐！
            </item1value>
        </item1name>

        <item2name name="介绍" >

            <item2value>
		每年的11月8日是中国记者节。记者节像护士节、教师节一样，是中国仅有的三个行业性节日之一。按照国务院的规定，记者节是一个不放假的工作节日。新中国确立&quot;记者节&quot;的意义，表明党和国家对新闻界和广大新闻工作者的关怀和重视，既在确认新闻从业者的社会地位，更在鼓舞和激励新闻工作者继承优良传统，为正义事业呼吁，做好党和人民的耳目喉舌。
            </item2value>
        </item2name>

        <item3name name="由来" >

            <item3value>
		2000年，国务院正式批复中国记协《关于确定“记者节”具体日期的请示》，同意将中国记协的成立日11月8日定为记者节。记者节像护士节、教师节一样，是我国仅有的三个行业性节日之一。按照国务院的规定，记者节是一个不放假的工作节日。
新中国成立前就有记者节。从1933年到1949年，每年的9月1日，新闻从业人员都举行各种仪式纪念这一节日。
1949年12月23日，中华人民共和国政务院颁布的《全国年节及纪念日放假办法》中明确规定了“记者节”，《办法》对年节和纪念日放假规定这样表述：“其他各种纪念节日如：二七纪念、五卅纪念、七七抗战纪念、八一五抗战胜利纪念、九一八纪念、护士节、教师节、记者节等，均不必放假。”但因为当时没有确定具体日期，因此长期以来中国新闻从业人员一直未过记者节。
1999年9月18日颁布的《全国年节及纪念日放假办法》，再一次明确列入了记者节。2000年8月，国务院正式批复中国记协的请示，同意将11月8日定为记者节。
11月8日也是中国记协的成立日。1937年11月8日，以范长江为首的左翼新闻工作者在上海成立中国青年记者协会，这是中国记协的前身。七十多年来，特别是新中国成立以来，中国记协为团结广大新闻工作者，推动中国新闻事业的发展，以及在开展国际新闻界友好往来等方面作出了显著成绩。确定中国记协的成立日为记者节的日期具有广泛的代表性。
            </item3value>
        </item3name>

        <item4name name="献礼" >

            <item4value>
		拿什么献给记者节?
记者节，这是一个值得庆祝和高兴的日子。但让人很有些不安的是， 这年头也不知怎么了，似乎不是笔头对准了拳头，就是拳头对准了笔头。
据中国记协统计，1998年他们设立新闻工作者维权委员会以来，受理的关于记者受害的投诉就有400多起，其中包括很多非法拘禁和殴打记者等恶性案件。可以说，记者权益受侵害事件的发生呈逐年上升趋势，用《工人日报》发表的一篇文章的话说就是：“没完没了，愈演愈烈。”
所有这些殴打记者、践踏记者采访正当权益的事件，又有多少滋事者受到了法律的制裁?
尽管如此，我们依然相信，真正的记者是永远不会寂寞，也永远不畏艰险的。那么谁来保障记者的合法权益不受损害呢?难道仅仅靠记者“不怕死”的精神来抗击这种侵害吗?
虽然说造成目前这种局面，一些法律意识淡薄而特权思想严重的人专横跋扈是直接原因，但从根本上讲，却是法律的缺席。新闻采访权不是行政权力，也不是司法权力，它是公众知情权，社会参与权、社会监督权的代表和延伸。公众知情权是建立在新闻采访权基础上的，新闻采访权受到暴力干涉，整个社会公共利益就会受到伤害，因此对新闻采访权需要从法律上加以特别的明确保护。但现有法律对新闻执业的保护非常弱，因为适用宪法原则保护新闻采访权，在法律实践中还有一定障碍。记者行使新闻采访权时，由于没有明确强有力的法律保障，采访能否实现，很大程度上受制于对方的好恶。尤其行使舆论监督的记者，必然
激起那些既得利益者的痛恨，轻则设置重重关卡阻碍采访，重则拳脚相加。
早在1999年“两会”期间，就有全国政协委员向大会提交了关于“加强舆论监督”的提案，并呼吁尽快制订《新闻法》，通过立法来加强和规范我国的舆论监督，但因种种原因目前尚未出台。但是，没有《新闻法》，也并不是说记者的什么权利都无法保护，那些公民的基本权利，如人身安全以及正常工作的权利，显然并不缺乏条文可依。为此，有法学家和记者建议，在新闻法出台之前，可否先考虑制定行政法规，或制定一部新闻执业行为规范。法学专家认为，这个条例应该明确新闻采访权的内容并规范行使方式;新闻采访当中记者的权利义务，被采访人的权利义务，这其中应明确普通公民与国家机关对接受采访的不同义务，对不涉及国家机密的，政府机关有接受采访向公众披露信息的义务;记者在哪些方面应享有一定豁免权;同时应对采访程序作出规定，采访时需出示何证件;明确侵犯新闻采访权及记者不正确行使新闻采访权应承担的责任等。
            </item4value>
        </item4name>

        <item5name name="诗歌" >

            <item5value>
		今天是我们的节日
今天是我们的节日，因为我们是老师。
我们要为自己写一首诗。我们理直气壮。
我们在孩子们眼里是英雄，是无所不知的天才，
懂得很多很多，是他们心中的太阳。
我们在成人眼里很穷酸，是穿长衫数茴香豆的“孔乙已”……
我们和方方正正的文字在一起，我们也方方正正;
我们和实实在在的数字在一起，我们也实实在在;
我们和天真活泼的孩子在一起我们也天真活泼……
我们大大方方给孩子们讲理想，讲人生，讲挫折，讲奋斗，讲充满希望的未来……
我们也吞吞吐吐地给孩子们讲那些弄不太明白而大人们又说不清楚的现实……
我们讲祖国和人民。讲昨天、今天和明天。
我们讲诗。讲父亲与粮食，母亲与温暖。
我们讲山，讲山的恢弘，还有山中的绿树。
我们讲水，讲水的灵动，还有水里的清澈。
我们囊中如洗。
我们餐桌羞涩。
我们没有怨言。
我们从不后悔。
我们似如粉笔一样走在黑色的土地上，喜看禾苗丰盛的长势，因为这是我们生命里最真诚的感动……
我们非常高兴。
我们满怀激情。
我们心满意足。
我们毫不寂寞。
我们在温饱的边缘一字一句朗读每一个充满激情的春夏秋冬，一笔一划地抒写辉煌灿烂的日子……
            </item5value>
        </item5name>
    </holiday>

</holidays>