<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<holidays>

    <holiday name="圣诞节" >

        <item1name name="短信" >

            <item1value>
圣诞节日到，祝福不能少，一祝身体好，礼物扛得了；二祝心情好，总是没烦恼；三祝节日好，圣诞快乐不得了！
            </item1value>

            <item1value>
圣诞老人眯眯笑，驾着雪橇快快跑，背着五彩斑斓万花包，戴着可爱甜美圣诞帽，只为把祝福给你送到：圣诞快乐! 
            </item1value>

            <item1value>
铃儿响，祝福忙，圣诞树下许愿望；吉祥到，袜子装，好运连连美荡漾；炉火旺，歌声扬，祈祷平安齐欢畅。祝您圣诞快乐！
            </item1value>

            <item1value>
烟花自不必言说，必然绽放夜空，祝福又何须称道，必定按时送到。圣诞钟声敲响那一刻，吉祥，幸福，一切归你，注意签收！
            </item1value>

            <item1value>
白雪飘，钟声敲，圣诞节又来到；鹿铃响，喜气洋，惬意幸福心情爽；圣歌唱，心花放，吉祥快乐从天降。愿您圣诞开心伴！
            </item1value>

            <item1value>
圣诞祝福虽紧俏，抢先送你最有效，圣诞短信很忙碌，好运随着短信到，圣诞祝福转一转，快乐指数转得高，圣诞快乐就好！
            </item1value>

            <item1value>
开心笑容在绽放，快乐歌谣在传唱；吉祥雪花在飞舞，悠扬钟声在飘荡；圣诞礼物在派送，节日祝福在传递。祝你圣诞快乐！
            </item1value>

            <item1value>
圣诞树，结上美好的心愿；红烛光，照亮盈盈的笑脸；长筒袜，塞进满满的惊喜；小驯鹿，将绵绵情意轻舔。朋友，圣诞快乐！
            </item1value>

            <item1value>
因为有了圣诞，雪花倍加浪漫；因为有了许愿，生活更加灿烂；因为有了挂念，幸福爬上笑脸。愿你体会我的思念、祝圣诞快乐！
            </item1value>

            <item1value>
快乐鹿，吉祥撬，把福运好运都送到；如意袜，幸福帽，把霉运厄运都赶跑；温馨信，真诚心，愿我祝福都成真。祝你圣诞快乐！
            </item1value>
        </item1name>

        <item2name name="介绍" >

            <item2value>
		每年的12月25日是圣诞节(Christmas)，基督徒庆祝耶稣基督诞生的节日。
圣诞节是很多西方国家的公共假日，这天全家人会围坐在圣诞树下共进美餐。
圣诞节(Christmas)，这个名称是“基督弥撒”的缩写。弥撒是教会的一种礼拜仪式。圣诞节是一个宗教节。因为把它当作耶稣的诞辰来庆祝，因而又名耶诞节。这一天，世界所有的基督教会都举行特别的礼拜仪式。每年12月25日，是基督徒庆祝耶稣基督诞生的庆祝日，在圣诞节，大部分的天主教教堂都会先在12月24日的耶诞夜，亦即12月25日凌晨举行子夜弥撒，而一些基督教会则会举行报佳音，然后在12月25日庆祝圣诞节;而基督教的另一大分支——东正教的圣诞节庆祝则在每年的1月7日。
            </item2value>
        </item2name>

        <item3name name="起源" >

            <item3value>
		12月25日是西元274年罗马皇帝奥勒良指定的庆祝罗马帝国官方庆祝叙利亚太阳神苏里耶和伊朗太阳神米特拉的节日Dies Natalis Solis Invicti(意为“不可征服的太阳”生日)，这一节日一直持续到
基督教被定为国教之后被禁止。叙利亚太阳神崇拜最早是古罗马国王安东尼努斯(Marcus Antoninus)引入古罗马帝国还取代了主神朱庇特，并在奥勒良国王时期成为国家节日。这一天是为了庆祝太阳的重生或回归，因为那一天是一年中白天最短的日期，用中国的概念表示就是指罗马历法的冬至节。
那一天以后，白天会逐渐变长，崇拜太阳神的异教徒都把这一天当作春天的希望，万物复苏的开始。同时庆祝太阳回归的那一天在世界范围内不同文化都是作为重要节日庆祝的。而存在太阳神的文化，这一天都成为了太阳被拟人化后诞生的日子。早期基督教会为了利用这一天假日，也试图把异教徒的风俗习惯基督教化，就把耶稣生日指定在了这一天。所以除去强加的宗教意义，圣诞日其实就是西方的“冬至”日。
最早在新石器时代晚期，这一天就是原始人类用作庆祝丰收并杀死牲畜和发酵酒类的日子。北欧土著萨米人在这一天祭祀他们的太阳神北威(Beiwe)。苏美尔、巴比伦等古美索不达米亚地区在这一天庆祝太阳神马尔杜克打败黑暗。印度教则在这一天祭祀太阳神苏利耶(Surya)。而伊朗民族和祅教徒在这一天庆祝太阳神米特拉战胜黑暗的节日“耶尔达节(Yalda)”，也是伊朗历第十月的第一天，标识冬季的开始。古代斯拉夫民族认为老太阳神霍尔斯(Hors)在一年中黑夜最长的12月22日被黑暗之神打败后死亡，于是斯拉夫人为此跳了霍洛舞(Horo/Khoro
vod)，一天后，即23日太阳神霍尔斯死而复生，成为新太阳神古例大(Koleda)。在爱琴文明里，这一天被称作例纳节(Lenaia)，也是希腊提洛历的第一天，是纪念酒神狄奥尼索斯被女祭司美娜德撕碎并吃掉又转生成婴儿。而这个节日影响到了古罗马共和国并成为了纪念酒神的布鲁马利亚节(Brumalia，拉丁文意为最短日)。同时，古罗马也在12月17日至23日的一周里以纪念罗马神话的农业神萨图尔努斯(Saturnus)的名义进行聚餐。因此这些关于太阳的印欧神话被近现代耶经学者们认为才是耶稣信仰的起源。不仅仅是纪念农业神的聚餐和太阳神的生日，也在于早期基督教耶稣形象借鉴自米特拉神像以及同样出身于处女，以及取材于其他神话死而复生的故事。不仅牛顿认为圣诞节就是按冬至日确定的，而且16世纪的法国修辞学教授杜朴斯(Charles Dupuis)和哲学家伏尔尼(Constantin Francois Volney)则指出
耶稣的一生都是按太阳通过黄道的轨迹塑造的，这一点与叙利亚、埃及和波斯的太阳神一致，都是在冬至日出生，随着处女座上升，再随着牡羊座出现直到春分日复活，玛利亚就是附会处女座，耶稣有羊的比喻实则是暗示太阳经过牡羊座。
            </item3value>
        </item3name>

        <item4name name="传说" >

            <item4value>
		很久很久以前有一个心地善良的贵族，他的妻子因病去逝，抛下他和他的三个女儿。 这个贵族尝试了不少发明，都失败了，但也因此耗尽了钱财，所以他们不得不搬到一家农舍里生活，他的女儿们也只得亲自烧煮、缝纫和打扫。
一晃几年过去，女儿们陆续到了出嫁的年龄，父亲却变得更加沮丧，因为他没钱给女儿们买嫁妆。一天晚上，女儿们洗完衣服后将长统袜挂在壁炉前烘干。圣人Nicholas知道了她们父亲的境况后，就在那天晚上，来到她们的家门前。他从窗口看到一家人 都已睡着了，同时也注意到了女孩们的长统袜。随即，他从口袋里掏出三小包黄 金从烟囱上一个个投下去，刚好掉在女孩们的长统袜里。
第二天早上，女儿们醒来发现她们的长统袜里装满了金子，足够供她们买嫁妆了。这个贵族也因此能亲眼看到他的女儿们结婚，从此便过上了幸福快乐的生活。
后来，世界各地的孩子们都继承了悬挂圣诞袜的传统。有些国家的孩子则有其它类似的风俗，如在法国，孩子们将鞋子放在壁炉旁等等。
            </item4value>
        </item4name>

        <item5name name="段子" >

            <item5value>
1.^o^一个美丽的微笑送给你，祝你有个好心情;一首圣诞的歌曲唱给你，祝你开心无比;一段胶漆的友情带给你，祝你事事顺利!圣诞不许不快乐哦!
2.^o^圣诞之花拿在手，幸运朝你点点头;圣诞之帽戴在头，爱情朝你招招手;圣诞短信收一收，快乐冬季无忧愁;圣诞信息转一转，灿烂笑脸永展现。祝你快乐圣诞!
3.^o^雪花，洁白;红酒，香醇;烛光，朦胧;圣诞树，绿绿;霓虹灯，闪耀;短信息，温馨;祝福，浪漫。愿这浓浓的圣诞味道将你包围，祝你圣诞快乐!
^o^送你一片雪花，带去一份牵挂，雪花飘飘洒洒，牵挂真真切切，在这平安之夜我的祝福已被点燃在浪漫的烛光里，慢慢的熔化进你心里。祝你平安夜快乐。
4.^o^装满一袋袋的爱心，装满一箱箱的爱恋，装满一车车的祝愿，委托圣诞老人送到你的身边，愿你将我的爱深深体验，感受我无边的思念，祝你圣诞快乐，甜蜜每一天。
5.^o^在纷扰烦闷时，莫忘有个挂念你的我;在寂寞孤独时，莫忘有个渴望你的我;在节日来临时，莫忘有个等待你问候的我!圣诞来临祝你快乐，莫忘还要问候我!
            </item5value>
        </item5name>

        <item6name name="彩信" >

            <item6value>
奉天承运，“圣”旨昭曰：欣逢“圣”诞之期，赐君灵丹“圣”药，可养“圣”颜，望奉此“圣”谕，谨记“圣”训，保重“圣”体，愿爱卿“圣”诞快乐，洪福齐天！
            </item6value>

            <item6value>
圣诞老人的礼物向来都是数量有限，先到先得的，此刻不得不遗憾地告诉你：你来晚了，大件的礼物已经被挑光了。不过别沮丧，还有一个“剩蛋”，那就祝你“剩蛋”快乐！
            </item6value>

            <item6value>
圣诞到，雪花飘，钟声起，祝福早。惊喜无限，礼物多多。圣诞到了，你还不快点来接礼物？呵呵，祝正在看彩信的小家伙……圣诞快乐！
            </item6value>

            <item6value>
雪花飘飘，钟声敲敲，平安夜为你祈祷。舞姿摇摇，嗓门高高，狂欢夜任你逍遥。问候捎捎，祝福早早，快乐的圣诞多美好。浪漫圣诞，祝愿我的朋友：只要开心就好！
            </item6value>

            <item6value>
铃儿响叮当，好运装满仓；圣诞送平安，幸福走四方；星星闪啊闪，快乐在前方；月亮荡啊荡，甜蜜到天亮；祝福一大筐，问候无限量；圣诞节快乐，生活永安康！
            </item6value>

            <item6value>
圣诞老人圣诞鹿，圣诞袜子圣诞树。圣诞钟声圣诞歌，圣诞大餐秉火烛。圣诞卡片写吉祥，圣诞口袋装礼物。圣诞气氛渐渐浓，圣诞祝福别耽误，送你小小圣诞歌，满满情谊铺满路！
            </item6value>
        </item6name>
    </holiday>

</holidays>