<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<holidays>

    <holiday name="元旦" >
       
        <item1name name="短信" >
		    	短信
        </item1name>
        <item1value>
 元旦了，我在健康银行为您办了张四季平安卡，同时开了个天天发财的账号，密码是财源滚滚，里面现有余额万事如意！祝您:元旦快乐，蛇年吉祥！/n
 愿您龙年开始，鼠不完钱，牛那样壮，虎虎生威，兔气扬眉，龙马精神，蛇得消费，马到功成，羊洋得意，猴会有期，鸡不可失，狗用就行，猪你发财！/n
 花满天夜难眠，银果遍地兆丰年；龙年吉利迎财源，春节祥和喜事连；家庭和睦人长久，社会和谐实力添；元旦佳节庆团圆，健康幸福皆平安！/n
        </item1value>
        <item2name name="介绍" >
    			介绍
        </item2name>
        <item2value>
    			“元”有开始之意，“旦”指天明的意思。元旦(New Year's Day，New Year )便是一年开始的第一天，也被称为“新历年”“阳历年”。元旦又称“三元”，即岁之元、月之元、时之元。辛亥革命成功后，孙中山为了“行夏正，所以顺农时，从西历”，定农历正月初一为春节，而以西历的1月1日为新年。1949年9月27日，中国人民政治协商会议第一届全体会议决定：“中华人民共和国纪年采用公元年法”，确认新年(元旦)为中国的法定节日。元旦也是世界上很多国家或地区的法定假日。
        </item2value>
        <item3name name="由来" >
    			由来
        </item3name>
        <item3value>
    			传说在4000多年前远古的尧舜盛世之时，尧天子在位时勤政于民为百姓办了很多好事，很受广大百姓爱戴，但因其子无才不太成器，他没把“天子”的皇位传给自己的儿子，而是传给了品德才能兼备的舜。尧对舜说：“你今后一定要把帝位传交好，待我死后也可安心瞑目了。”后来舜把帝位传给了治洪水有功的禹，禹亦像舜那样亲民爱民为百姓做了很多好事，都十分受人爱戴。后来人们把尧死后，舜帝祭祀天地和先帝尧的那一天，当作一年的开始之日，把正月初一称为“元旦”，或“元正”，这就是古代的元旦。历代皇朝都在元旦举行庆贺典仪祈祀等活动，如祭诸神祭先祖，写门对挂春联，书写福字、舞龙灯，民间也逐渐形成祭神佛、祭祖先、贴春联、放鞭炮、守岁、吃团圆饭以及众多的“社火”等娱乐欢庆活动。晋代诗人辛兰曾有《元正》诗：“元正启令节，嘉庆肇自兹。咸奏万年觞，小大同悦熙。”记述元旦庆贺情景。
        </item3value>
        <item4name name="习俗" >
    			习俗
        </item4name>
        <item4value>
    			中国元旦历来指的是农(夏、阴)历正月初一。“元旦”的“元”，指开始，是第一的意思，凡数之始称为“元”;“旦”，象形字，上面的“日”代表太阳，下面的“一”代表地平线。“旦”即太阳从地平线上冉冉升起，象征一日的开始。人们把“元”和“旦”两个字结合起来，就引申为新年开始的第一天。元旦又称“三元”，即岁之元、月之元、时之元。在汉语各地语言中有不同叫法，有叫“大年初一”的，有叫“大天初一”的，有叫“年初一”的，一般又叫“正月初一”。在中国，元旦已列入了法定假日。由于世界各国所处的经度位置不同，各国的时间也不同，因此，“元旦”的日期也有不同。中国是世界上第12个开始新年的国家。
        </item4value>
        <item5name name="诗歌资料" >
    			诗歌资料
        </item5name>
        <item5value>
	   				春雪 韩愈 
			           新年都未有芳华， 
			           二月初惊见草芽。 
			           白雪却嫌春色晚， 
			           故穿庭树作飞花。  
					     春思 皇甫冉  
				莺啼燕语报新年，马邑龙堆路几千。 
				家住层城邻汉苑，心随明月到胡天。 
				机中锦字论长恨，楼上花枝笑独眠。 
				为问元戎窦车骑，何时返旆勒燕然。 

					戏答元珍 欧阳修  
				春风疑不到天涯，二月山城未见花。 
				残雪压枝犹有桔，冻雷惊笋欲抽芽。 
				夜闻归雁生乡思，病入新年感物华。 
				曾是洛阳花下客，野芳虽晚不须嗟。

					元旦诗歌新年诗歌  
				清透的风，正从远处吹来 
				那里有少女的香味 
				带着野百合的私语 
				在一瞬间绽放  
				青涩地，爱人的手臂 
				温柔地缠绕，把你拥抱 
				拨动春天的琴弦 
				季节的距离如此

        </item5value>
    </holiday>
    <holiday name="腊八节" >
        <item1name name="短信" >
        	  短信
        </item1name>
        <item1value>
            	腊八到了，送你时刻幸福米，送你十颗好运枣，送你十颗旺财豆，送你十颗忧愁干，送你十颗健康立（栗），熬制一碗甜美粥。祝你腊八快乐。
	     	/n累了，请将心靠岸；错了，别想到后愧；伤了，会明白坚强；醉了，会知道难忘；闷了，腊八节就找我聊聊！
	     	/n女口果人尔能看日月白这段言舌，那言兑日月人尔白勺目艮目青有严重白勺散光。月昔八节快乐！
        </item1value>
        <item2name name="介绍" >
            	介绍
        </item2name>
        <item2value>
	    	中国农历腊月最重大的节日，是农历十二月称腊月，十二月初八，古代称为"腊日"，俗称"腊八节"。从先秦起，腊八节都是用来祭祀祖先和神灵，祈求丰收和吉祥。据说，佛教创始人释迦牟尼的成道之日也在十二月初八，因此腊八也是佛教徒的节日，称为"佛成道节"。腊八粥是用八种当年收获的新鲜粮食和瓜果煮成，一般都为甜味粥。而中原地区的许多农家却喜欢吃腊八咸粥，粥内除大米、小米、绿豆、 腊八粥材料 豇豆、小豆、花生、大枣等原料外，还要加肉丝、萝卜、白菜、粉条、海带、豆腐等。
        </item2value>
        <item3name name="传说" >
            	传说
        </item3name>
        <item3value>
	    	腊八粥在古时是用红小豆、糯米煮成，后来材料逐渐增多。南宋人周密著《武林旧事》说：“用胡桃、松子、乳蕈、柿蕈、柿栗 之类做粥，谓之‘腊八粥’”。至今我国江南、东北、西北广大 地区人民仍保留着吃腊八粥的习俗，广东地区已不多见。所用材料各有不同，多用糯米、红豆、枣子、栗子、花生、白果、莲子 、百合等煮成甜粥。也有加入桂圆、龙眼肉、蜜饯等同煮的。冬季吃一碗热气腾腾的腊八粥，既可口有营养，确实能增福增寿。 腊八粥各地食俗
        </item3value>
        <item4name name="习俗" >
            	习俗
        </item4name>
        <item4value>
	    	腊八这一天有吃腊八粥的习俗，腊八粥也叫"七宝五味粥"。我国喝腊八粥的的历史，已有一千多年。最早开始于宋代。每逢腊八这一天，不论是朝廷、官府、寺院还是黎民百姓家都要做腊八粥。到了清朝，喝腊八粥的风俗更是盛行。在宫廷，皇帝、皇后、皇子等都要向文武大臣、侍从宫女赐腊八粥，并向各个寺院发放米、果等供僧侣食用。在民间，家家户户也要做腊八粥，祭祀祖先;同时，合家团聚在一起食用，馈赠亲朋好友。
        </item4value>
        <item5name name="假期" >
            	假期
        </item5name>
        <item5value>
	    	农历十二月称腊月，十二月初八，古代称为"腊日"，俗称"腊八节"
        </item5value>
    </holiday>
    <holiday name="春节" >
        <item1name name="短信" >
            	短信
        </item1name>
        <item1value>
            我的中文名是年儿，英文名Happy，日本名是除夕夜子，韩国名大年三十思密达，印度名是守岁阿三，俄罗斯名字是幸福特罗夫斯基。祝你除夕快乐哦！
            /n蛇年之快乐操：脑袋摇一摇，金钱满腰包;脖子晃一晃，元宝一箩筐;胳膊挥一挥，越长越香甜;屁股翘一翘，健康来报到;伸腿踢一踢，天天笑眯眯;快乐操要练，快乐在蛇年。
            /n大年初一拜个年，欢欢喜喜过大年，风调雨顺平安年，吉祥如意健康年，财源广进发财年，美梦成真成功年，五谷丰登丰收年，祝君美美满满幸福年！
          	/n电话手机计算机，朋友之间传信息；蛇年新春新景象，除夕将到团圆日；朋友祝福情意真，喜迎新春乐呵呵；你我幸福都安康，吉祥快乐又一年。
            /n点起温馨火炉，照亮光明前途;举起甜美红酒，喝下平安幸福;唱出美好祝福，踏出健康舞步;金蛇舞动身姿，送出开年祝福;祝你家庭和睦，蛇年一展鸿图!
            /n最美的节日，快乐的新年;最浓的思念，期盼着团圆;最响的锣鼓，敲击着欢畅;最亮的歌声，响彻天边;最深的祝福，围绕你身边;最真的祝福，愿你快乐，福寿延年。春节到，愿你安享幸福，快乐平安!
            /n年夜饭，庆团圆，鞭炮声声保平安；情相近，心相连，开心一年是一年；名利收，福禄全，万事顺心皆如愿；琼浆酒，幸福宴，生活美满带笑颜。短信连，祝福传，美好祝愿广无边。新春愉快~
            /n蛇年临兮，端倪笑兮，身影倩兮，快乐愿兮，信息转兮，夸姣传兮，勿忘我兮，友谊念兮，时辰忆兮，牢紧记兮，新年乐兮，呜呼!岂不美兮!
            /n春节是神马东东？ 一个字：累。 二个字：消费。 三个字：大聚会。 四个字：或吃或睡。 五个字：短信满天飞。 六个字：朋友拜年贺岁。 七个字：放鞭炮震天欲碎。 八个字： 探亲旅游纯粹受罪。 九个字：喝酒酒醉伤身又伤胃。 十个字：七天大假过后退回原位。
            /n辰龙回宫欣报捷，巳蛇出洞喜迎新。在这辞旧迎新之际祝福您：《新》禧又来到，《年》年都美妙。《快》乐常微笑，《乐》在每一秒。《恭》贺少不了，《喜》庆样样好。《发》愿好运罩，《财》源滚滚到！
        </item1value>
        <item2name name="介绍" >
            	介绍
        </item2name>
        <item2value>
			春节，即农历新年，俗称过年，一般指除夕和正月初一。但在民间，传统意义上的春节是指从腊月初八的腊祭或腊月二十三或二十四的祭灶，一直到正月十五，其中以除夕和正月初一为高潮。春节历史悠久，起源于殷商时期年头岁尾的祭神祭祖活动。在春节期间，中国的汉族和很多少数民族都要举行各种活动以示庆祝。这些活动均以祭祀神佛、祭奠祖先、除旧布新、迎禧接福、祈求丰年为主要内容。活动丰富多彩，带有浓郁的民族特色。	    	 

        </item2value>
        <item3name name="春联" >
            	春联
        </item3name>
        <item3value>
			春联也叫“门对”、“春贴”、“对联”、“对子”，它以工整、对偶、简洁、精巧的文字描绘时代背景，抒发美好愿望，是我国特有的文学形式。每逢春节，无论城市还是农村，家家户户都要精选一幅大红春联贴于门上，为节日增加喜庆气氛。四柱擎天九龙腾跃 八仙过海百姓安康 横批：龙年大吉国运国兴凭国策 龙飞龙跃靠龙人 横批：国泰民安春满人间百花吐艳 福临小院四季常安 横批：欢度春节一帆风顺年年好 万事如意步步高 横批：吉星高照
        </item3value>
        <item4name name="民俗" >
            	民俗
        </item4name>
        <item4value>
			    祭灶:
			    祭灶是我国民间重要的春节习俗，而许多地方也将祭灶这一天称为小年，视作民间春节的开始。
			
			    照田蚕:
			    小年过后，一切春节期间的准备工作都忙碌起来。照田蚕寄予了农人对丰收的渴望。
			
			    贴对联
			    贴对联、贴福字儿，春节活动里的重头戏。但要切记横批若从左至右，则上联左，下联右。反之亦可。
			
			    除夕:
				春节严格意义上包括除夕和初一，除夕夜灯火通宵不熄又称“光年”，在灯火通明中人们守岁到凌晨。
			
			    拜年:
			    新年来到，人们纷纷辞旧迎新，互相拜年表达美好的祝愿，红包可是少不了的。
			
			    开门炮:
			    大年初一，各家为了新年里开门大吉，争先恐后的放“开门炮”，人们这才刚刚开始“接年”。
			
			    祭财神:
			    初三的小年朝前后也有很多春节活动。祭财神就是其中的一项。但南北习俗不同，祭神日子也就各不同。
			
			    送穷:
			    民间素有“破五”的习俗，而“送穷”则是其中一项非常有特色的岁时习俗。
			
			    谷日:
			    谷日即指正月初八谷子的生日，这天忌食谷子，这也表现了我国传统中对自然界的敬畏之情。
			
			    猜灯谜:
			    出了元宵节，我们的春节才算过完。而元宵节又称灯节，少了灯谜可是不行的。
			
			    闹元宵:
			    元宵节是新年第一个月圆之夜，浪漫的中国古人也为这一元复始的时刻设计了节目。
			
			    踩高跷:
			    踩高跷现在也许少见，但它却是传统佳节中的亮点节目。人们扎上高跷也就拥有了自己的节庆舞台。

        </item4value>
        <item5name name="食俗" >
            	食俗
        </item5name>
        <item5value>
			腊八粥
			　　“腊八粥节”。这一天在中国民间有吃腊八粥的习俗。喝腊八粥在我国已有千年历史。腊，在远古时代本是一种祭礼的名称，夏朝称“清祀”，殷商称“嘉平”，周朝时改称“腊”。“腊”是从“猎”字演变而来，故“腊”“猎”相通。因为一岁之终，农作物已收晒完毕，农闲了，人们便到野外猎取禽兽，用来祭祖先、敬百神，以祈福求寿、避灾迎祥，称之为“腊祭”。南北朝时，农历十二月初八才被正式固定为“腊八节”，在这一天要祭祀祖先和神灵，祈求丰收和吉祥。据说，佛教创始人释迦牟尼的成道之日也在十二月初八，因此腊八也是佛教徒的节日，称为“佛成道节”。腊月初八这天，中国各地都有喝腊八粥的习俗。据史料记载，我国喝腊八粥的历史，已有一千多年。最早开始于宋代，每逢腊八这一天，不论富人还是穷人，家家都要喝腊八粥。最早的腊八粥是用红小豆来煮，后经演变，加之地方特色，逐渐丰富多彩起来。“腊八粥”又叫“七宝粥”“五味粥”，不仅清香甜美，而且能畅胃气，生津液，因而颇受人们喜食。随着时代的发展，花样越来越多的腊八粥已发展成具有地方风味的小吃。腊八，本身是个传统节日，又是年节的前奏，可以说腊八节拉开了春节的序幕。“小孩小孩你别馋，过了腊八儿就是年”“吃了腊八饭，就把年来办”。腊八节后，春节将至，人们便开始购置年货，打扫卫生，布置居室，以崭新的面貌迎接“年”的到来。
			年糕
			　　年糕春节吃年糕，“义取年胜年，籍以祈岁稔。”寓意万事如意年年高。年糕的种类有：北方有白糕饦、黄米糕;江南有水磨年糕;西南有糯粑粑;台湾有红龟糕。汉代杨雄的《方言》一书中就已有“糕”的称谓，魏晋南北朝时已流行。贾思勰《齐民要术》记载了制做方法。明、清时，是糕已发展成市面上一种常年供应的小食，并有南北风味之别。北方年糕有蒸、炸二种，南方年糕除蒸、炸外，尚有片炒、汤煮诸法。
			饺子
			　　北方年饺子夜饭有吃饺子的传统，但各地吃饺子的习俗亦不相同，有的地方除夕之夜吃饺子，有的地方初一吃饺子，北方一些山区还有初一到初五每天早上吃饺子的习俗。吃饺子是表达人们辞旧迎新之际祈福求吉愿望的特有方式。按照我国古代记时法，晚上11时到第二天凌晨1时为子时。“交子”即新年与旧年相交的时刻。饺子就意味着更岁交子，过春节吃饺子被认为是大吉大利。另外饺子形状像元宝，包饺子意味着包住福运，吃饺子象征生活富裕。与北方不同，南方的年夜饭通常有火锅和鱼。火锅沸煮，热气腾腾，温馨撩人，红红火火;“鱼”和“余”谐音，象征“吉庆有余”，也喻示着生活幸福，“年年有余”。南方还有一些地方过春节讲究吃年糕，年年高(糕)，象征收成一年比一年高，境界一年比一年高。
			元宵
			　　南方叫做“汤圆”，在江苏，上海等地，大年初一早晨都有吃汤圆的习俗。元宵节，道教称之为“上元节”。据元代伊土珍《(女郎)环环记》引《三余帖》记：嫦娥奔月后，羿思念成疾。正月十四日夜忽有童子求见，自称为嫦娥之使，说：“夫人知君怀思，无从得降，明日乃月圆之候，君宜用米粉作丸，团团如月，置室西北方，叫夫人之名，三夕可降而。”羿如法而行，嫦娥果然降临。可见元宵节吃元宵，是取“团团如月”的吉祥之意。
			明代时，元宵在北京已很常见，做法也与今天无异。清代康熙年间朝野盛行“八宝元宵”、马思远元宵。民国初年还有袁世凯因元宵与“袁消”音同，故下令禁喊元宵之事。
			元宵用面除江米面外，还有粘高梁面、黄米面等。馅则有桂花白糖、山渣白糖、什锦、豆沙、枣泥等。形制上，或大若核桃，也有小如黄豆的“百子汤元”，还有实心圆子和薄皮的“碌皮汤园”。
			
			春饼
			      春饼立春吃春饼是中国一种古老风俗。晋代已有“五芋盘”即“春盘”，是将春饼与菜同置一盘之内。唐宋时立春吃春饼之风渐盛，皇帝并以之赐近臣百官，当时的春盘极为讲究：“翠缕红丝，金鸡玉燕，备极精巧，每盘直万钱”。民间也用以互相馈赠。吃春饼的食俗也影响了兄弟民族。如耶律楚律随成吉思汗征西域时就曾命厨师作春盘，并作诗日：“昨朝春日偶然忘，试作春盘我一尝。本案初开银线乱，砂瓶煮熟藕丝长。匀和豌豆揉葱白，细剪萎蒿点韭黄。也与何曾同是饱，区区何必待膏梁”。春饼发展到今天，形制随地而异，食用时间也因地而别。有烙制、也有蒸制;或大如团扇，或小如荷甲。

        </item5value>
        <item6name name="彩信" >
           	 彩信
        </item6name>
        <item6value>
            	儿时的过年，是鞭炮和新衣；长大的过年，是探亲和别离；后来的过年，是本山的压轴和刘谦的奇迹；现在的过年，是浓浓的情谊和打爆的手机。不管是去年、今年还是明年，希望你年年都好运当头、福寿双全！一年胜过一年！
            /n【吃粽子的学问】
				端午节吃粽子不易消化，小窍门告诉你如何巧吃粽子：
				1、蒸煮粽子的火候，火候要大才能熟得透，这样的粽子食用易于消化。
				2、粽子要尽量乘热吃，但不能太烫，否则会造成对口腔及食管粘膜的损伤。
				3、粽子充分消化时需要吸收较多的水份，所以食用粽子前半小时最好喝适量温水，这样会对消化道滋润，为粽子消化做好准备。
				现在放心吃粽子吧，一般人我不告诉他！
			/n忘却烦恼，幸福打包；激情连线，团圆拥抱；来点小酒，放点鞭炮；饺子下锅，彩信发爆；家的气氛，年的味道。祝您除夕阖家欢乐！	        
            /n标点符号贺新春：冒号敬告你，新年驾临；逗号恭贺你，年年有余；句号祝福你，团团圆圆；感叹号感动你：懂得感恩；引号包含你，福至心灵；括号锁定你，集聚财气；破折号提示你，势如破竹；省略号浓缩千言万语，祝你新年快乐，蛇年大吉！
            /n金蛇狂舞新春祥，瑞雪喜降兆丰年。冬尽日辉又一春，人添岁龄梅花放。人逢盛世笑开颜，喜庆春节鞭炮燃。人靓花丽满街巷，火树银花不夜天。祝君朋友阖家欢，三代同堂家和圆。蛇年纳财富满堂，喜悦快乐体健康。
            /n春节回家四件事，1.耐心地听父母跟你说说家长里短。2.陪伴父母上街，帮他们拎拎东西。3.多给父母讲讲外面的世界。4.多陪父母待上一待。转眼一年又过去了~愿所有的父母健康快乐！	        
            /n工作在外把家念，春节已经到眼前，春运回家买票难，人潮拥挤保安全，彻夜排队要保暖，一票在手心里甜，祝你平平安安把家返，开开心心过大年！	        
            /n除夕钟声飘扬，祝福闪亮登场；财运亨通绵长，事业顺利辉煌；好运永伴身旁，甜蜜充实心房；万事如意吉祥，合家团圆安康；蛇年业绩猛长，获得领导赞扬！~
        </item6value>
    </holiday>
    <holiday name="元宵节" >
        <item1name name="短信" >
            	短信
        </item1name>
        <item1value>
            	天上明月圆又圆，照得人间喜团圆。月宫仙子舞翩跹，世上百姓忙过节。煮上一锅甜汤圆，甜甜蜜蜜在心间。观灯猜谜笑开颜，龙腾狮舞乐无限。手机短信响不停，朋友祝福心意传。愿你万事顺利家团圆,健康幸福到永远!
	        /n新年的喜悦延续至今，大红的灯笼高挂至今，欢愉的心情延续至今，春日的温馨延续至今，热闹的烟花延续至今，真诚的祝愿延续至今，祝愿你元宵节快乐！
	        /n元宵节，大团圆，愿你笑开颜。点花灯，照亮快乐生活；舞龙狮，摘下好运彩头；猜灯谜，揭晓幸福答案；吃汤圆，甜蜜幸福心情。新春大吉，元宵快乐！
	        /n短信轻吟舞蹁跹，无限问候暖心田，缕缕莲香沁心脾，温馨祝愿满心间，正月十五月正圆，廊桥美梦一线牵。在这个月圆之夜，送去我美好的心愿！
	        /n蛇年元宵圆又圆，祝你心想事成好梦圆，幸福美满家团圆，工作顺利事业圆，甜蜜温馨感情圆，招财进宝运气圆，快乐相伴日子圆，健康平安生活圆！
	        /n明月圆了，挥洒了吉祥的光辉；灯笼亮了，照亮了幸福的大道；花灯美了，凭添了节日的喜庆；礼花放了，绚烂了璀璨的夜空；祝福发了，悦动了内心的喜悦：祝你元宵节开心，日子红火乐逍遥！
	        /n赏明月，观花灯，今宵花好月圆；元宵圆，家团圆，新年好梦更圆；龙灯舞，祝福来，明朝光辉灿烂。借着元宵佳节，我真情祝愿，愿你的未来更美好。
	        /n满满的月儿圆圆的脸，闪闪的烟花美美的灯，甜甜的汤圆密密的你，短短的信息深深的情，满满的祝福默默的我，愿你有棒棒的身体乐乐的笑！元宵快乐！ 
	        /n十五的月亮倍儿圆，十五的灯笼倍儿明，喜庆的鞭炮倍儿响，吉祥的锣鼓倍儿猛，祝福的话语倍儿多，愿你的身体倍儿棒，富裕的日子倍儿红，幸福的生活倍儿香。祝你元宵节快乐！
	        /n情是馅心谊是面，密密匝匝挤成团；朋是汤圆友是水，要把味道来勾兑；祝福是豆沙牵挂是芝麻，颗颗粒粒不分家；汤圆多圆生活就有多美满。元宵快乐！
        </item1value>
        <item2name name="介绍" >
            	介绍
        </item2name>
        <item2value>
			农历正月十五元宵节，又称为“上元节”(the Lantern Festival)，春灯节，是中国汉族民俗传统节日。正月是农历的元月，古人称其为“宵”，而十五日又是一年中第一个月圆之夜，所以称正月十五为元宵节。又称为小正月、元夕或灯节，是春节之后的第一个重要节日。中国幅员辽阔，历史悠久，所以关于元宵节的习俗在全国各地也不尽相同，其中吃元宵、赏花灯、舞龙、舞狮子等是元宵节几项重要民间习俗。
        </item2value>
        <item3name name="灯谜" >
            	灯谜
        </item3name>
        <item3value>
			拜年。 (打一作家名) 贺敬之
			除夕守岁数钟声。 (打一商业用语) 年终盘点
			年终岁尾，不缺鱼米。 (打一字) 鳞
			除夕夜守岁。 (打一歇后语) 辞旧迎新
			红公鸡，绿尾巴，身体钻到地底下，又甜又脆营养大。 —— 谜底 红萝卜
			弟兄五六个，围着圆柱坐，大家一分手，衣服都扯破。 —— 谜底 大蒜
			身体白又胖，常在泥中藏，浑身是蜂窝，生熟都能尝。 —— 谜底 藕
			有洞不见虫，有巢不见峰，有丝不见蚕，撑伞不见人。 —— 谜底 藕
			圆圆脸儿像苹果，又酸又甜营养多，既能做菜吃，又可当水果。 —— 谜底 蕃茄
			白又方，嫩又香，能做菜，能煮汤，豆子是它爹和妈，它和爹妈不一样。 —— 谜底 豆腐
			一(打一成语)。 谜底：接二连三
			无底洞(打一成语)。 谜底：深不可测
			爬竹竿(打一成语)。 谜底：节节上升
			纸老虎(打一成语)。 谜底：外强中干
			飞行员(打一成语)。 谜底：有机可乘
			打边鼓(打一成语)。 谜底：旁敲侧击
			笑死人(打一成语)。 谜底：乐极生悲
			举重比赛(打一成语)。 谜底：斤斤计较
			愚公之家(打一成语)。 谜底：开门见山
			盲人摸象(打一成语)。 谜底：不识大体
			清浊合流(打一成语)。 谜底：泾渭不分
			四通八达(打一成语)。 谜底：头头是道
			双手赞成(打一成语)。 谜底：多此一举
			蜜饯黄连(打一成语)。 谜底：同甘共苦
			单方告别(打一成语)。 谜底：一面之词
			照相底片(打一成语)。 谜底：颠倒黑白
			爱好旅游(打一成语)。 谜底：喜出望外
			公用毛巾(打一成语)。 谜底：面面俱到
			武大郎设宴(打一成语)。 谜底：高朋满座
			遇事不求人(打一成语)。 谜底：自力更生
			千里通电话(打一成语)。 谜底：遥相呼应
			多看无滋味(打一成语)。 谜底：屡见不鲜
			兔子请老虎(打一成语)。 谜底：寅吃卯粮
			不考虑中间(打一成语)。 谜底：瞻前顾后
			没关水龙头(打一成语)。 谜底：放任自流
			快刀斩乱麻(打一成语)。 谜底：迎刃而解
			暗中下围棋(打一成语)。 谜底：皂白不分
			给家捎个话(打一成语)。 谜底：言而无信
			一块变九块(打一成语)。 谜底：四分五裂
			鲁达当和尚(打一成语)。 谜底：半路出家
			哑巴打手势(打一成语)。 谜底：不言而喻
			娄阿鼠问卦(打一成语)。 谜底：做贼心虚
			超级好牙刷(打一成语)。 谜底：一毛不拔
			猫狗像什么(打一成语)。 谜底：如狼似虎
			电锯开木头(打一成语)。 谜底：当机立断
			空对空导弹(打一成语)。 谜底：见机行事
			最荒凉的地方 谜底：寸草不生
			最反常的天气 谜底：冬暖夏凉
			最宽广的胸怀 谜底：胸怀天下、宰相肚里能撑船
			最高的巨人 谜底：顶天立地、嵩生岳降
			最长的寿命 谜底：寿比南山、寿山福海、河清人寿
			最有学问的人 谜底：文江学海、道山学海、才高八斗、学富五车
        </item3value>
        <item4name name="习俗" >
            	习俗
        </item4name>
        <item4value>
			张灯结彩
			猜灯谜
			舞龙灯耍龙灯
			踩高跷
			舞狮子
			划旱船
			吃元宵
			祭门、祭户
			逐鼠
			送孩儿灯
			迎紫姑
			走百病
        </item4value>
        <item5name name="祝福" >
            	祝福
        </item5name>
        <item5value>
			元宵节 把一颗颗幸福圆满都送到你嘴里，要好好吃啊!
			元宵节 诚挚的祝福，满载着浓浓的喜气，元宵愉快!愿你步步高升，万事如意!
			元宵节 灯火良宵，鱼龙百戏;琉璃盛世，锦绣三春。祝你过一个欢欢喜喜的元宵节!
			元宵节 灯火万家，良宵美景;笙歌一曲，盛世佳音。祝你元宵节快快乐乐，热热闹闹!
			元宵节 过完大年过元宵，点起花灯庆丰年!祝元宵节快乐!
			元宵节 花好月圆人团圆，群灯争艳你最“好”。寄去相思和祝愿，网中情缘愿梦“圆”。
			元宵节 快乐过年! 花好月圆人团圆，吃了汤圆，甜甜密密，团团圆圆。愿你成为最幸福的人!
			元宵节 瑞雪照丰年!你圆他也圆!
			元宵节 赏月、观灯、我等你!花灯、月下、我想你!月圆、汤圆、缘梦圆!
			元宵节 天上月儿圆，地上人团圆。祝福送大家，美梦一信牵。元宵佳节到，良宵美景贺团圆!
			元宵节 团圆年，年团圆，年年团圆年!元宵夜，夜元宵，夜夜元宵夜!
			元宵节 万事大吉!合家欢乐!财源广进!恭喜发财! 元宵节快乐!
			元宵节 我要用：一缕(情思)一棵(红豆)一勺(蜜糖)，月圆时分我会让玉兔送去我特制的元宵!
			元宵节 心要让你听见，爱要让你看见，不怕承认对你有多眷恋;想你的时候，月圆的季节，祝你今夜好梦!
			元宵节 一条短信，一句问候，万千祝福，数不清的思念，希望我们早日团聚。节日快乐!
			元宵节 玉兔呈祥!万马奔月!合家团圆!万事吉祥!庆佳节!欢欢喜喜闹花灯!
			元宵节 元宵佳节闹花灯，灯红人喜庆佳节。举杯邀月送相思，月圆人圆乐团圆!
			元宵节 月亮，元宵，映衬着你的欢笑，正月十五回荡着你的歌调，新春充盈着你的热闹，此时我心久恋着你的美妙。
			元宵节 月圆，人圆，事事圆满!花好，灯好，好事连连!
			元宵节 月圆人团圆，灯美人更美!吃汤圆乐团圆，赏花灯合家欢!
        </item5value>
        <item6name name="彩信" >
           	 彩信
        </item6name>
        <item6value>
            	吃元宵了！祝你口袋像元宵的肚皮，鼓鼓的，竟是钞票；爱情有元宵的味道，甜甜的，都是美好；事业同元宵的口感，滑滑的，没有阻挠。祝元宵节幸福逍遥！
	        /n花灯点燃喜庆，汤圆滚出团圆，满月增添人气，小蛇送来问候。愿你合家有欢笑，事业更美妙，快乐常围绕，幸福早报道，精彩时常有，幸福天天守，元宵无限好，幸福闹元宵。	      
			/n天上明月如银盘，福传人间；碗中汤圆如银元，滚滚财源；花灯爆竹幸福传，情意暖暖；舞狮灯谜乐万千，欢笑有缘。元宵佳节降至，愿你家中团团圆圆幸福永远！
	        /n天上月圆，人间汤圆，祝你亲朋团团圆圆；左是官源，右是财源，祝你新年左右逢源；前有人缘，后有机缘，祝你好运缘缘不断；不管情愿，或是心愿，祝你愿望美梦成真！元宵节快乐！
	        /n元宵节到了，节也过完了。发个彩信给你，让祝福将你缠绕；春节过得好，节后也很妙；休息调整后，身轻忧愁抛；初春天仍凉，锻炼不能少；节后工作忙，切记要把健康保！ 
        </item6value>
    </holiday>
    <holiday name="情人节" >
        <item1name name="短信" >
            	短信
        </item1name>
        <item1value>
             傻是我的特长，痴是我的理想，当傻和痴交织在一起的时候，便是我梦境里最美的天堂！别笑我，我就这么痴心，我会傻傻地爱你痴痴地恋你，一直到老！情人节快乐~
	        /n在苍海桑田之下，是不是应该躲在某一个角落默念那一段温馨时光，细数关于我们的甜言蜜语，细数我们十指相扣的诺言，细数两颗赤裸裸的心灵交汇的疼惜，怀念那一份你中有我，我中有你的独有情怀。祝你情人节快乐~
	        /n情人节攻略：1、营造一个浪漫的环境（环境）；2、做一些表达爱的事情（行为）；3、当然做一些一般人不容易做得到的事更好（能力）；4、让对方相信你最爱ta，在你心中ta最重要（信念）；5、让对方知道，你是全世界最爱ta的人（身份）；6、为了ta，你愿意做任何事情（灵性）。祝您和您的情人节日的快乐！
	        /n爱是神奇的化学试剂，能让苦难变得香甜，能让一分钟驻成永远。能让平凡的容颜貌若天仙，能让喃喃细语压过雷鸣电闪。爱是孕育万物的草原。在这里，能生长出能力、勇气、智慧、才干、友谊、关怀……所有人间的美德和属于大自然的美丽天分，爱都会赠予你。祝您情人节开心~
	        /n没你的世界，人海中飘浮，爱就像在真空。你是我的地心引力，甘愿为你坠落爱河，留恋于甜蜜的漩涡。用前世的因，了今生的果。爱你，是我生命的全部！祝你情人节快乐~
	        /n有一朵玫瑰称为爱，以温柔为叶，关怀为枝，真情为花瓣，浪漫为刺，此花开在我心间，只为你奉献。2月14情人节，请签收我的爱情玫瑰！祝你节日快乐！
	        /n爱是一种感受，痛苦也觉得幸福。爱是一种体会，心痛也觉得甜蜜。爱是一种经历，破碎也觉得美丽。你就是那个让我幸福、甜蜜、美丽的人！情人节快乐！
	        /n爱是双向选择，为爱我永不跳槽。情是独播剧场，你是我永远的主角。恋是独家代理，我是你版权所有。家是自然合伙，加盟就不能退出。请谨慎经营爱情！提前祝您情人节快乐！
	        /n爱一个人好难，为了你迎难而上。想一个人好痛，为了你痛并快乐。等一个人好累，为了你一切都值。情路漫长，为你付出全部，沉醉不知归路！情人节快乐！
	        /n爱情如花，绽放春天；爱情如莲，娇柔百变；爱情如藕，丝丝连连；爱情如露，晶莹无染；爱情如我，真心不变。祝您情人节浪漫绵绵、心儿连连！
        </item1value>
        <item2name name="介绍" >
            	介绍
        </item2name>
        <item2value>
			情人节(英文：Valentine's Day)，又名圣华伦泰节，在每年的2月14日，是西方的传统节日之一。情人在这一天互送巧克力、贺卡和花，用以表达爱意或友好。情人节这节日原来纪念两位同是名叫华伦泰的基督宗教初期教会殉道圣人。
        </item2value>
        <item3name name="玫瑰" >
           	 玫瑰
        </item3name>
        <item3value>
			0朵玫瑰代表——爱你在心口难开!
			1朵玫瑰代表——我的心中只有你 ONLY YOU!
			2朵玫瑰代表—— 这世界只有我俩!
			3朵玫瑰代表—— 我爱你 I LOVE YOU!
			4朵玫瑰代表—— 至死不渝!
			5朵玫瑰代表—— 由衷欣赏!
			6朵玫瑰代表—— 互敬 互爱 互谅!
			7朵玫瑰代表—— 我偷偷地爱著你!
			8朵玫瑰代表—— 感谢你的关怀扶持及鼓励!
			9朵玫瑰代表—— 长久 ALWAYS!
			10朵玫瑰代表—— 十全十美 无懈可击!
			11朵玫瑰代表—— 一生一世只爱你一个!
			12朵玫瑰代表—— 对你的爱与日俱增!
			13朵玫瑰代表—— 友谊长存!
			14朵玫瑰代表—— 骄傲!
			15朵玫瑰代表—— 对你感到歉意IM SORRY!
			16朵玫瑰代表—— 多变不安的爱情!
			17朵玫瑰代表—— 绝望无可挽回的爱!
			18朵玫瑰代表—— 真诚与坦白!
			19朵玫瑰代表—— 忍耐与期待!
			20朵玫瑰代表—— 我仅一颗赤诚的心!
			21朵玫瑰象徵—— 真诚的爱!
			22朵玫瑰象徵—— 祝你好运!
			25朵玫瑰象徵—— 祝你幸福!
			30朵玫瑰象徵—— 信是有缘!
			36朵玫瑰象徵—— 浪漫!
			40朵玫瑰象徵—— 誓死不渝的爱情!
			50朵玫瑰象徵—— 邂逅不期而遇!
			99朵玫瑰象徵—— 天长地久 FOREVER!
			100朵玫瑰象徵—— 百分之百的爱 100% LOVE!
			101朵玫瑰象徵—— 最……最爱!
			108朵玫瑰象徵—— 求 婚!
        </item3value>
        <item4name name="习俗" >
            	习俗
        </item4name>
        <item4value>
			①：南瓜藤下听声
			②：吃巧果
			③：拜巧姑
			④：穿针乞巧
			⑤：为牛庆生
        </item4value>
        <item5name name="礼物" >
           	 礼物
        </item5name>
        <item5value>
			情人节，恋人们通常会在这一天送些小礼物给对方。鲜花(玫瑰)和巧克力是情人节礼物中的传统礼物，随着人们认知的提高，情人节礼物也变得多样化。
			1.美国：在1980年代，钻石商开始针对情人节做首饰的促销活动，使得情人节的礼物类型由巧克力和鲜花两大类中，又多了首饰珠宝这一类。
			2.澳大利亚/韩国/港台等地：“你是我的另一半”，天然紫贝壳依然是情人节的主题。后来，在很多国家，紫贝壳被杜撰出各个版本的故事，情人节送紫贝壳在韩国、中国港台并向内地等流行。港台剧《海豚湾恋人》就是这一浪漫传说的见证，琼瑶的《紫贝壳》以及内地版本的紫贝壳的传说更是对浪漫爱情的憧憬。
			3.中国：中国有着五千年的文化，古人常以送梳子或纸扇来诠释浪漫爱情。梳子代表相思，说明对方很想念你;梳子代表爱情，接发同心，以梳为礼，我国古时，男女送梳子有私订终身，欲与你白头偕老的意思。时至今日，不少地方都有七夕送梳子的习俗;亲人远行，梳头为别。旧时女子出嫁前有家人为其备送梳子并梳头的习俗，所谓“一梳梳到底，二梳白发齐眉，三梳子孙满堂”，既包含了家人希望亲人顺利平安的美好祝愿，也有爱意的传递;送的梳子每天都梳理头发，也代表着他与你的密切性;梳子也代表健康，快乐!把烦恼一扫而过，把心结打开。梳头会给人精神，带给人自信;送梳子代表一辈子都要纠缠到老的哟，也是结发的意思，因为梳子是女人一生都会贴身的物品，能够送梳子的人应该是比较亲密的人。改革开放以后，受美风、韩流等影响，情人节礼物也变得多样化。鲜花、巧克力、紫贝壳、金银首饰、水晶以及一些个性礼品均成为情人节送礼的主流选择 !
        </item5value>
        <item6name name="彩信" >
            	彩信
        </item6name>
        <item6value>
            每次相遇都值得珍惜，每次浪漫都值得铭记，每份真心都值得守望，每份爱情都值得祝福。快乐情人节，愿天下有情人终成眷属，祝你幸福甜蜜！
	        /n我没有如烈火般狂热的爱，但是我有如流水般绵长的情，我对你的爱在一丝一毫，在每时每刻。情人节到了，红豆粥里盛满我的相思，巧克力里饱含我的爱意，给你一句不悔的誓言，我愿与你相爱到地老天荒！	        
			/n送你花，配不上你的美丽；送你巧克力，配不上你的甜蜜；送你红豆，敌不了我的相思；送你一个世界，装不下我对你的爱意；只有把我的真心送给你，告诉我有多么爱你！亲爱的，情人节快乐！
	        /n天，因为有了阳光所以很蓝；地，因为有了春雨所以很绿；海，因为有了风儿所以很宽。心，因为有了你所以很美很美！这个情人节有你才完美！
	        /n情人节快乐！收到我祝福的人在一年里都会爱情大顺，还没有爱人的会找到，厮守到老；有爱人的会更亲密，浓情蜜意；已结婚的会更幸福，生活和睦！			
        </item6value>
    </holiday>
    <holiday name="妇女节" >
        <item1name name="短信" >
            	短信
        </item1name>
        <item1value>
            三八节，江湖下发护花令，天下所有男人听令：对女人，有困难要帮，没有困难创造困难也要帮；有家务要做，没有家务创造家务也要做；有时间要陪，没有时间找点时间也要陪；有笑脸要献，没有笑脸挤出笑脸也要献；有祝福要送，没有祝福借用我的祝福也要送。
            /n开心有理，美丽无罪。值此三八节之际，祝美女身材魔鬼化，收入扩大化，生活小资化，装备现代化，心情美丽化，快乐持久化，节日日常化！
            /n这个节，很重要。新女性，作代表。穿新衣，戴新帽。献殷勤，待遇高。送礼物，把心表。多逛街，少操劳。找找乐，精神好。笑一笑，人不老。妇女节快乐！
            /n三八节送你六个“八”：愿你“八”青春牢牢拥有，“八”美丽久久享有，“八”幸福酿成美酒，永远是一八的心态，二八的年华，三八的身段。节日快乐！
            /n你的美，让人震撼。你的俏，让人滞息。你的倩，让人沉醉。你的纯，让人痴迷。花容月貌，无需修饰。灵秀气质，天下无敌。三八节，要继续保持美丽哦！ 
            /n作为女人你足够贤惠、足够聪颖、足够纯情、足够细腻、足够温柔、足够优雅、足够娇羞、足够身材、足够气质、足够清秀，真不折不扣为十足的绝种好女人啊！哈哈，三八节快乐！ 
            /n钻石璀璨，迷不了我的双眼；鲜花娇美，比不过你的笑颜；乐声悦耳，胜不了你的声音。你，是我心中的最美。今天三八妇女节，愿你喜乐延延！
            /n别问我是谁，请接受我真诚的祝福。三八节，愿你快乐满心房，明媚舒畅；处处遇贵人，好运绵长；青春不变样，幸福久长；朋友常挂念，祝福吉祥。
            /n三八妇女节将至，收到短信你最美；你的微笑迷人眼，你的声音胜黄莺；你的快乐传千里，你的欢乐遍满地。你快乐我就欢心！祝你三八妇女节快乐！
            /n送你玫瑰，愿你人比花娇；送你烟火，愿你灿烂夺目；送你清茶，愿你芬芳四溢；送你流星，愿你梦想成真。三八妇女节，祝你快乐无限！
        </item1value>
        <item2name name="介绍" >
            	介绍
        </item2name>
        <item2value>
			每年的三月八日是国际劳动妇女节(Women's Day)，又称“三八”妇女节。
			妇女节是世界各国妇女争取和平、平等、发展的光辉节日。
        </item2value>
        <item3name name="意义" >
            	意义
        </item3name>
        <item3value>
			国际妇女节是在每年的3月8日为庆祝妇女在经济、政治和社会等领域做出的重要贡献和取得的巨大成就而设立的节日。同时，也是为了纪念在1911年美国纽约三角工厂火灾中丧生的140多名女工。
			设立国际妇女节的想法是最先产生于20世纪初，当时西方各国正处在快速工业化和经济扩张阶段。恶劣的工作条件和低廉的工资使得各类抗议和罢工活动此起彼伏。1857年3月8日，美国纽约的制衣和纺织女工走上街头，抗议恶劣的工作条件和低薪。尽管后来当局出动警察攻击并驱散了抗议人群，但这次抗议活动促成了两年后的3月第一个工会组织的建立。
			接下来的数年里，几乎每年的3月8日都有类似的抗议游行活动。其中最为引人注目的是在1908年，当时有将近15000名妇女走上纽约街头，要求缩短工作时间，增加工资和享有选举权等，并喊出了象征经济保障和生活质量的“面包加玫瑰”的口号。首次庆祝妇女节是在1909年2月28日，当时美国社会党发表了一项宣言，号召在每年2月的最后一个星期日举行纪念活动。这样每年的庆祝活动一直持续到1913年。1910年，社会主义国际在丹麦哥本哈根召开首届国际妇女会议。会上德国妇女运动领袖克拉拉·蔡特金(Clara Zetkin)倡议设定一天为国际妇女节，得到与会代表的积极响应。次年3月19日，奥地利、丹麦、德国和瑞士等国总共超过一百万人举行各种活动庆祝国际妇女节。6天之后的3月25日，纽约发生了著名的三角工厂火灾，火灾吞噬了140多名制衣女工的生命，这其中大多数是意大利和犹太移民。而恶劣的工作条件被认为是导致如此重大伤亡的主要原因。这场火灾后来还对美国的劳工立法产生了重要影响。
			而在第一次世界大战爆发前夕，欧洲的妇女们也于1913年3月8日走上街头，通过举行和平集会等形式反对战争。
			纪念国际妇女节的活动后来还证明是俄国革命的前奏。1917年3月8日，当时的俄国妇女举行罢工，要求得到“面包与和平”。4天后，沙皇被迫退位，临时政府宣布赋予妇女选举权。十月革命成功之后，布尔什维克的女权活动家科伦泰(Alexandra Kollontai)说服列宁将3月8日设为法定假日。苏联时期，每年都会在这天纪念“英雄的妇女工作者”。不过在民众中，节日的政治色彩逐渐减弱而演变成类似西方的母亲节和情人节之类向女性表达尊敬和爱意的机会。至今，这天仍是俄罗斯的法定假日，男性会赠送礼物给妇女以祝贺她们的节日。
			在西方国家，国际妇女节的纪念活动在上世纪二三十年代期间正常举行，但后来一度中断。直到1960年代，随着女权运动的兴起才又逐渐恢复。
			1924年，中国共产党在广州首次举行了妇女节的纪念活动。1949年，大陆中央政府成立后正式将3月8日定为妇女节，该日全国妇女放假半天，并举行各种形式的庆祝活动。在台湾、香港和澳门等地，妇女节也都作为一个节日予以庆祝。但在1991年，台湾岛内内政部却取消了原本妇女节时妇女可以放假的规定。
			联合国从1975年国际妇女年开始，每年于3月8日举办活动庆祝国际妇女节。
        </item3value>
        <item4name name="由来" >
            	由来
        </item4name>
        <item4value>
			联合国从1975年国际妇女年开始庆祝国际妇女节，确认普通妇女争取平等参与社会的传统。1997年大会通过了一项决议，请每个国家按照自己的历史和民族传统习俗，选定一年中的某一天宣布为联合国妇女权利和世界和平日。联合国的倡议导致为实现男女平等建立了国家法律框架，并且提高了公众对于迫切需要在各个方面提高妇女地位的认识。
			1857年3月8日，美国纽约的服装和纺织女工举行了一次抗议，反对非人道的工作环境，12小时工作制和低薪。游行者被警察围攻并赶散，两年以后，又是在三月，这些妇女组织了第一个工会。
			1908年3月8日，15000名妇女在纽约市游行，要求缩短工作时间，提高劳动报酬与享有选举权，禁止使用童工。她们提出的口号是&quot;面包和玫瑰&quot;，面包象征经济保障，玫瑰象征较好的生活质量。五月，美国社会党决定以二月的最后一个星期日做为国内的妇女节。
			第一次世界大战前,战争的阴影笼罩着世界，帝国主义企图瓜分殖民地。1910年8月，在丹麦首都哥本哈根召开了国际社会主义者第二次妇女代表大会。出席会议的有17个国家的代表，会议讨论的主要问题是反对帝国主义扩军备战，保卫世界和平;同时还讨论了保护妇女儿童的权利，争取8小时工作制和妇女选举权问题。领导这次会议的著名德国社会主义革命家、杰出的共产主义战士克拉拉·蔡特金倡议，以每年的3月8日作为全世界妇女的斗争日，得到与会代表的一致拥护。从此以后，“三八”妇女节就成为世界妇女争取权利、争取解放的节日。1917年,俄国妇女号召在2月23日 罢工以要求&quot;面包和和平&quot;,抗议恶劣的工作环境和食物短缺.这天依据俄国使用的儒略历是当月的最后一个星期日,折合成欧洲广范使用的格里高历是3月8日.
			1911年的3月8日为第一个国际劳动妇女节。
			1917年3月8日，俄国彼得格勒的女工，勇敢地举起了“三八”节的战斗红旗，举行了反对帝国主义战争、反对沙皇制度、反对饥饿的游行示威。
			中国妇女第一次举行“三八”节纪念活动是在1924年，在中国共产党的领导下，广州劳动妇女举行纪念会和游行。会议由我国妇女运动的先驱何香凝主持，会上提出了“打倒帝国主义”、“保护妇女儿童”的口号。这次活动显示了中国劳动妇女的觉醒和力量。
			1938年3月8日，宋美龄动员妇女积极参与抗战救国。
			1949年12月，中央人民政府政务院规定每年的3月8日为妇女节。联合国从1975年国际妇女年开始庆祝国际妇女节，确认普通妇女争取平等参与社会的传统。1977年大会通过了一项决议，请每个国家按照自己的历史和民族传统习俗，选定一年中的某一天为联合国妇女权利和世界和平日。对联合国而言，国际妇女节定为3月8日。
        </item4value>
        <item5name name="记事" >
           	 记事
        </item5name>
        <item5value>
		3.8国际妇女节是全世界妇女的节日。这个日子是联合国承认的，同时也被很多国家确定为法定假日。来自五湖四海的妇女们，尽管被不同的国界、种族、语言、文化、经济和政治所区分，但在这一天能够同时庆祝属于自己的节日。让我们再回首那九十年前的为得到平等、公正、和平以及发展所做出的斗争。
	国际妇女节是劳动妇女创造历史的见证，妇女为争取与男性平等所走的斗争道路十分漫长。古希腊的莉西斯特拉塔就领导了妇女斗争来阻止战争;法国革命时期，巴黎妇女高呼“自由，平等，友爱”，走上凡尔赛的街头争取选举权。
	国际妇女节的概念萌生在20世纪初，国际社会正处于工业化时期，急剧增长的人口，激进的意识形态，社会状况十分动荡。以下就是重要事件的年代：
	1909
	1909年，根据美国社会党的宣布，第一个国际妇女节2月28日在美国被定为2月的最后一个星期天直到1913年。
	1910
	1910年在哥本哈根举行的社会主义国际会议上决定要确立一个妇女节日，作为对妇女运动所做出的成就的褒奖。这个计划由来自17个国家的100多名妇女指定，其中包括最早在芬兰国会中取得选举权的三名妇女。但在那次会议上并没有确定一个准确的日期。
	1911
	1911年，奥地利、丹麦、德国和瑞士将妇女节定为3月19日，超过一百万人在当天参加了集会。除了要求得到选举权和政府公职权，她们还要求得到平等的工作和就业培训机会，并且要求消除工作中的性别歧视。
	不到一周，在3月25日纽约发生了悲剧，一场大火夺去了140多名女工的生命，她们大多是意大利和犹太移民。这个事件给了美国政府极大的压力，工作环境恶劣造成的灾难不容忽视，国际妇女节的制定摆上了台面。
	1913-1914
	在一次大战前夕的和平运动中，俄国妇女在1913年2月的最后一个星期天庆祝了她们的第一个节日。而在欧洲的其他地方，在随后的几年里，妇女们总是在3月8日前后来举行集会，表达她们团结起来抵抗战争的决心。
	1917
	1917年，二百多万俄国士兵死在战争中，俄国妇女再次选择在2月的最后一个星期天为“面包与和平”举行罢工。不顾政府的反对，妇女们走上街头。四天后沙皇不得不退位，临时政府赋予妇女们选举权。这个历史性的星期天是罗马公历的2月23日，而在其他国家所使用的阳历中，这一天是3月8日。
	1977
	1977年：支持妇女工作权利。
	1978
	1978年：生育选择自由的权利。“我不是一个生育机器!”广大妇女要求选择生育、自由堕胎的权利。
	1978年：悉尼妇女节运动 。1978年悉尼阿德莱德港口，妇女举行集会游行。
	1981
	1981年：墨尔本妇女节运动。墨尔本妇女呼吁妇女自由解放的权利。
	1984
	1984年：妇女有权参政。广大妇女在自己的节日集会游行，要求女性参政的权利，女性也有权加入议员选举。
	1984年：妇女解放 权利自由。妇女团结一致，强烈要求妇女解放和自由权利。
	1998
	1998年：消除妇女歧视 提高妇女地位 。1998年7月，消除对妇女歧视委员会主席Salma Khan(左起第三位)在一次记者招待会上讲话，论述提高妇女地位和享受人权方面的进展及问题。
	2010
	2010年是联合国举办第四次世界妇女大会15周年。为纪念这次大会通过的具有标志性意义的《北京宣言》和《行动纲领》，联合国将今年“三八”妇女节的庆祝活动主题确定为“平等权利、平等机会：共同进步”。联合国秘书长潘基文在致辞中说：联合国的使命是人人享有平等权利和尊严，其根本的核心就是实现男女平等和赋予妇女权利，否则我们所有的目标——和平、安全、可持续发展——均将受到损害。

        </item5value>
        <item6name name="彩信" >
            	彩信
        </item6name>
        <item6value>
            知道吗？女人都是美丽的。活泼的叫现代美，稳重的叫古典美；年轻的叫做青春美，年长的叫做成熟美；有才的叫气质美，无才的叫单纯美；爱笑的叫开朗美，不爱笑的叫冷艳美；脾气好的叫温柔美，脾气不好的叫辣妹，还是美；太瘦的叫形体美，太胖的叫丰满，还是美；化妆的叫妩媚，美，不化妆的叫做出水芙蓉，还是美；长得像女人的美，长的都不像女人的，叫超女，更美。祝大家女人节快乐，刻刻美艳动人哦。
            /n【新好男人的三从四德】三从：从不让老婆洗衣；从不让老婆做饭；从不让老婆拖地。“四德”：老婆化妆要等得；老婆花钱要舍得；老婆发脾气忍得；老婆生气要哄得。除此外老公还要记得：不对老婆耍酷，不让老婆吃醋，吵架先要让步，老婆揍我挺住！哈哈~祝好男人们妇女节快乐！
            /n祝人见人爱，花见花拜，西施见了赶紧投胎，贵妃见了仰头一栽，男生见了心儿全开，蒙娜丽莎见了嘴儿咧开，维纳斯见了无比崇拜的你，妇女节快乐！
            /n做一个十全十美的幸福女人，不仅要拥有一两个在意你的人、三四个无话不谈的密友，还要拥有五个工作日、六分浪漫、七分灵气、八分智慧、九分独立和十分热情。三八节到了，祝幸福的女人节日快乐！
        </item6value>
    </holiday>
    <holiday name="植树节" >
        <item1name name="短信" >
            	短信
        </item1name>
        <item1value>
           【树言树语】1.玉树临风，暗示我们形象很重要；2.树大招风，告诉我们低调很必要；3.独树一帜， 提醒我们创新才是王道； 4.绿树成荫，明示我们环保才是能依靠；5.枯树开花，告诉我们希望不能随便丢掉。植树节，愿你深明“树”理，人生处处有建“树”！
            /n人生是条路，朋友是棵树。路边要植树，友谊要巩固。树要多浇水，朋友多祝福。筑座防风堤，思念不停息。封山把林育，朋友常联系。植树节快乐！
            /n植树节，在岁月深处为你种下一棵祝福之树，为你萌出快乐的芽，生出好运的根，长出成功的枝，冒出健康的叶，开出友谊的花，结出幸福的果。
            /n植树节，“树”你最有福气。好运永远“树”于你，开心快乐非你莫“树”，钞票“树”之不尽，有情人终成眷“树”。衷心祝你植树节快乐！
            /n今天植树节，种下爱情树，愿有情人终成眷属；种下亲情树，愿家人幸福和睦；种下友谊树，愿友谊常青思念无阻；种下事业树，愿事业红火高瞻远瞩；种下财运树，愿收入不菲数不胜数；种下幸福树，愿健康平安时时拥簇；种下希望树，愿看短信的人快乐无时无处！
            /n用思念做土，把希望种植；以问候为露，把幸福呵护；用短信传递，把快乐延续；以真心守候，愿希望长成参天大树。植树节，祝你人生之路幸福无阻！
            /n亲爱的爸爸妈妈，我是你们种下的一颗小树，给我浇水施肥让我汲取知识，给我修剪枝丫让我行走正道，给我阳光照耀让我茁壮成长。谢谢你们，植树节快乐！
            /n让快乐植入心底，让开心植入心田； 让幸福植入生活，让好运植入生命； 让健康植入身体，让平安植入人生； 植树节，愿君事事如意，事事顺心！
            /n植树节，愿你的事业如参天大树，茁壮成长；爱情如青藤缠树，生死不离；健康如那胡杨树，千年不倒；幸福犹如大榕树，枝繁叶茂；祝开心快乐！
            /n还有没有纸飞机，在温暖的春季里，载着我的梦和你，环绕世界飞进我心里，植树节，种下一棵树，种下一份爱的寄托，亲爱的，你要快乐。
        </item1value>
        <item2name name="介绍" >
            	介绍
        </item2name>
        <item2value>
			每年3月12日是中国植树节，近代植树节最早由美国的内布拉斯加州发起。植树节是为了动员全民植树而规定的节日，以达到改善生态环境的目的。
        </item2value>
        <item3name name="起源" >
            	起源
        </item3name>
        <item3value>
			我国古代在清明时节就有插柳植树的传统，而近代植树节则最早由美国的内布拉斯加州发起。19世纪以前，内布拉斯加州是一片光秃秃的荒原，树木稀少，土地干燥，大风一起，黄沙漫天，人民深受其苦。1872年，美国著名农学家朱利叶斯·斯特林·莫尔顿提议在内布拉斯加州规定植树节，动员人民有计划地植树造林。
			当时州农业局通过决议采纳了这一提议，并由州长亲自规定今后每年4月份的第三个星期三为植树节。这一决定做出后，当年就植树上百万棵。此后的16年间，又先后植树6亿棵，终于使内布拉斯加州10万公顷的荒野变成了茂密的森林。为了表彰莫尔顿的功绩，1885年州议会正式规定以莫尔顿先生的生日4月22日为每年的植树节，并放假一天。
			在美国，植树节是一个州定节日，没有全国统一规定的日期。但是每年4、5月间，美国各州都要组织植树节活动。例如，罗德艾兰州规定每年5月份的第二个星期五为植树节，并放假一天。其他各州有的是固定日期，也有的是每年由州长或州的其他政府部门临时决定植树节日期。每当植树节到来，以学生为主的社会各界群众组成浩浩荡荡的植树大军，投入植树活动。
			今日的美国，树木成行，林荫载道。据统计。美国有1/3的地区为森林树木所覆盖，这个成果同植树节是分不开的。
			中国植树造林的历史，可以追溯到2600年前。我国古代在清明时节就有插柳植树的传统。而植树造林、发展林业真正成为国家建设的战略任务，却是在新中国成立之后，而成为公民的一项法定义务则始于改革开放之初。孙中山上任时努力推动植树。1914年11月中华民国颁布了我国近代史上第一部《森林法》，1915年7月，政府又规定将每年“清明”定为植树节。 1925年3月12日，孙中山先生与世长辞。为了纪念国父孙中山先生，国民政府把每年的3月12日定为“植树节”。
			新中国成立以来，党和国家十分重视绿化建设。上世纪50年代中期，毛泽东主席就曾号召“绿化祖国”“实行大地园林化”。1956年，中国开始了第一个“12年绿化运动”。1979年2月23日，在第五届全国人大常委会第六次会议上，根据国务院提议，为动员全国各族人民植树造林，加快绿化祖国，再者，为了纪念孙中山先生决定每年3月12日为全国的植树节。
	     </item3value>
        <item4name name="趣闻" >
            	趣闻
        </item4name>

        <item4value>
			几百年前，南斯拉夫就制定了一项法律，规定每对新婚夫妇，必须先种植油橄榄树70株。 日本鹿儿岛等一些地区也有新婚夫妇要植树的规定，树旁立碑写明姓名和婚期，植后50年方能砍伐，届时植树夫妇可举行结婚50周年庆祝活动。
			印度尼西亚爪哇岛法令条文规定，第一次结婚要种树2棵，离婚的要种5棵;
			[1]第二次结婚必须种树3棵，否则不予登记。
			添车种树，在日本有一项特殊的规定，凡是私人增添一辆汽车，必须植一棵树。这是因为，每辆汽车每年要排出大量有毒的碳氢化合物，还要发出噪音，而树木则是天然的“消毒员”和“除音器”，所以必须种树。
			添丁种树，在非洲坦桑尼亚的许多地方，有一种“添丁植树”的风俗，即谁家生了孩子，便把胎盘埋在门外的土地里，并在那里种上一棵树，表示希望孩子像树一样茁壮成长。
			家庭树，波兰的一些地方规定：凡是生了小孩子的家庭均要植树3株，称之为“家庭树”。
			树木银行，为了防止建筑工程毁坏树木，日本开办了“树木银行”。凡施工单位，必须把清理场地挖出来的带根树木及时存入“树木银行”，在工程结束后，该单位必须及时把树木取出来栽上，以保持原有的绿化面积。
			求爱树，在德国的波恩市，每年的植树季节，小伙子要送给姑娘一棵精心挑选的白桦树苗，亲手把它栽好，以表达爱慕之情，人们称之为“求爱树”。
        </item4value>

        <item5name name="时间" >
          	  时间
        </item5name>

        <item5value>
			全年12个月，每月均有一些国家欢度植树节：
			约旦的植树节是1月15日;
			西班牙的植树节是2月1日;
			伊拉克的植树节是3月6日;
			法国每年3月为法定的“植树月”，月末那天为“植树日”，全国绿化这一天进入高潮
			朝鲜的植树节是4月6日;4月和10月为“植树月”;
			澳大利亚的植树节是5月的第一个星期五;
			委内瑞拉1905年决定每年5月23日为植树节;
			芬兰的植树节是6月24 日
			墨西哥1954年的法令规定，植树节在每年6月至9月的雨季举行;
			印度的植树节是7月的第一周;
			巴基斯坦的植树节是8月9日;
			菲律宾的植树节已有70多年历史，他们把每年9月的第二个星期六定为植树节;
			泰国的植树节是9月24日(也是国庆日)
			古巴的植树节是10月10 日
			英国的植树节是11月6日至12日
			意大利1898年就决定每年11月21日为植树节;
			叙利亚的植树节是12月的最后一个星期四。
			塞内加尔每逢雨季一到，全国性的植树活动随即开始，时间持续长达半年之久，是世界上植树节最长的国家。

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            	彩信

        </item6name>

        <item6value>
            生活是条路，朋友就是路边树。行路记得要植树，朋友在你心中住。有空时候浇浇树，朋友伴你一路路。困惑时候别迷路，朋友为你指引路。朋友，植树节快乐！
            /n植树节快到了，舒婷说：我要种棵木棉，将缠绵悱恻的爱情送你。矛盾说：我要种棵白杨树，将傲然挺拔的生命送你。鲁迅说：我要种棵枣树，将繁星满月的夜空送你。史铁生说：我要种棵合欢树，将合家欢乐的时光送你。席慕容说：我要种棵开花的树，将五百年的祈祷都送你。我说：我要把它们都种下，全送给你！
        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="愚人节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            做人要留有“愚”地，做事要不遗“愚”力，生活要如“愚”得水，今天我混水摸“愚”，终于找到你这只漏网之“愚”。愚人节快乐！
            /n4月1日愚人节，请你做一天愚人：烦恼忧愁全忘记，快乐欢喜留心里；成败得失由它去，幸福美满则足矣；聪明反被聪明扰，糊涂未偿不可以；偶尔一点小傻气，快乐便会伴随你。
            /n做人要留有“愚”地，做事要不遗“愚”力，生活要如“愚”得水，事业要游刃有“愚”，今天我混水摸“愚”，终于找到你这只漏网之“愚”。愚人节快乐！
            /n鱼的深沉，水知道；鸟的自由，天知道；虫的快乐，自然知道；你的开心，我知道：你一定在呆呆的、默默地傻笑，属于你的节日就要来到，愚人节快乐！
            /n做人难得糊涂，要糊而不涂；做事大智若愚，要愚而不蠢；处世假痴不癫，要痴而不笨。装傻充愣，吃亏是福。傻人傻福，知足常乐。愚人节，开心愚起来！
            /n一只蛐蛐跟猪打赌说：我跳进草里你就看不见我，猪说：我要看得见呢？于是蛐蛐跳进草里。猪在看，猪在看！猪还在看！猪咋还在看呢？！
            /n寻猪启事：本人丢失纯种小白猪一只。特征：聪明伶俐，善解人意，身上带一部手机并在查阅短信，爱猪看过信息后，速给主人回信息！主人现在好想你！ 
            /n知道我怎么认识你的么？上幼儿园的时候老师说：尿床一次罚三元，两次罚五元，三次罚十元，我正想问包月多少钱时，你很坚毅的举手说：老师，我办年卡！ 
            /n盼了好久，工资涨了；念了好久，楼价跌了；买了好久，彩票中了；想了好久，媳妇有了；没了好久，你的节日来了，忘了告诉你，以上是愚人节送你的礼物。 
           /n一直都想找个节日给你庆祝一番，就是没适合你的节日，六一节你超龄，三八节已经过去，现在好了，属于你的节日明天终于到来，预祝愚人节快乐！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		每年的四月一日是愚人节(April Fools' Day)，西方的民间传统节日。
愚人节这天不分男女老幼，可以互开玩笑、互相愚弄欺骗以换得娱乐。

        </item2value>

        <item3name name="由来" >
            由来

        </item3name>

        <item3value>
		愚人节的起源，大约有下列几种：
			1.1582年[3]，法国国王查理九世决定采用新改革的纪年法——格里高利历(即目前通用的阳历)，以1月1日为一年的开始，改变了过去以4月1日为新年的的开端。但一些守旧派反对这种改革，依然按照旧的历法在4月1日这天送新年礼，庆祝新年。主张改革的人把守旧派这些做法大加嘲弄，在4月1日给他们送假礼物，邀请他们参加假的聚会。从此，4月1日捉弄人便流传开来。当人上当受骗的时候，捉弄他的人会大声叫：“四月之愚”(“POISSON D'AVRIL”)，意为“四月恶作剧”。这句成语的由来与原来之意义已不清楚。
			2.据英国历史学家的考证：“愚人节”,愚人节视力考验的起源乃是出于印度佛教那句“到达彼岸”的话。而英人百科全书里面则是记载着：“愚人节”乃是公元十五世纪宗教革命之后始出现的一个说谎节日。那时西班牙王腓力二世曾经建立一个“异端裁判所”，只要不是天主教徒就被视为异端，在每年四月一日处以极刑，也就是死刑。臣民们感到非常恐怖，于是每天以说谎取笑为乐，来冲淡对统治者之恐惧与憎恨。其后，沿用日久，演变为今日之“愚人节”。
			3.相传距人类始祖亚当之后约一千六百五十年间，上帝以洪水来毁灭世界，但仅留下亚当的第三个儿子慧德的后代诺亚，他以一条人造的大船保全了一家大小的生命。洪水稍退之后，诺亚便放出
			愚人节漫画一只白鸽，想探求一块洪水消退之后的陆地，因为这一天正好是四月一日。所以后人认为，在这一天去做一种毫无意义的事，就好像一只白鸽做了白工一样，行为愚蠢。为“愚人节”之起源。
			4.据古罗马残籍记载：罗马在每年四月初举行“蔓姜会”，某年“蔓姜会”，主宰之神雪丽丝之女白洛赛苹娜在极乐园采摘水仙花时，遇见冥府王菩拉多，两人一见钟情，互相示爱，菩拉多便娶白洛赛苹娜为冥府王后，当他们两个返回地府时，菩拉多乃差使地府中之鬼怪发出吃吃之笑声，以愚弄雪丽丝，而雪丽丝果被愚弄，她乃循着声音的来源寻觅。因此，他们便以每年之“蔓姜会”为“愚人节”。
			5.根据基督教徒的说法是：“愚人节”是为了纪念耶稣受难的日子，耶稣被钉死在十字架之前，被迫到处奔走后人以四月一日这一天来纪念他此种无辜地被人活活钉死，其实含有警惕之意义。
			6.愚人节与古罗马的嬉乐节(Hilaria，3月25日)和印度的欢悦节(Holi，到3月31日为止)有相似之处。
			7.在时间的选择，看来与“春分”(3月21日)有关。在这时间天气常常突然变化，恰似是大自然在愚弄人类。
			8.英国有一个民间传说，认为愚人节与一个名叫“哥谭镇”的城镇有关。传说在13世纪有这样一个传统，凡是国王巡视过的道路都会收归公共所有。哥谭镇的民众不愿失去他们的主干道，于是散布了谣言，希望能够阻止国王的巡视。国王遂派遣消息官前去打探，消息官到达村镇之后，发现满街都是疯傻之人。国王便放弃了巡视的计划。于是愚人节便由纪念哥谭镇镇民的谎言而来。[4]

        </item3value>

        <item4name name="习俗" >
            习俗

        </item4name>

        <item4value>
		愚人节[5]时，人们常常组织家庭聚会，用水仙花和雏菊把房间装饰一新。典型的传统做法是布置假环境，可以把房间布置得像过圣诞节一样.也可以布置得像过新年一样，待客人来时，则祝贺他们“圣诞快乐”或“新年快乐”，令人感到别致有趣。
愚人节相关漫画(5张)　　4月1日的鱼宴。也是别开生面的。参加鱼宴的请帖，通常是用纸板做成的彩色小鱼。餐桌用绿、白两色装饰起来.中间放上鱼缸和小巧玲珑的钓鱼竿，每个钓竿上系一条绿色飘带，挂着送给客人的礼物或是一个精巧的赛璐珞鱼，或是一个装满糖果的鱼篮子。不言而喻，鱼宴上所有的菜都是用鱼做成的。
在愚人节的聚会上，还有一种做假菜的风俗。有人曾经描述过一个典型的愚人节菜谱：先是一道“色拉”，莴苣叶上撒满了绿胡椒，但是把叶子揭开后，才发现下面原来是牡蛎鸡尾酒;第二道菜是&quot;烤土豆&quot;，其实下面是甜面包屑和鲜蘑;此后上的菜还有用蟹肉作伪装的烧鸡和埋藏在西红柿色拉下面的覆盆子冰淇淋。饭后，客人还可以从药丸盒里取食糖果。
不过愚人节最典型的活动还是大家互相开玩笑，用假话捉弄对方。有的人把细线拴着的钱包丢在大街上，自己在暗处拉着线的另一端。一旦有人捡起钱包，他们就出其不意地猛然把钱包拽走。还有人把砖头放在破帽子下面搁在马路当中，然后等着看谁来了会踢它。小孩们会告诉父母说自己的书包破了个洞，或者脸上有个黑点.等大人俯身来看时，他们就一边喊着“四月傻瓜”。一边笑着跑开去。总之，每逢愚人节这一天，动物园和水族馆还会接到不少打给菲什(鱼)先生泰歌(老虎)先生的电话，常常惹得工作人员掐断电话线，以便减少麻烦。

        </item4value>

        <item5name name="整人" >
            整人

        </item5name>

        <item5value>
			第一招
			要耍人趁早作好后备，平日多准备些世界级名牌的手袋，盒子，探索者自行车音响等(有实物更好，没有就到百度上搜一下)，然后算准购物狂好经常出的时间网店地点守株待兔，同时不经意的左手擒着双喇叭， 手电筒音响，右手挎着ELLE，再拿着三SPRIT装体经过的样子，寒暄之后大侃今日何等运气，这些专卖店打二折三折(再唾沫横飞地描述一番)，门都要挤烂了再不去没有之类的后急匆匆地告别并告诉他自己回去放东西去抢购……哈哈，据本人观察屡试不爽哦!
			第二招
			愚人节小丑你的周围有没有爱占小便宜的人，你可以把一只香烟的烟丝小心的拿出，注意不要把烟纸弄坏，再把辣椒末放入，再放上烟丝整理好，放在一个他经常去的地方让他自己拿不要管他，然后你就看好戏吧。
			第三招
			2000 年的愚人节前天晚上，我还是学生时,我在我们学校的海报板上贴了一份海报，具体内容是某某公司为适应发展，作大范围的广告宣传活动，特到贵大学聘双休业务员若干名，日薪40rmb有意者请到某号楼---某某某寝室报名!名额有限，!欲报从速!第二天中午，我们寝室门口来客络绎不绝都来打听此事!结果没有一人知道其中内情还在我的寝室里苦等每想到这儿，我就感到过意不去!直到我回到寝室，他们才恍然大悟，天门大开!希望我的此方法能给你们在愚人节那天带来意想不到的快乐!
			第四招
			从现在起收集你所知道所有的传呼(亲戚朋友，广告，商店，饭店……等)。到4月1号，找个倒霉蛋，打所有的传呼全留倒霉蛋的电话!我想后果……
			第五招
			愚人节这天(误差可能会在前后两天)，你的老友，会收到一张由邮局发给的取信通知单，被告知，他(她)有一封欠资邮件，发信人不详，请他(她)到半个城市之遥的某某可能不知名的邮局办理处领取，当然啦，还有付上双倍的邮费，不能让日夜鞠躬尽瘁的邮差白白浪费劳动嘛(真可惜邮费不贵，不能大放血，嘿嘿)，接着，他(她)冒着4月独特火热的阳光，风尘仆仆满腔疑问一脸期待询东问西历尽艰险终于来到某某邮局，必恭必敬的奉送上双倍的邮费，我没记错的话，应该是2大元RMB......他(她)洋溢着兴奋的双手打开了信封，里边飘出一张纸条“愚人节快乐，来到这里可真不容易呀，嘿嘿嘿嘿......”
			特别注意事项：1.千万不能贴邮票，不然还玩什么玩呀;2.千万不能把自己的发信地址写上，否则会退会给你的，再说，这样日夜辛劳的邮差也得不到双倍邮费的回报，白白劳动呀，你忍心让国家的邮政事业为了你而损失么?

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
            从前有一个聪明的渔人和一个很傻的愚人长的很像，大家为了辨认他们想了一个方法，同时给他们发条信息，转的是聪明的渔人，不转就直接祝他节日快乐吧！
            /n累吧？忙吧？工作压力山大吧？传授给你一个好方法，随身带面小镜子，每当想放弃的时候就照照自己，鼓励自己：都长成这样了，还不好好上班。怎么样，这个方法是不是也挺适合你呢？哈哈，不要生气，愚人节要快乐呀！
            /n九十九头牛驮九十九个篓，每篓装九十九斤油，牛背油篓扭，油篓磨坏篓漏油，每篓剩六十六斤油，你说漏了几十几斤油？愚人节绕绕口，快乐无尽头！

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="清明节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            清明节小长假，周一到周三，瞌睡、郊游、KTV，放假三天心情美；周四周五工作，喝茶、看报、游戏，工作两天开心才对。清明节放松自己别太累！
            /n短信捎来四月的天，思念荡漾在湖畔，让微风吹散你的愁怨，掩不住的是你如花的笑靥。清明到，愿你把往事看淡，把风景看遍，幸福天天绕身边。
            /n清明踏青，结伴出行，温馨提醒，唯此短信，无论阴晴，雨具随行，贵重物品，照看小心，安全第一，谨记在心，放松心情，快乐无垠！
            /n春雨连连，路途迢迢，阻隔重重，行人匆匆，祭奠年年，情意绵绵，祝福浅浅，牵挂深深。亲爱的朋友，清明时节，愿你万事顺顺，未来亮锃锃！ 
            /n云儿装载着我的问候，飘送给你我的关怀；细雨包含着我的真情，传达给你我的心愿：清明时节，愿你忘却烦恼，自由自在！
            /n纷纷雨滴，丝丝牵挂，一点忧愁，一抹感伤。风淡雨轻思故人，逝去的终究已成过去，无需感慨生命之无常，好好活着，才是最好。  
            /n一年一年的清明，一年一年的牵挂，一次一次的想念，一分一秒的记忆。不会忘记，也不会离去，为了身边的，离去的，好好努力，好好珍惜。
            /n替你拂去晶莹的泪水，让你的忧愁随风飘散；帮你抚平受伤的心扉，让你的伤痛逐渐变浅；送你一句关怀的祝福，让你的快乐愈明显。清明节愿你无忧！
            /n你悲伤，或者流泪，已发生的不改变；你努力，或者奋斗，时光前进不倒退；你失意，或者欢笑，生活依旧在继续。清明节，忘记过去迎接未来！ 
            /n清明时节雨纷飞，思念浓浓泪儿飞，烦恼忧愁在放飞，关怀问候在乱飞；祝福话语要放飞，快乐好运到处飞，精彩生活在腾飞，美好未来要起飞！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		每年清明节的时间约为四月五日前后，清明也为中国二十四节气之一。
		清明节是我国传统节日，也是最重要的祭祀节日，是祭祖和扫墓的日子。

        </item2value>

        <item3name name="起源" >
            起源

        </item3name>

        <item3value>
		清明节是我国民间重要的传统节日，是重要的八个节日：上元、清明、立夏、端午、中元、中秋、冬至和除夕之一。一般是在公历的四月五日,但其节期很长，有十日前八日后及十日前十日后两种说法,这近二十天内均属清明节。
清明节的起源，据传始于古代帝王将相“墓祭”之礼，后来民间亦相仿效，于此日祭祖扫墓，历代沿袭而成为中华民族一种固定的风俗。本来，寒食节与清明节是两个不同的节日，到了唐朝，将祭拜扫墓的日子定为寒食节。
“清明节”的得名还源于我国农历24节气中的清明节气。冬至后第105天就是清明节气。清明节气共有15天。作为节气的清明，时间在春分之后。这时冬天已去，春意盎然，天气清朗，四野明净，大自然处处显示出勃勃生机。用“清明”称这个时期，是再恰当不过的一个词。
[2]冬至后一百零五天谓之寒食，从前这天禁火，冷食，故又称“冷节”、“禁烟节”。民间传说寒食是为了纪念春秋时的介子推被火焚于绵山，晋文公下令禁火。介子推是山西人，所以冷食习俗在山西首先流行。旧时寒食断火，次日宫中有钻木取新火的仪式，民间也多以柳条互相乞取新火。

        </item3value>

        <item4name name="习俗" >
            习俗

        </item4name>

        <item4value>
		清明节的习俗是丰富有趣的，除了讲究禁火、扫墓，还有踏青、荡秋千、踢蹴鞠、打马球、插柳等一系列风俗体育活动。相传
清明节扫墓这是因为寒食节要寒食禁火，为了防止寒食冷餐伤身，所以大家来参加一些体育活动，以锻炼身体。清明节，民间忌使针，忌洗衣，大部分地区妇女忌行路。傍晚以前，要在大门前洒一条灰线，据说可以阻止鬼魂进宅。 因此，这个节日中既有祭扫新坟生离死别的悲酸泪，又有踏青游玩的欢笑声，是一个富有特色的节日。

        </item4value>

        <item5name name="谚语" >
            谚语

        </item5name>

        <item5value>
		对未来天气及年景有一定预示的谚语有：
			◇ 雨打清明前，春雨定频繁(鲁)
			◇ 阴雨下了清明节，断断续续三个月(桂)
			◇ 清明难得晴，谷雨难得阴(鲁)
			◇ 清明不怕晴，谷雨不怕雨(黑)
			◇ 雨打清明前，洼地好种田(黑)
			◇ 清明雨星星，一棵高粱打一升(黑)
			◇ 清明宜晴，谷雨宜雨(赣)
			◇ 清明断雪，谷雨断霜(华东、华中、华南、四川及云贵高原)
			◇ 清明断雪不断雪，谷雨断霜不断霜(冀、晋)
			◇ 清明无雨旱黄梅，清明有雨水黄梅(苏、鄂)
		清明节气的霜、雾、雷及寒暖与未来天气均有一定预示，相关谚语有：
			◇ 麦怕清明霜，谷要秋来旱(云)
			◇ 清明有霜梅雨少(苏)
			◇ 清明有雾，夏秋有雨(苏、鄂)
			◇ 清明雾浓，一日天晴(豫)
			◇ 清明起尘，黄土埋人(晋、内蒙古)
			◇ 清明响雷头个梅(浙)
			◇ 清明冷，好年景(辽、冀)
			◇ 清明暖，寒露寒(湘)
		清明节气的风对未来天气及年成好坏也有一定预示，农民极为关心，因此，在民间流传不少有关这方面的谚语。比如：
			◇ 清明南风，夏水较多;清明北风，夏水较少(闽)
			◇ 清明一吹西北风，当年天旱黄风多(宁)
			◇ 清明北风十天寒，春霜结束在眼前(冀)
			◇ 清明刮动土，要刮四十五(苏)

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
            清明，仲春与暮春之交，肝气易旺，宜护肝养肺，少寒食禁火，锻炼动静皆宜。踏青扫墓之际，凭吊古人之时，祝您身体健康，身心舒畅！ 爱妈妈就转发此彩信，转发它一家人都幸福快乐！

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="劳动节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            劳动诚可贵，休息价更高。若为前途故，两者不可抛！劳动是为了更快的成功，休息是为了更好的劳动。五一到了，让身体休息，给心灵放个假！节日快乐哦！ 
            /n相聚五一，快乐第一，好好休息，保重身体，有劳有逸，心情惬意，享受假期，轻松到底，不常联系，却在心底，一条消息，真情传递。愿你快乐过五一! 
            /n五一小长假到 让祝福和短信飞一会:劳动光荣,劳动万岁!我们每一天都在用自已的双手创造辉煌,给最亲爱的人以幸福。五一是属于每一个劳动者的节日,在这里祝大家五一过得轻松。当然,也不要忘记通过短信,将最真挚的祝福送到客户和朋友的手中呦~
            /n五一佳节将至,谨以此条短信,表达三方面内容:一是问候,表示还有个人在记挂你;二是注 意,天气晴朗的时候多出来走走,健康很重要;三是提醒,要多尽朋友义务,请我出来吃饭! 
            /n五一劳动节到了,让我们一起唱响劳动者之歌:发短信呀么呼嗨,传祝福呀么呼嗨,劳动的人民西里里里嚓啦啦啦嗦罗罗罗嗨,齐动手呀么呼嗨。动拇指呀么呼嗨,送情意呀么呼嗨,劳动的人民西里里里嚓啦啦啦嗦罗罗罗嗨,最光荣呀么嗬嗨!  
            /n五一谐音无疑。收到短信无疑你是快乐的，快乐无疑就是幸福的，幸福无疑就是温馨的，温馨无疑就是友爱的，友爱长存无疑是最快乐的。祝你五一快乐无疑！ 
            /n有一种心态叫放下；有一种境界叫舍得；有一种幸福叫守候；有一种智慧叫低调；有一种选择叫放弃；有一种明白叫糊涂；有一种心态叫包容；有一种快乐叫简单；有一种美德叫微笑；有一种幸福叫珍惜；有一种美丽叫自信；有一种感动叫分享；有一种真情叫关爱；有一种温暖叫感恩；有一种成功叫坚持。 
            /n人生就是这样,和阳光的人在一起，心里就不会晦暗；和快乐的人在一起，嘴角就常带微笑；和进取的人在一起，行动就不会落后；和大方的人在一起，处事就不小气；和睿智的人在一起，遇事就不迷茫；和聪明的人在一起，做事就变机敏。——借人之智，完善自己。学最好的别人，做最好的自己。 
            /n幸福一点一点地搞定，烦恼一点一点地抚平，祝福一点一点地编写，想念一点一点地变浓，情谊一点一点地加温，快乐一点一点地来临，祝你劳动节开心！ 
            /n五一劳动节到了，让我们一起唱响劳动者之歌：发短信呀么呼嗨，传祝福呀么呼嗨，劳动的人 民西里里里嚓啦啦啦嗦罗罗罗嗨，齐动手呀么呼嗨。动拇指呀么呼嗨，送情意呀么呼嗨，劳动 的人民西里里里嚓啦啦啦嗦罗罗罗嗨，最光荣呀么嗬嗨！  
            /n风在笑，鸟在唱，思念浓，情谊久，心扑通，在期待，五一临，祝福传：烦恼消，忧愁跑，欢笑蔓，幸福延，身轻松，逍遥游，快乐久，乐悠悠！ 
            /n我的关怀停在你身旁，让温暖笼罩你；我的真情萦绕在你心间，让幸福陪伴你；我的祝福送到你眼前，让快乐拥抱你；劳动节到，愿您开心！ 
            /n让忙碌全部结束，让辛苦赶紧止步，让快乐心中停驻，让好运陪伴一路。五一劳动节到了，愿你揣一份悠闲心情，感受温暖阳光！ 
            /n劳动创造了文明，文明产生了科技，科技发明了手机，手机承载了信息，信息传递了词语，词语表达了心迹，心迹肯定了问候：五一快乐！ 
            /n浏览，是难得的雅致；悠闲，是放松的感觉；朋友，是修来的幸福；友情，是难求的缘份；问候，是温暖的牵挂。祝劳动节快乐。 
            /n我每天吃着三流的餐饮，呼吸着二流的空气，却承受着各种一流的价格。没时间也没精力互相温存，没心情没经济去感受文艺。但我还是在百忙中抽出一点时间给你发了这条短信：五一快到了，劳碌的你也要好好休息下，祝你小长假快乐！ 
            /n顺境中勤奋，如顺水行舟，事半而功倍；逆境中勤奋，如迎风飞扬，虽累而不退；平凡中努力，不问结果，终有所获；辉煌中努力，精耕细作，必创大业。时光之河如浪淘沙，岁月之路蜿蜒曲折，不放弃，敢坚持，多拼搏，就能得到快乐。五一劳动节，愿你将幸福收获，享受精彩生活！ 
           /n吃五谷杂粮，健康如一；听五音之乐，活力如一；交五湖之友，信赖如一；享五彩生活，精彩如一；品五味人生，快乐如一。五一劳动节，快乐5+1！ 
           /n落日余晖映彩霞，一缕微风遍地洒，祝福随云往上爬：五一来临笑哈哈，打开幸福快乐闸，拥抱吉祥如意花，开心甜蜜你称霸，欢度五一小长假！ 
           /n五一假期已开启，把压力疲惫卸去，让身体充满活力，时刻保持快乐情绪，生活充满无穷乐趣，家人多多团聚，朋友打气鼓励，开心数你无敌，精彩好运继续！ 
           /n忙了要休息，休息精神好；累了别死撑，死撑心易老；得了别嫌少，嫌少有烦恼；失了别计较，计较天地小。五一到，愿你健康常微笑。 
           /n淡淡的泥土芳香，静静的百花怒放，涓涓的溪水流淌，徐徐的微风清凉，浅浅的思念向往，缓缓的祝福轻唱。五一到，送你人间五月芬芳！ 
           /n五一至！五加一，愿你心情顺“6”；五减一，愿你万“4”如意；五乘一，愿你“5”忧“5”虑；五除一，愿你快乐“5”限。！ 
            /n迈开步，踏上快乐的旅程；睁开眼，欣赏如画的风景；按下键，保存永远的幸福；再发送，传递快乐和满足。五一祝你有个快乐的假期！ 
           /n五一小长假，心灵放个假。山清水秀风光好，不妨走走乐逍遥；一路行来一路歌，烦恼别往心上搁；轻松驿站歇回脚，美景为你消疲劳；快乐旅店打个尖，美味任你尝个遍；人生旅途本不长，潇洒红尘又何妨；大江南北任你游，愿你跟着幸福走！ 
            /n距离遥远，思念点点满心间；雨丝绵绵，情谊浓浓不曾浅；字里行间，寥寥数字诉情怀；五一节，对你关怀在心田，祝你快乐幸福多一点。 
            /n思念已被点燃，蔓延到你的身边；奔波忙碌一天天，给身心一个停靠点；把烦恼托付给风，把点滴收获化作笑容；五一到，愿你快乐！ 
            /n劳动节，来得好，忙活多日该歇脚。劳动节，来的妙，累的包袱该放掉。发短信，凑热闹，我祝朋友步步高。 
            /n五一劳动节，一条短信发过去，两种情怀送过来，三言两语都概括，思念朋友就是我，无论春夏和秋冬，留下祝福一声声，其实从未有忘记，把你放在心里面，就请保重好自己，时时刻刻享安康！希望我的信息带给你所有的好运，应有的快乐，常有的幸福，固有的关怀！ 
            /n宁静是一种奢侈品，只有心灵丰富的人才能享受。宁静不是表面的安静，而是磨难馈赠给坚强之人的一种淡然和安详。宁静的人如同一潭湖水，万象掠过而不为所动。宁静者不争，不惧，不卑不亢，从容，洒脱。肤浅的人得不到她，浮躁的人与她无缘，拜金的人买不动她。宁静，忙碌浇灌出的最美的人生之花。愿你拥有一个宁静而快乐的假期。 
            /n小杯子端着，小车子开着，小房子住着，小票子领着，小乐子找着，小日子火着。五一劳动节，发个小段子，愿你幸福快乐一辈子。 
            /n五一节，送你点对点祝福：工作到点，休息多一点；平安驻点，健康多一点；郁闷晚点，笑容多一点；幸福终点，快乐多一点！ 
            /n手机嗡嗡一响，短信随之流淌，一字一个问候，一句一份念想，每条都是祝福，条条皆是希望，读完心里舒畅，看后念念不忘：五一快乐！ 
            /n五月阳光金灿灿，祝福你好运连连；五月花开香飘飘，祝福你和和美美；五月喜鹊叫喳喳，祝福你平平安安；五月有幸福多多，祝福你快快乐乐！ 
            /n五一到，五字传情：愿你心情五步十笑，困难战“五”不胜，健康安然“五”恙，爱情天衣“五”缝，财富五世其昌，问候知“五”不言！ 
            /n五一到，种下一棵幸运草，引来一群快乐鸟，鸟语花香将你绕，为你筑起幸福巢，累累硕果挂树梢，厚厚福荫将你罩，从此高枕永无忧。
            /n总是想到您忙碌的身影，总是看到您辛苦的背影，总是不小心打扰您的平静，劳动节，请放松，休息是为了今后更加精彩的人生。
            /n五一劳动节，祝您：春风得意有来头，悠闲自得有奔头，心情舒展你眉头，快乐涌上你心头，烦恼抛在脑后头，身体康健好兆头！ 
            /n劳动节要动，动动脚，商场里转转；动动眼，好风景看看；动动嘴，把对象谈谈；动动腰，将身体练练；动动手，关心语转转。劳动节，不能按兵不动哟！ 
            /n快乐在飞舞，合着轻松的节拍，邀你来共舞。趁着阳光明媚的时节，郊游踏青舒缓心情。朋友相思浓浓，五一来到，祝你快乐幸福！ 
            /n五一的天，真晴朗，映照快乐的心儿；五一的人，真潇洒，摆着自由的谱儿；五一的信，真准时，说着祝福的话儿。劳动节到了，祝愿节日快乐，假期开心！ 
            /n五一五一，快乐第一；劳动劳动，以后再说；朋友朋友，经常联系；祝福祝福，这里呈上。美好的日子怎能少了美好信息的相伴，祝福劳动节小长假快乐！
            /n节后上班，装装样子；打扮精神，穿新褂子；喝口茶水，润润嗓子；来点闲聊，找找乐子；没事找事，耗耗日子；连着几天，耐耐性子；愿你笑对办公桌子！ 
            /n五一至，一切行动要听指挥：以休息好为前提，以不加班为条件，以呼朋引伴为手段，以吃喝玩乐为主导，愿你度过轻松愉快的假期！ 
            /n终日忙碌无闲暇，实现梦想汗水撒，抬首举目几番觅，即将迎来小长假，桃花绽放蜂蝶舞，青山绿水待游玩，更有情谊绕身畔，相约赏景聚欢颜，愿快乐无限。 
           /n伤不起的劳动节！盼望已久的2013年劳动节假期，即将如约而至。辛辛苦苦上了7天班才能换来3天休息，亲们，劳动节果然是要用来劳动的~周末不要忘记起床上班喔！ 
            /n祝各位奋斗在办公室，血拼在购物街，绝望在商品楼，经受得住杯具，承受得起餐具，辛辛苦苦大半年，买不起卫生间，连上7天班才能休三天的亲们：劳动节快乐！ 
            /n小长假就是这样：和阳光的人在一起，心里就不会晦暗；和快乐的人在一起，嘴角就常带微笑；和大方的人在一起，处事就不小气；和睿智的人在一起，遇事就不迷茫；和聪明的人在一起，做事就变机敏。和你在一起，才会让人开心。祝好朋友劳动节快乐。 
            /n钱，不用价值难体现，五一假期花花看；烦，挡着幸福的视线，五一忧愁放一边；孝，不能规定着时间，五一有空回家转；乐，在平凡中发现，五一不妨四处玩；趣，在爱好中寻欢，五一何不尽欢颜；情，在忠诚里久远，五一请你连连线。祝五一劳动节乐翻天！
            /n今天，不做工作的打桩机，工作搁一搁；不做家庭的取款机，挣钱停一停；不做兼职的洗衣机，家务放一放；五一劳动节到，再忙再累也要注意身体哦！ 
            /n喝杯小酒，把不快吐吐；吃盘花生，把郁闷诉诉；泡杯咖啡，把疲惫缓缓；收收短信，把心情舒舒。赶在劳动节这天，祝愿你笑口常开！
            /n春风春水春意美，劳动节来福相随：快乐鸟儿空中飞，美好花朵枝头缀，健康清风拂面吹，吉祥彩虹绕周围。温馨祝福我来发，密友收信笑意醉。 
            /n走南闯北，别忘了歇歇喝杯水；东奔西忙，别忘了身边有张床；春花秋月，别忘了烦恼会了结；夏阳冬雪，别忘了快乐终不绝；聚散离合，别忘了生活的本色；阴晴冷暖，别忘了朋友的思念。五一到，学会忙里偷闲，日子更加灿烂，愿你绽放笑颜，美丽心情无限！ 
            /n活，总是干不完，钱，总是挣不完，日子总是一天又一天。活，总是很辛苦，钱，总是能花出，生活总是一幕又一幕。五一来到，短信通报，人生歇脚。 
            /n生命诚可贵，劳动价更高，若为友谊故，祝福短信道：愿劳动节给你带来运气更好一点，心情更乐一点，工作更顺一点，爱情更甜一点！ 
            /n让我们的爱情踏过绵绵白沙，穿过团团紫云，在肥沃的蓝田中播种，用甘甜的溪水浇灌，在温暖的丹阳下，长成苍天翠柏。祝五一快乐！ 
            /n你是钉我是板，情谊钉牢有板眼；你是针我是线，针过线过把手牵；你是船我是帆，听从幸运风的召唤。五一节到，祝你幸福无边！ 
            /n勤工作，多挣钱，快乐在人间；对酒歌，对花眠，幸福在身边；心欢畅，体安健，逍遥似神仙；劳动节好好休息，祝君事事如愿！ 
            /n五一到，再好的“宝马”也要休息，愿你放松身心，吹响快乐的奥迪，摇起幸福的红旗，乘坐开心的法拉利，在假期里奔驰！ 
            /n一短信很拥挤，我把它们排整齐，挑选最优送给你，挑来挑去不合意，自己亲手来编辑，发自内心祝福你，吉祥如意伴随你！ 
            /n五一怎么过？请你轻松过。休闲别放过，娱乐别错过，开心要通过，好运要经过，郁闷要穿过，烦恼要越过，快乐要超过，欢乐要度过！
            /n地球人都放假了，唯有我这条短信在加班。它满载祝福，跨过重重高山、越过滔滔江水飞到你身边：五一快乐，事事顺心！ 

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		每年的五月一日是五一国际劳动节，全世界无产阶级劳动人民共同的节日。
		国家规定每年“五一”劳动节为法定节假日，并允许周末调休，共放假3天。

        </item2value>

        <item3name name="意义" >
            意义

        </item3name>

        <item3value>
		此节源于美国芝加哥城的工人大罢工.1886年5月1日,芝加哥的二十一万六千余名工人为争取实行八小时工作制而举行大罢工,经过艰苦的流血斗争，终于获得了胜利.为纪念这次伟大的工人运动，1889年7 月第二国际宣布将每年的五月一日定为国际劳动节.这一决定立即得到世界各国工人的积极响应.1890年5月1日，欧美各国的工人阶级率先走向街头，举行盛大的示威游行与集会，争取合法权益.从此，每逢这一天世界各国的劳动人民都要集会，游行，以示庆祝.
为纪念这次伟大的工人运动，1889年7月，在恩格斯组织召开的第二国际成立大会上宣布将每年的五月一日定为国际劳动节，简称“五一”。这一决定立即得到世界各国工人的积极响应。1890年5月1日，欧美各国的工人阶级率先走向街头，举行盛大的示威游行与集会，争取合法权益。从此，每逢这一天，世界各国的劳动人民都要集会、游行，以示庆祝。
中国人民庆祝劳动节的活动可追溯至1918年。这一年，一些革命的知识分子在上海、苏州、杭州、汉口等地向群众散发介绍“五一”的传单。

        </item3value>

        <item4name name="代表" >
            代表

        </item4name>

        <item4value>
		中国各年代劳模的代表
			王进喜
				50年代劳模代表——“铁人”王进喜
				王进喜是新中国第一批石油钻探工人，全国著名的劳动模范。1938年，15岁的王进喜进入玉门石油公司当工人，建国后历任玉门石油管理局钻井队长、大庆油田1205钻井队队长、大庆油田钻井指挥部副指挥。他率领1205钻井队艰苦创业，打出了大庆第一口油井，并创造了年进尺10万米的世界钻井纪录，展现了大庆石油工人的气概，为中国石油事业立下了汗马功劳，成为中国工业战线上一面火红的旗帜。王进喜以“宁可少活二十年，拼命也要拿下大油田”的顽强意志和冲天干劲，被誉为油田铁人。
			时传祥
				时传祥甘当人民勤务员的掏粪工人——时传祥
				时传祥，是一位“宁肯一人臭，换来万户香”的掏粪工人，山东省齐河人，中共党员，曾在北京市崇文区清洁队工作。时传祥出生在一个贫苦农民家庭。他14岁时逃荒流落到北京城郊，受生活所迫当了掏粪工。他用一颗朴实的心记住了一个通俗的道理：掏粪也是社会主义建设事业的一部分。他把掏粪当成十分光荣的劳动，以身作则，以苦为乐，不分分内分外，任劳任怨，满腔热情，全心全意为人民服务。
			张秉贵
				50年代到70年代的劳模代表——张秉贵
				20世纪70
				张秉贵年代是一个动荡不安的年代，所以，在这个年代中，能成为全国劳模是非常不容易的，也是非常值得骄傲的。1957年，“一抓准”张秉贵已是北京市的劳动模范了，但1979年国务院授予他的全国劳动模范称号才是让他这一辈子感到最骄傲的事情。物资匮乏的年代，买什么都要排队，张师傅所在的糖果柜台也不例外。一次，有两个女顾客悄悄评价他“服务态度还行，就是动作太慢”。于是，他下决心苦练售货技术和心算法，终于练就了“一抓准”和“一口清”的过硬本领。
			李素丽
				李素丽90年代的劳动模范：一心为乘客——李素丽
				李素丽，北京市人，1981年参加工作，1984年加入中国共产党，先后在第一客运分公司60路、21路任售票员，1998年到总公司及“李素丽热线”工作。2000年被评为“全国劳动模范”。李素丽同志在近20年的售票工作中，岗位作奉献，真情为他人，用真情架起了一座与乘客相互理解的桥梁，把微笑送给四面八方，被广大群众誉为“老人的拐杖，盲人的眼睛，外地人的向导，病人的护士，群众的贴心人”。

        </item4value>

        <item5name name="起源" >
            起源

        </item5name>

        <item5value>
		当时，美国和欧洲等许多国家，逐步由资本主义发展到帝国主义阶段，为了刺激经济的高速发展，榨取更多的剩余价值，以维护这个高速运转的资本主义机器，资本家不断采取增加劳动时间和劳动强度的办法来残酷地剥削工人。
在美国，工人们每天要劳动14至16个小时，有的甚至长达18个小时，但工资却很低。马萨诸塞州一个鞋厂的监工曾经说过这样的话：“让一个身强力壮体格健全的18岁小伙子，在这里的任何一架机器旁边工作，我能够使他在22岁时头发变成灰白。”沉重的阶级压迫激起了无产者巨大的愤怒。他们知道，要争取生存的条件，就只有团结起来，通过罢工运动与资本家作斗争。工人们提出的罢工口号，就是要求实行八小时工作制。
1877年，美国历史上第一次全国罢工开始了。工人阶级走向街头游行示威，向政府提出改善劳动与生活条件，要求缩短工时，实行八小时工作制。罢工不久，队伍日渐扩大，工会会员人数激增，各地工人也纷纷参加了罢工运动。
在工人运动的强大压力下，美国国会虽然被迫制定了八小时工作制的法律。但是，狠毒的资本家根本不予理睬，这项法律只不过是一纸空文，工人们仍然是生活在水深火热之中，倍受资本家的折磨。忍无可忍的工人们决定将这场
芝加哥工人大罢工争取生存权利的斗争，推向一个新的高潮，准备举行更大规模的罢工运动。
1884年10月，美国和加拿大的八个国际性和全国性工人团体，在美国芝加哥举行一个集会，决定于1886年5月1日举行总罢工，迫使资本家实施八小时工作制。这一天终于来到了。5月1日，美国2万多个企业的35万工人停工上街，举行了声势浩大的示威游行，各种肤色，各个工种的工人一齐进行总罢工。仅芝加哥一个城市，就有4.5万名工人涌上街头。这下，美国的主要工业部门处于瘫痪状态，火车变成了僵蛇，商店更是鸦雀无声，所有的仓库也都关门并贴上封条。当时在罢工工人中流行着一首“八小时之歌”，歌中唱道：
“我们要把世界变个样，我们厌倦了白白的辛劳，光得到仅能糊口的工饷，从没有时间让我们去思考。我们要闻闻花香，我们要晒晒太阳，我们相信：上帝只允许八小时工作日。我们从船坞、车间和工厂，召集了我们的队伍，争取八小时工作，八小时休息，八小时归自己!”

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
            一只壁虎在游荡，这时正好有一条大鳄鱼远远地爬了过来，准备要一口吃掉它，情急之下，小壁虎上前一把抱住了鳄鱼的腿，大声喊：“妈妈！”大鳄鱼一愣，老泪纵横：“儿啊，别再上班了，半个月就瘦成这样了，五一好好休息吧！”哈哈，五一好好休息哦，节日快乐！
            /n五一到，工作压力放脑后，身体放松心情好；春暖花开好时节，郊外踏青心舒畅；亲朋好友约一约，欢聚一堂多热闹！祝你五一小长假快乐无双！
            /n五一到，心动不如行动，行动不如劳动，劳动不如运动，运动不如走动，走动不如手动，手动让彩信动，彩信把你的心情带动，从此快乐监视你的一举一动！
            /n好言一句贵如金，温馨五句表我心：你健康，我省心；你幸福，我舒心；你平安，我放心；你好运，我顺心；你快乐，我开心。祝你五一快乐，事事顺心！
            /n枝上鸟儿在叫，园中花儿在笑，空中云儿在闹，风中欢乐在跳，五一即将来到，祝福提前报道，捎来问候围绕，让你心情美妙。愿你这个五一直叫好！

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="青年节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
           淡淡的泥土芳香，静静的百花怒放，涓涓的溪水流淌，徐徐的微风清凉，浅浅的思念向往，缓缓的祝福轻唱。五一到，送你人间五月芬芳。
            /n五四指南；有一颗博大心，做两件高兴事，吃三餐对味饭，睡四季美容觉，日子五颜六色，生活七荤八素，幸福十拿九稳。青年节快乐！ 
            /n转眼五四又来到，闲来无事，祝福五四，愿你：身体无事，平安五四；心情无事，舒畅五四；烦恼无事，快乐五四；祝五四青年节愉快！
           /n岁月流逝在指尖，带得走时间，带不走华年；喜怒哀乐藏心间，看得到的是祝福，看不到的是情意。愿你青春永驻。五四青年节快乐！ 
            /n五四青年节到，青年们要记牢：若想钱不少，出名要趁早；若想对象好，朋友要广交；若想福气绕，必与我常聊。祝天天开心不老！
            /n时代因青年而魅力四射，青年因时代而非同凡响，节日因短信而倍感鼓舞，短信因节日而温馨别样。朋友，五四青年节，愿一切顺利！
            /n嘿，哥们，五四青年节了，我的祝福也来了：烦恼统统被“捂死”，烦事眨眼全“无事”，最后别忘请我吃饭继续发扬“无私”精神哦！
            /n莫把悲伤延续，哭泣不能解决问题；莫把信心丢弃，坚持才能迎来奇迹；莫把希望放弃，失败并非就是绝望。五四青年节，勇往直前吧！
            /n我的祝福乘春风，送你惊喜和欢颜；我的祝福绘美景，送你激情和活力；我的祝福跨千山，送你思念和关怀：祝五四青年节，快乐久久！
            /n寥寥数字饱含情义，万水千山传我心意；金山银山难以比拟，真心祝福捎上给你。五四青年节，只道一句万事如意，愿君诸事顺顺利利！
            /n兄弟，风吹雨打不用怕，千锤百炼不用慌，刀山火海照样闯，吃点苦没啥大不了。苦尽甘来在等待，幸福的明天在召唤。五四青年节快乐！ 

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		五四青年节，是为纪念1919年5月4日中国学生爱国运动而设立的。
		五四精神是升华了的爱国精神，其核心内容为“爱国、进步、民主、科学”。

        </item2value>

        <item3name name="由来" >
            由来

        </item3name>

        <item3value>
		大学生在天安门前五四青年节是为纪念1919年5月4日中国学生爱国运动而设立的节日。1918年11月11日，延续4年之久的第一次世界大战以英、美、法等国的胜利和德、奥等国的失败而告结束。1919年1月，获胜的协约国在巴黎凡尔赛宫召开和平会议。中华民国作为战胜国参加会议。中华民国代表在会上提出废除外国在华特权，取消二十一条等正当要求，均遭拒绝。会议竟决定日本接管德国在华的各种特权。对这丧权辱国的条约，中华民国代表居然准备签字承认。消息传来，举国震怒，群情激愤。以学生为先导的五四爱国运动就如火山爆发一般地开始了。
1919年5月1日，北京大学的一些学生获悉和会拒绝中国要求的消息。当天，学生代表就在北大西斋饭厅召开紧急会议，决定5月3日在北大法科大礼堂举行全体学生临时大会。
上海响应北京断而运动5月3日晚，北京大学学生举行大会，高师、法政专门、高等工业等学校也有代表参加。学生代表发言，情绪激昂，号召大家奋起救国。最后定出四条办法，其中就有第二日齐集天安门示威的计划。这四条办法是：(一)联合各界一致力争;(二)通电巴黎专使，坚持不在和约上签字;(三)通电各省于5月7日国耻纪念举行游行示威运动;(四)定于5月4日(星期日)齐集天安门举行学界之大示威。
5月4日，北京三所高校的3000多名学生代表冲破军警阻挠，云集天安门，他们打出“还我青岛”、

        </item3value>

        <item4name name="精神" >
            精神

        </item4name>

        <item4value>
		五四精神的核心内容为“爱国、进步、民主、科学”。
我们应该为了民族的独立和解放，为了国家的繁荣和富强，前赴后继，英勇奋斗，积极进取，勤奋工作。
什么是五四精神呢?有的认为是爱国主义，有的认为是民主与科学，有的认为是解放思想、不断创新，有的认为是理性精神、个性解放，有的认为是勇于探索、追求真理，有的认为是破旧立新的革命或变革，有的认为是彻底的反帝反封建，等等。这些说法都是有道理的，事实上也是联系在一起的。
爱国主义是五四精神的源泉，民主与科学是五四精神的核心，勇于探索、敢于创新、解放思想、实行变革是民主与科学提出和实现的途径，理性精神、个性解放、反帝反封建是民主与科学的内容。而所有这些，最终目的都是为了振兴中华民族。因此，纪念五四运动，发扬五四精神，应该把这些方面结合起来，为振兴中华民族而努力奋斗。
总之，五四精神代表着诚实的，进步的，积极的，自由的，平等的，创造的，美的，善的，和平的，相爱互助的，劳动而愉快的，全社会幸福的统一体现。
因此五四精神就是升华了的爱国精神。

        </item4value>

        <item5name name="意义" >
            意义

        </item5name>

        <item5value>
		五四青年节五四爱国运动是中国工人阶级开始以独立的政治力量登上历史舞台。具有初步共产主义思想的知识分子由此开始深入工人群众，促进了马克思主义与中国工人运动的结合，为中国共产党的建立从组织上和思想上作了准备。 　　五四运动是中国旧民主主义革命的结束和新民主主义革命的开端，中国革命从此进入了一个新的历史时期。中华人民共和国成立后，中央人民政府政务院于1949年12月正式宣布以五月四日为中国青年节。 　　在“五四”以前，中国文化战线上的斗争，是资产阶级的新文化和封建阶级的旧文化的斗争。在“五四”以前，学校与科举之争，新学与旧学之争，西学与中学之争，都带着这种性质。那时的所谓学校、新学、西学，基本上都是资产阶级代表们所需要的自然科学和资产阶级的社会政治学说(说基本上，是说那中间还夹杂了许多中国的封建余毒在内)。在当时，这种所谓新学的思想，有同中国封建思想作斗争的革命作用，是替旧时期的中国资产阶级民主革命服务的。中国资产阶级的无力和世界已经进到帝国主义时代，上阵打几个回合，就被外国帝国主义奴化思想和中国封建主义复古思想反动同盟所打退。旧的资产阶级民主主义文化，在帝国主义时代，已经腐化，已经无力，它的失败是必然的。 　　“五四”以后则不然。在“五四”以后，中国产生了完全崭新的文化生力军，这就是中国共产党人所领导的共产主义的文化思想，即共产主义宇宙观和社会革命论。五四运动是在一九一九年，中国共产党的成立和劳动运动的真正开始是在一九二一年，均在第一次世界大战和十月革命之后，即在民族问题和殖民地革命运动在世界上改变了过去面貌之时。这支生力军在社会科学领域和文学艺术领域中，不论在哲学方面，在经济学方面，在政治学方面，在军事学方面，在历史学方面，在文学方面，在艺术方面(又不论是戏剧，是电影，是音乐，是雕刻，是绘画)，都有了极大的发展。鲁迅是中国文化革命的主将，他不但是伟大的文学家，而且是伟大的思想家和伟大的革命家。鲁迅是在文化战线上，代表全民族的大多数，向着敌人冲锋陷阵的最正确、最勇敢、最坚决、最忠实、最热忱的空前的民族英雄。鲁迅的方向，就是中华民族新文化的方向。 　　“五四青年节”实际上已固定成一种文化符号，具有象征意义。其象征意义主要是对国家命运的担当，对社会问题的激情破解，对各行各业的唤醒与创造。在中国革命和建设的不同历史时期，都蕴含着时代的精神和感召力，引导着中国青年运动发展的方向。 　　“五四青年节”每年一次 ,或隆重或简朴 ,但其节日的意义永在。“五四青年节”包含着两层含义 :一是纪念“五四运动”，一是作为青年的节日。两者共同构成了包含深厚历史与现实内涵的精神原动力 ,它既是对历史承诺的担当 ,也是对实现社会与人生的叩访 ,更是对未来历史的观照。

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
            恭喜你从青春偶像派选手中脱颖而出，荣登快乐青年榜首，喜获“五四”青年奖章，希望你魅力继续充值，活力继续充电，幸福继续刷卡，快乐不断提现！ 爱妈妈就转发此彩信，转发它一家人都幸福快乐！
            /n岁月流逝在指尖，带得走时间，带不走华年；喜怒哀乐藏心间，看得到的是祝福，看不到的是情意。愿你魅力常存，青春永驻。五四青年节已到，祝你越来越年轻，越来越快乐！

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="母亲节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            五一节，送你点对点祝福：工作到点，休息多一点；平安驻点，健康多一点；郁闷晚点，笑容多一点；幸福终点，快乐多一点！
            /n想送您康乃馨，您说太浪费；想请您吃大餐，您说没有家里香；想送您礼物，您说什么都不缺。但有个礼物我一定要送：妈妈，我爱你！
           /n时光流转，岁月更迭，又是一年母亲节。祝福送出，感恩不忘，四方儿女同祝愿。衷心提示：母亲节了，别忘了给母亲祝福！
            /n我将母亲节的问候转给你，希望你收到后多多转发，让这份真诚祝愿永不停息，将母爱在世间流传，一起祝愿我们的母亲永远健康长寿。
           /n责骂中，总包含着爱；唠叨里，总透着关心；沉默时，总藏着挂念；举手间，总盼儿平安；这就是母爱，母亲节了，祝母亲健康平安！
            /n开心的事儿和她聊一聊，骄傲的事儿向她耀一耀，成功的事儿向她报一报，琐碎的事儿向她唠一唠，母亲节，别忘了将她抱一抱。 
           /n你的双眼，写满儿女的期盼；您的双手，绘画着幸福的明天；你的幸福，是儿女最大的心愿；母亲节到，道一句问候：祝妈妈健康永远！
           /n孝顺其实很简单：多回一趟家，多打个电话，多点耐心听唠叨，多点关心和体谅，多点问候叫声妈。母亲节，给老妈说声节日快乐吧。 
            /n母亲是一本厚书，品不尽的是关爱，叙不完的是亲情，说不出的是感激，带不走的是记忆，读不完的是母爱的连载。祝母亲节日快乐！
            /n飞针走线，用爱编织无尽的思念；缝缝补补，用情填补生活的欠缺。针眼密密，期盼游子归程。母亲节，祝母亲永远闪耀着岁月的光辉！
            /n大爱无言，挚爱喷涌如泉；亲情流淌，甘露滋润心田；母爱无私，付出关爱无限；春晖难报，感激常在心间。母亲节，愿母亲笑颜绽放！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		每年五月的第二个星期日是母亲节(Mother's Day)，起源于古希腊。
		母亲节是一年中感谢母亲的节日，母亲们在这天通常会收到礼物或康乃馨花。

        </item2value>

        <item3name name="由来" >
            由来

        </item3name>

        <item3value>
		母亲节的传统起源于古希腊。在一月八日这一天，古希腊人向希腊众神之母瑞亚(英文：Rhea、Cybele，希腊文：Ρ?α，宙斯、波塞冬、哈德斯、得墨忒耳、赫拉和赫斯提亚的母亲，故称众神之母)致敬。到古罗马时，这些活动的规模就变得更大，庆祝盛况往往持续达三天之久。当然，古时人们对女神的崇拜只不过是一种迷信，它同今天人们对母性的尊敬是大不相同的。
17世纪中叶，母亲节流传到英国，英国人把封斋期的第四个星期天作为母亲节。在这一天里，出门在外的年轻人将回到家中，给他们的母亲带上一些小礼物。
1876年，美国还在悲悼南北战争的死者。安娜·查维斯夫人(Anna Jarvis)
在礼拜堂讲授美国国殇纪念日的课程，讲到战役中捐躯的英雄故事后，她进行祈祷时说：“但愿在某处、某时，会有人创立一个母亲节，纪念和赞扬美国与全世界的母亲。”
查维斯夫人为她的礼拜堂服务超过25年，当她在72岁逝世时，41 岁的女儿安娜，立志创立一个母亲节，来实现母亲多年前祈求的心愿。安娜先后写信给许多有名望的人物，要求他们支持设立母亲节，以发扬孝道，初时反应冷淡，但她不气馁，继续向各界呼吁.1907年5月12日，安德烈卫理教堂应安娜之邀为母亲们举行一个礼拜仪式。隔年，此仪式在费城举行，反应热烈，终于获得维州州长的支持，并于1910年宣布在该州设立母亲节。1911年，庆祝母亲节的活动已经开展得非常广泛，不仅席卷美利坚合众国的每一个州，而且连加拿大、墨西哥和南美的一些国家也都开始庆祝这个节日。美利坚合众国人还把宣传母亲节的传单用十种不同文字印发到各国去，以便扩大影响。此后几年中，庆祝母亲节运动的热潮有增无减。1912年，美利坚合众国专门成立了母亲节国际协会。1913年5月，美利坚合众国众议院一致通过决议，号召总统以及内阁、参众两院和联邦政府的一切官员一律在母亲节佩戴白色石竹花。1914年，美利坚合众国国会正式命名5月的第二个星期日为母亲节，并要求总统发布宣言，号召政府官员在所有的公共建筑物上悬挂国旗。紧接着，威尔逊总统昭告全国公民也在自己的住宅上挂国旗以表达人们对美利坚合众国全体母亲的热爱和尊敬。此后美利坚合众国总统每年都要发表一篇内容相同的宣言。此后，母亲节便在各国开展。

        </item3value>

        <item4name name="花语" >
            花语

        </item4name>

        <item4value>
		真情不变
			组成：11枝粉色康乃馨，1枝多头白香水百合，满天星，排草，内层粉色绵纸包装，外层粉色皱纹纸包装，淡紫色缎带打结。圆形花束。
		永恒的爱
			组成：20枝粉色康乃馨，绿叶，石松，满天星，粉红色布纹包装纸，红色丝带。
		吾爱吾家
			组成：5枝金百合+5枝玫瑰+2枝非洲菊给你一个心灵的港湾，给你一个永远的归宿，家，你不悔的选择!
		母恩永远
			组成：2枝火百合+18枝康乃馨您曾说坚持虽不一定成功，但放弃的结果一定是失败。
		给母亲的爱
			组成：18枝康乃馨+满天星
		灿烂笑容
			组成：16枝非洲菊+6枝紫莺花
		幸福安康
			组成：4枝火百合+18枝红色康乃馨+黄莺总让你担心的我，祝妈妈一生幸福!
		深谷幽兰
			组成：6枝洋兰+星花是您给我的感觉
		康乃馨花语
		康乃馨：最普遍的切花，价格低廉，花期很长。代表的意义是健康、热情、真情、伟大、神圣、慈祥的母亲、亲情、思念等，是母亲节、教师节的主题花材。
			康乃馨(红)：相信您的爱、祝母亲健康长寿。
			康乃馨(粉)：热爱、美丽、祝母亲永远年轻。
			康乃馨(白)：表示吾爱永在、真情、.纯洁的友谊。
			康乃馨(黄)：长久的友谊。
		香水百合：高档切花，花期长，清香悠远，花束及插花中一般作为焦点花出现，可以有效提高档次，象征纯洁、富贵、百年好合、顺利、心想事成、祝福。是婚礼上必不可少的花材。
			百合(白)：纯洁、庄严、心心相印。
		葵百合：胜利、荣誉、富贵。
		姬百合：财富、高雅。
		火百合：热烈的爱。
		黄百合：衷心祝福。

        </item4value>

        <item5name name="歌曲" >
            歌曲

        </item5name>

        <item5value>
		80年代之前
			烛光里的妈妈》毛阿敏
			《母亲》 阎维文
			《鲁冰花》 曾淑勤
			《世上只有妈妈好》 萧芳芳
			《妈妈的吻》 朱晓琳
			《真的爱你》 beyond
			《沉默的母亲》 苏芮
			《妈妈的歌》 邓丽君
			《跪羊图》萧蔓宣
		90年代
			《我心中的故事》 蔡国庆
			《懂你》 满文军
			《妈妈的爱有多少斤》 阿牛
			《念亲恩》 陈百强
			《慈祥的母亲》 亚东
			《听妈妈讲那过去的事情》 黑鸭子
			《白发亲娘》 彭丽媛
			《童年的歌》蔡国庆
		21世纪
			《听妈妈的话》 周杰伦
			《妈妈我爱你》 张含韵
			《爸爸妈妈》张栋梁
			《母亲节快乐》 艾可
			《亲爱的妈妈》 刘德华
			《妈妈》 汪峰
			《最美的女人是妈妈》 宋祖英
			《唱给妈妈的歌》 贾堂霞
			《妈妈》 吴建豪
			《再听妈妈的话》 陆虎
			《今天是你的生日，妈妈》 钟立风
			《献给妈妈的歌》 甘雅丹

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
            感谢妈妈的十月怀胎，感谢妈妈的多年养育，感谢妈妈的嘘寒问暖，感谢妈妈的严加教育！感谢妈妈的每一顿饭，感谢妈妈的每一件衣，感谢妈妈温情的抚摸，感谢妈妈深切的叮咛，感谢妈妈永远的牵挂，感谢妈妈给我一个家。母亲节到了，祝天下妈妈永远健康美丽！ 爱妈妈就转发此彩信，转发它一家人都幸福快乐！
            /n把文字包成祝福的康乃馨，借助手机的翅膀送给每一位母亲，祈祷健康将她们拥紧，期待幸福时刻光临！如果您是做儿女的：收到此信息者，妈妈长命百岁；转发，妈妈笑口常、身体健康；回复，家里喜事连连。顺便提醒你别忘在母亲节打个电话，祝妈妈节日快乐哦！
           /n一个电话，再远的距离也是近的；一声问候，再冷的天气也是暖的；一句“谢谢”，再多的劳累也是快乐的。母亲节到了，别忘了跟妈妈说声节日快乐哟！
           /n皱纹在额头爬满沧桑；
			白发是岁月漂白了过往；
			坚强是搂着孩儿柔弱的臂膀；
			慈爱在微笑的嘴角流淌；
			妈妈的呵护永生难忘。
			母亲节到了，一起祝妈妈健康幸福！

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="护士节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            五一至！五加一，愿你心情顺“6”；五减一，愿你万“4”如意；五乘一，愿你“5”忧“5”虑；五除一，愿你快乐“5”限！
            /n洁白，是你的衣裳；微笑，是你的形象；无私，是你的奉献。白衣天使，你是健康的化身，你是生命的希望。护士节至，祝你吉祥。
            /n身体要护理，要加强营养，方可壮壮滴；心情要护理，要拒绝忧伤，方可美美滴；国际护士节，祝你做好全方位护理，幸福多多滴！ 
            /n我是你贴身的健康护卫，扫走你所有的烦恼忧愁，清除你所有的污秽杂念，消灭你所有的霉运厄运。国际护士节，祝你一生平安快乐！ 
           /n那灿烂的微笑，让病痛雾散云消，那细心的呵护，让病魔藏身无处，那圣洁的白衣，让健康常伴一起，护士节，我们一起祝福白衣天使。
            /n护士一到来，健康就来临。七上又八下，三下五除二。烦恼全扫光，病魔全赶跑。快乐从天降，幸福从东来。护士节祝好心人一生平安！
            /n歇一歇，调理疲惫的身心；休一休，护理健康的身形；静一静，梳理纷繁的思绪；乐一乐，整理忧愁的心情。国际护士节，祝你快乐！
           /n涂抹愉悦的滋味，包扎忧愁的伤痕；输入快乐的源泉，拔去烦恼的银针；按摸幸福的脉搏，测量开心的体温。国际护士节，祝你快乐永恒~
            /n你象甘甜的清泉，滋润荒芜的沙漠，让病魔远离；你象灿烂的阳光，温暖冰凉的心灵，让伤痛消逝。美丽的白衣天使，愿你护士节快乐！
            /n飘逸的白衣，多少关爱；忙碌的身影，几分疲惫；温柔的话语，多少温馨；甜蜜的微笑，几分真诚！今天是护士节，祝天下护士健康幸福 
           /n看到万物饥渴，上帝创造了水；看到世界黑暗，上帝创造了火；看到人间病苦，上帝派来了白衣天使。国际护士节，祝所有护士快乐！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		每年的5月12日是国际护士节。该节是为纪念现代护理学科的创始人—弗劳伦斯·南丁格尔，于1912年设立的。设立国际护士节的基本宗旨是倡导、继承和弘扬南丁格尔不畏艰险、甘于奉献、救死扶伤、勇于献身的人道主义精神。

        </item2value>

        <item3name name="由来" >
            由来

        </item3name>

        <item3value>
		1854年至1856年间，英法联军与沙俄发生激战。在英国一家医院任护士主任的南丁格尔，带领38名护士奔走前线，参加护理伤病员的工作。因当时医疗管理混乱，护理质量很差，伤病员死亡率高达42%。在这种情况下，南丁格尔下定决心潜心改善病室的卫生条件，并加强对病人的护理和营养。半年之后，医院的伤病员死亡率下降到了2.2%。这一事迹传遍全欧。1860年，她在英国伦敦创办了世界上第一所正规护士学校。她的护士工作专著，成了医院管理、护士教育的基础教材。鉴于南丁格尔推动了世界各地护理工作和护士教育的发展，因此被誉为“近代护理创始人”。南丁格尔1910年在睡梦中逝世后，国际护士理事会把她的生日5月12日定为“国际护士节”。
1912年，国际护士理事会将南丁格尔的诞生日--5月12日定为国际护士节，旨在激励广大护士继承和发扬护理事业的光荣传统，以“爱心、耐心、细心、责任心”对待每一位病人、做好护理工作。最初称“医院日”，也称“南丁格尔日”，在中国称为“国际护士节”。在这天里，大力宣传护理工作，鼓励护士们学习救死扶伤的人道主义精神，已经成为世界各国护理界的一件盛事。

        </item3value>

        <item4name name="仪式" >
            仪式

        </item4name>

        <item4value>
		洁白的燕帽，象征着圣洁的天使;燃烧的蜡烛，象征着“燃烧自己，照亮他人”。每逢5月12日国际护士节到来之际，医院、护士学校等都会举行庄严的护士授帽仪式，并庆祝“节日”的到来。
授帽仪式是护生成为护士的重要时刻。在护理学创始人南丁格尔像前，伴随着“平安夜”的庄严乐曲，护生直跪在护理前辈面前，前辈为护生戴上圣洁的燕帽，护生接过前辈手中的蜡烛，站在南丁格尔像前宣读誓言。
“我宣誓：以救死扶伤、防病治病，实行社会主义的人道主义，全心全意为人民服务为宗旨，履行护士的天职;我宣誓：以自己的真心、爱心、责任心对待我所护理的每一位病人;我宣誓：我将牢记今天的决心和誓言，接过前辈手中的蜡烛，把毕生精力奉献给护理事业。”
神圣而庄严的授帽仪式结束，护生正式成为一名“白衣天使”。她将学习和发扬护理前辈“燃烧自己，照亮他人”的精神;她将履行救死扶伤、防病治病的人道主义护士天职，把真
诚的爱心无私奉献给每一位病人;她将为预防疾病、保护生命、减轻痛苦和促进人类健康事业奉献青春与热血。

        </item4value>

        <item5name name="人物" >
            人物

        </item5name>

        <item5value>
			第29届 (1983年) 王琇瑛
			第30届 (1985年) 梁季华、杨必纯、司堃范
			第31届 (1987年) 陈路得、史美黎、张云清
			第32届 (1989年) 林菊英、陆玉珍、周娴君、孙秀兰
			第33届 (1991年) 吴静芳
			第34届 (1993年) 张水华、张瑾瑜、李桂美
			第35届 (1995年) 孙静霞、邹瑞芳
			第36届 (1997年) 汪塞进、关小英、陆冰、孙芙蓉、黎秀芳
			第37届 (1999年) 曾熙媛、王桂英、秦力君
			第38届 (2001年) 吴景华、王雅屏、李秋洁
			第39届 (2003年) 叶欣、钟华荪、李淑君、姜云燕、苏雅香、章金媛、梅玉文、李商、陈东、巴桑邓珠
			第40届 (2005年) 刘振华、陈征、冯玉娟、万琪、王亚丽
			第41届 (2007年) 聂淑娟、陈海花、丁淑贞、泽仁娜姆、罗小霞
			第42届(2009年)刘淑媛、 张桂英、 潘美儿、 杨 秋 、鲜继淑、 王文珍

        </item5value>
    </holiday>

    <holiday name="儿童节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            我的关怀停在你身旁，让温暖笼罩你；我的真情萦绕在你心间，让幸福陪伴你；我的祝福送到你眼前，让快乐拥抱你；劳动到，愿开心！]
           /n六一了，你一定要像小时候一样，吹点天真的牛皮，吃点无营养的零食，唱首不着调的歌谣，然后问候一个可爱的朋友，祝TA节日快乐！
            /n小宝宝乖乖，把手机开开，信儿来来：值此六一儿童节到来之际，特意向可爱的小朋友们放一天假，愿最可爱的小宝贝开心过六一！
           /n一粒糖果，打跑眼泪；一个故事，哄你睡觉；若受委屈，嘴巴扁扁鼻涕冒；若是难受，小打小闹一直绕。六一到了，宝贝就该笑口常开。
           /n让快乐与你轻轻拥抱，让困难见你乖乖让道，让烦恼偷偷走掉，让吉祥对你格外关照，让幸福对你永远微笑！小小的人儿，六一节快乐！
            /n正当芍药盛开，燕子飞来；正当玫瑰含笑，樱桃熟了，一年中最好的时节！芍药不及你美，樱桃不及你红，小弟小妹，儿童节快乐！ 
            /n六一来了，希望宝贝每天快乐的象小茶壶一样，虽然小屁屁被烧的滚烫滚烫，但依然吹着开心的口哨，冒着幸福的泡泡，乐的屁颠屁颠！
            /n奥特曼打小怪兽，机器猫变时光机，皮卡丘战大怪物，小丸子背小书包。六一到了，小朋友挥着快乐的小手，记得儿童节要快乐噢！
            /n大鱼上桌，你先吃；大肉上桌，你扫盘；青菜来了，摇筷子；萝卜来了，啃筷子；吃饱之后，舔嘴角。六一来了，小朋友，儿童节快乐！
           /n小时候盼望：一觉醒来，随便赖床；长大了盼望：一觉醒来，人在课堂。亲爱的，儿童节来了，不管啥愿望，愿你快乐天天一个样。
           /n快乐如肥皂泡，一吹就满天飞；烦恼如鼻涕泡，一抹就全都没；日子如糖泡泡，一嚼就甜蜜蜜；六一来了，愿宝贝童心永固，开心快乐！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		每年六月一日是国际儿童节，又称儿童节、六一儿童节。
		六一儿童节是全世界少年儿童的节日。

        </item2value>

        <item3name name="由来" >
            由来

        </item3name>

        <item3value>
		国际儿童节的设立，和发生在二战期间一次著名的屠杀有关。1942年6月，德国法西斯枪杀了捷克利迪策村16岁以上的男性公民140余人和全部婴儿，并把妇女和90名儿童押往集中营。村里的房舍、建筑物均被烧毁，好端端的一个村庄就这样被德国法西斯给毁了。第二次世界大战结束后，世界各地经济萧条，成千上万的工人失业，过着饥寒交迫的生活。儿童的处境更糟，有的得了传染病，一批批地死去;有的则被迫当童工，受尽折磨，生活和生命得不到保障。为了悼念利迪策村和全世界所有在法西斯侵略战争中死难的儿童，1949年11月，国际民主妇女联合会在莫斯科举行理事会议。为了保障世界各国儿童的生存权、保健权和受教育权，为了改善儿童的生活，会议决定以利迪策村屠杀时的6月的第一天为国际儿童节。　当时的很多国家表示赞同，特别是社会主义国家。
世界上许多国家都将6月1日定为儿童的节日，尤其是在社会主义国家。在欧美国家，儿童节的日期各不相同，而且往往很少举行社会公众性的庆祝活动。因此有人误解为只有社会主义国家才将6月1日定为国际儿童节。
为了保障全世界儿童的权益，1949年11月，国际民主妇女联合会在莫斯科召开执委会决定，将每年6月1日作为国际儿童节。新中国成立后，中央人民政府政务院于1949年12月23日规定，将中国的儿童节与国际儿童节统一起来。

        </item3value>

        <item4name name="习俗" >
            习俗

        </item4name>

        <item4value>
		儿童是国家的未来，是民族的希望，给所有儿童创造良好的家庭、社会和学习环境，让他们健康、快乐、幸福地成长，一直是世界各国努力的目标，一年一度的“六一国际儿童节”就是专门为儿童们设立的节日[1]。
		俄罗斯
			俄罗斯的儿童节和国际完全“合拍”，就在6月1日。每当儿童节来临的时候，俄罗斯各地的孩子们都会兴高采烈地欢度自己的节日，还会表演一些民族歌舞，学校里则举行庆祝活动。
			其实说起儿童节的来历，与俄罗斯有重要关联。1949年11月，国际民主妇女联合会在莫斯科举行理事会议，各国代表愤怒地揭露了帝国主义分子和各国反动派残杀、毒害儿童的罪行。为了保障世界各国儿童的生存权、保健权和受教育权，改善儿童的生活，会议决定以每年的6月1日为国际儿童节。
		德国
			在冷战期间，东西德国在儿童节上做法迥然不同。首先，日期就不一样：东德定在6月1日，西德定在9月20日;其名字也不同：东德称为“国际儿童节”，西德称为“世界儿童节”。另外，节日的传统也有区别。
			在民主德国，儿童节开始于1950年，之后每年的这一天，都是孩子们一年中最开心的日子。往往会收到家长的祝福和礼物，在学校里也会举行特别庆祝活动，例如郊游等。在联邦德国，儿童节并没有特别的意义，许多人甚至都不知道这个节日的存在。

        </item4value>

        <item5name name="趣闻" >
            趣闻

        </item5name>

        <item5value>
		韩国的儿童节开始于1923年，是从“男孩节”演变过来的。这也是韩国的公众假日，定在每年的5月5日。家长们通常会在这一天带孩子去公园、动物园或者其他游乐设施，让孩子开心地度过假日。
印度将独立后的第一任政府总理庄亚鲁的诞辰纪念日11月14日作为儿童节，在这个特别的日子里，印度的儿童会有各种民族气息浓郁的舞蹈、音乐表演，政府也会出面组织一些庆祝活动。
大多数伊斯兰国家都将斋月后第14天定为“糖果节”，对孩子们来说，这也是最快乐的儿童节。“糖果节”一般为期三天，小朋友们三五成群，到附近的各家各户索要糖果。按照当地民俗，大人们不能拒绝儿童的要求，所以孩子们这一天总是能满载而归，欢天喜地。
非洲西部的儿童节是疯狂的，他们的国家大都有专门的“儿童狂欢节”，而且往往持续一个月。非洲人历来能歌善舞，在“儿童狂欢节”里，尽管人们的生活条件各不相同，但所有孩子都会尽情欢乐，热闹非凡。
不过，比起上述国家的儿童，伊拉克的孩子们就可怜多了，当许多国家的小朋友在欢庆儿童节的时候，伊拉克儿童大多根本不知道世界上还有一个属于他们自己的节日。他们仍一如既往，或在学校上课，或在作坊打工，或沿街乞讨。
一些伊拉克人透露，在萨达姆执政的20多年里，6月1日被定为伊拉克的石油国有化日。每到这一天，伊拉克全国要举办各种庆祝活动，但与儿童无关，所以孩子们就没有过过儿童节。
在被忽略的儿童节里，伊拉克幼儿园、小学里没有任何节日气氛，自然也不会有庆祝活动。
日本的儿童节，叫做“儿童日”(日语：こどもの日)，是一个传统节日。在每年的5月5日，日本的家庭都会庆祝孩子的长大。二战前，这个节日被称为“端午节”(日语：端午の节句)，并且只是男孩的节日。1948年，当这个节日成为公众假日的时候，便成了庆祝所有儿童幸福和福利的节日。在节日当天，日本的家庭都会在屋顶上悬挂鱼状的标志，用来象征儿童消除厄运，克服困难，顺利成长。
不过日本在3月3日还有单独的女孩节，从上巳节发展过来，女儿节以摆放各种玩偶来庆祝。男儿节悬挂鲤鱼旗是源自中国的“望子成龙”和“鲤鱼跳龙门”的传说。[1]

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
            我等了很久了，终于等到了今天。今天是你的节日，我要祝你节日快乐！什么！搞错了，没有啊！今天就是你的节日啊？没有美味的棒棒糖送你，没有五彩的汽球送你，没有可爱的玩具送你，只送你最真诚的祝福：六一儿童节，甭管多大，只要心不老，人就不老，祝你心情永远六七岁，活力永远十六岁，容颜永远二十岁，魅力永远三十岁，能力永远四十岁，还能再活一百岁，祝儿童节快乐！
            /n谁说穿上高跟鞋，就不能戴蝴蝶结？谁说公文包里不能装小人书？谁说为了减肥告别大白兔？谁说跳不动皮筋，打不了弹珠？抛开束缚，今天你是孩子，天真地笑，开心地闹，快乐不分年龄，祝你儿童节快乐！
            /n童年如花，童真无瑕。六一儿童节到，祝我们这些玩过黄泥巴、钓过小鱼虾、戴过小红花、做过乖娃娃、老是盼人夸的超龄儿童们节日快乐！
            /n无论时光离去了十年还是二十年，无论你曾佩戴小红花还是满脸泥巴…儿童节到了，祝福我们这些表面风光内心彷徨，容颜未老心已沧桑，出门无车买不起房，成就小小郁闷经常的，超龄儿童朋友们节日快乐！

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="父亲节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            让忙碌全部结束，让辛苦赶紧止步，让快乐心中停驻，让好运陪伴一路。五一劳动节到了，愿你揣一份悠闲心情，感受温暖阳光！ 
            /n世上有这么一个男人，你怕他威严，却又学他沉稳；你跟他不讲理，他批评训斥你，对你的爱却依旧。父亲节了，一起祝福这个男人吧！
          /n将父爱盛进酒杯，滴滴甜蜜；将父爱写进文字，湿了字迹；将父爱托付清风，春风化雨。周末父亲节了，向老爸说一声谢谢吧！
            /n万水千山走个遍，父亲是我坚强的靠山；风吹雨打尝苦甜，父亲的关怀最温暖；有父亲的鼓励，我的头顶永远是一片蓝天。祝父亲节快乐！
            /n盼你伸出双手，接受我盈盈的祝福。在你未来的日子里，让幸福之花开放得灿烂芬芳。在父亲节的日子里，寄一份祝福给你，愿你快乐！
            /n我是您最好的作品，延续着您的青春，感受着您的关爱，快乐着您的心情。父亲节，我要自豪地说：老爸出品，必属精品。 
            /n老爸，难忘儿时不管晴天雨天，您都在校门口等着接我回家，看到您我就乐开花。父亲节，想对您说：平时爱跟您闹闹，其实我很爱您哇~
            /n也曾惹过你生气，打着我疼着你；也曾胆怯和犹豫，是你给了我勇气；没有过多的话语，每句都渗透着深刻的爱意。爸爸，父亲节快乐！
            /n出门在外，归家心切，崇高父爱，亲情依赖，发条短信，祝福打开，祝愿父亲，健康永在，开开心心，生活精彩。父亲节快乐！
           /n是您，高峻的双肩挺起生活的艰难；是您，昂扬挺拔的勇敢抵挡所有忧烦；是您，撑起温馨一片铸造爱的港湾；父亲节，祝老爸一生平安！
            /n岁月，染白了您的黑发；沧桑，刻满了您的额头；时间，带走了您的青春；只有笑容，永远留在您嘴角，坚毅而伟岸。愿爸爸父亲节快乐！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
 		每年六月的第三个星期日是父亲节(Father's Day)，起源于美国。父亲节是一年中特别感谢父亲的节日，不同国家的父亲节日期也不尽相同。

        </item2value>

        <item3name name="由来" >
            由来

        </item3name>

        <item3value>
		世界上的第一个父亲节，1910年诞生在美国。
		父亲节创始人布鲁斯·多德夫人1909年，华盛顿一位叫布鲁斯-多德的夫人，在庆贺母亲节的时候突然产生了一个念头：既然有母亲节，为什么不能有父亲节呢?
		多德夫人和她的5个弟弟早年丧母，他们由慈爱的父亲一手养大的。许多年过去了，姐弟6人每逢父亲的生辰忌日，总会回想起父亲含辛茹苦养家的情景。在拉斯马斯博士的支持下，她提笔给州政府写了一封措辞恳切的信，呼吁建立父亲节，并建议将节日定在6月5日她父亲生日这天。州政府采纳了她的建议，仓促间将父亲节定为19日，即1909年6月第3个星期日。翌年，多德夫人所在的斯波堪市正式庆祝这一节日，市长宣布了父亲节的文告，定这天为全州纪念日。以后，其他州也庆父亲节。
		在父亲节这天，人们选择特定的鲜花来表示对父亲的敬意。人们采纳了多德夫人的建议，佩戴红玫瑰向健在的父亲们表示爱戴，佩戴白玫瑰对故去的父亲表示悼念。后来在温哥华，人们选择了佩戴白丁香，宾夕法尼亚人用蒲公英向父亲表示致敬。
		为了使父亲节规范化，各方面强烈呼吁议会承认这个节日。1972年，尼克松总统正式签署了建立父亲节的议会决议。这个节日终于以法律的形式确定了下来，并一直沿用至今。

        </item3value>

        <item4name name="习俗" >
            习俗

        </item4name>

        <item4value>
		在父亲节这天，人们选择特定的鲜花来表示对父亲的敬意。人们采纳了杜德夫人建议，佩戴红玫瑰向健在的父亲们表示爱戴，佩戴白玫瑰对故去的父亲表示悼念。后来在温哥华，人们选择了佩戴白丁香，宾夕法尼亚人用蒲公英向父亲表示致意。红色或白色玫瑰是公认的父亲节的节花。父亲节在全美国作为节日确定下来，比母亲节经过的时间要长一些。因为建立父亲节的想法很得人心，所以商人和制造商开始看到商机。他们不仅鼓励做儿女的给父亲寄贺卡，而且鼓动他们买领带、袜子之类的小礼品送给父亲，以表达对父亲的敬重。
另外，在父亲节的那一顿早餐是由子女们做的，父母早上不必早起，可以继续睡，子女们做好早餐后拿到床前给父母亲用。

        </item4value>

        <item5name name="祝福" >
            祝福

        </item5name>

        <item5value>
			·父亲给了我一片蓝天，给了我一方沃土，父亲是我生命里永远的太阳，祝父亲快乐!
			·咬定青山不放松，父亲，坚定若您，勇敢若您，我深深地爱您。
			·一首从小就开始唱而且百听不厌的歌曲：草鞋是船，爸爸是帆，伴我去启航。
			·知子莫若父。
			·我的脉搏流淌着您的血;我的性格烙着您的印记;我的思想继承着您的智慧……我的钱包，可不可以多几张您的钞票?老爸，父亲节快乐!
			·永远我都会记得，在我肩上的双手，风起的时候，有多么温热;永远我都会记得，伴我成长的背影，用您的岁月换成我无忧的快乐!爸爸，祝父亲节快乐!
			·您的坚韧不拔和铮铮硬骨是我永远的榜样，我从您那儿汲取到奋发的力量，走过挫折，迈向成功，爸爸，您是我的榜样，我爱您!
			·献给您无限感激和温馨的祝愿，还有那许多回忆和深情的思念。因为您慈祥无比，难以言表，祝您父亲节快乐!
			·爸爸，你是最棒的!
			·爸爸，请再拥抱我一次! ·爸爸，我讨厌说教，告诉我怎样才能变成富翁!
			·爸爸，这是我们最珍贵的默契和回忆!
			·爸爸，你在我心里最最伟大!
			·愿天下所有的父亲都能够真正的珍爱天下所有的母亲，成为她们相互支撑的一个臂膀。
			·敬爱的爸爸，父亲节快乐，祝福您岁岁愉快，年年如意。
			·爸爸的爱就像秋天的太阳，温暖踏实而又不刺眼。

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
            成了家的，没成家的，都会有个家；当了爸的，没当爸的，都会有个爸；父亲节，有事的，没事的，都要打个电话；回家的，没回的，都要记得问候他！不要忘记哦！
            /n父亲节到了，祝五有好男人：有房子有票子有车子有妻子有孩子的你节日快乐！如果彩信早了，那就提前祝你父亲节快乐！等你有了娃，俺再来贺喜！
           /n改变的是容颜，不变的是思念，血浓于水的亲情时刻眷恋，更迭的是岁月，奉送的是祝愿，关怀备至的恩情铭记在心，父亲节到了，别忘记祝福父亲节日快乐！
            /n父亲是家里的顶梁柱，是给你无期限的保护，是为你的成长而终日不停的忙碌，是不善言辞却又大爱无边的慈父，父亲节到了，愿天下父亲节日快乐，幸福安康！

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="端午节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            手机嗡嗡一响，短信随之流淌，一字一个问候，一句一份念想，每条都是祝福，条条皆是希望，读完心里舒畅，看后念念不忘：五一快乐。
            /n绿绿粽叶裹吉祥，喜庆节日又端阳；清清江水游龙舟，淡淡黄酒解烦忧；喜气祝福好友送，填满真诚情意重。祝：端午快乐，万事吉祥！
            /n祝福“粽”动员，愿你笑开颜。薪水“粽”是上涨，干活“粽”是不忙，前途“粽”是辉煌，爱情“粽”是如糖，身体“粽”是健康！
            /n“端”起夏日的清凉，“午”动快乐节拍；“端”起美味的粽子，快乐随风而“午”；“端”起祝福的酒杯，喜悦满天飞“午”。
            /n好酒清清淡淡，越久越醇；好朋友简简单单，越久越真；好缘份久久长长，地老天荒。真诚的友谊叫人终身难忘，祝端午节快乐！
            /n糯米价格坚挺，端午粽子走高。朋友短信送粽子，欲与天公试比高。愿你烦恼不长高，事业步步高。血压不升高，快乐高乐高。
            /n“粽”有说不完的思念，“粽”是为你祝愿，端午到，愿你“粽”是快乐，“粽”是好运，“粽”是成功，“粽”是健康，“粽”是幸福！
            /n时至五月五，喜庆在端午。满纸肺腑言，送你真祝福。事业展宏图，如日在当午。财源滚滚来，金钱不胜数。身板硬朗朗，赛过小老虎！
            /n把祝福做成一个粽子，包成快乐的样子，顺着好运的路子，带上成功的点子，穿过思念的巷子，在端午走进你的小日子，给你幸福一辈子~
            /n若一粒米代表想你，我愿是一把米，时时刻刻想着你；若一颗枣代表爱你，我愿是一颗蜜枣，分分秒秒甜着你。端午我要长长久久包着你！
            /n洗个艾叶澡，泡个艾叶脚，舒舒服服烦恼都赶跑；对你“爱也”真，对你“爱也”深，生活有你就不闷。端午，帮你挂艾叶，能爱你真好！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		农历五月初五是端午节，又称端阳节，是中国十分盛行的隆重节日。
		国家规定每年端午节为法定节假日，并允许周末调休，共放假3天。

        </item2value>

        <item3name name="由来" >
            由来


            <item3value>
		“端”字有“初始”的意思，因此“端五”就是“初五”。而按照历法五月正是“午”月，因此“端五”也就渐渐演变成了现在的“端午”。《燕京岁时记》记载：“初五为五月单五，盖端字之转音也。”

            </item3value>
        </item3name>

        <item4name name="别称" >
            别称

        </item4name>

        <item4value>
		据统计端午节的名称在我国所有传统节日中叫法最多，达二十多个，堪称节日别名之最。如有端五节、端阳节、重五节、重午节、天中节、夏节、五月节、菖节、蒲节、龙舟节、浴兰节、屈原日、浴兰节、午日节、女儿节、地腊节、诗人节、龙日、午日、灯节、五蛋节等等。纪念屈原的节日!
		端阳节
			据《荆楚岁时记》载，因仲夏登高，顺阳在上，五月正是仲夏，它的第一个午日正是登高顺阳天气好的日子，故称五月初五为“端阳节”。
		重午节
			午，属十二支，农历五月为午月，五、午同音，五、五相重，故端午节又名“重午节”或“重五节”，有些地方也叫“五月节”。
		天中节
			古人认为，五月五日时，阳重人中天，故称这一天为“天中节”。
		浴兰节
			端午时值仲夏，是皮肤病多发季节，古人以兰草汤沐浴去污为俗。汉代《大戴礼》云：“午日以兰汤沐浴”。
		解粽节
			古人端午吃粽时，有比较各人解下粽叶的长度、长者为胜的游戏，故又有“解粽节”之称。
		女儿节
			明沈榜《宛署杂记》：“五月女儿节，系端午索，戴艾叶，五毒灵符。宛俗自五月初一至初五日，饰小闺女，尽态极研。出嫁女亦各归宁。因呼为女儿节。”
		端礼节
			在湘南地区沿古俗，于在在夏日来临之时的“五月初五”，在门上挂艾叶，用艾叶洗澡驱蚊的一个洗礼。人们认为经过洗礼，可以驱走疟疾，能够安全的渡过这个夏日多蚊的季节。
		菖蒲节
			古人认为“重午”是犯禁忌的日子，此时五毒尽出，因此端午风俗多为驱邪避毒，如在门上悬挂菖蒲、艾叶等，故端午节也称“菖蒲节”。

        </item4value>

        <item5name name="意义" >
            意义

        </item5name>

        <item5value>
		纪念忠臣伍子胥的忌辰(因吴王夫差将伍子胥的尸体装在皮革里，于五月初五投入大江)。纪念楚国的爱国诗人屈原。
		纪念东汉孝女曹娥救父投江而死(曹娥在五月初五投江，五日后抱出父尸)。
		纪念秋瑾的就义。

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
            【吃粽子的学问】
				端午节吃粽子不易消化，小窍门告诉你如何巧吃粽子：
				1、蒸煮粽子的火候，火候要大才能熟得透，这样的粽子食用易于消化。
				2、粽子要尽量乘热吃，但不能太烫，否则会造成对口腔及食管粘膜的损伤。
				3、粽子充分消化时需要吸收较多的水份，所以食用粽子前半小时最好喝适量温水，这样会对消化道滋润，为粽子消化做好准备。
				现在放心吃粽子吧，一般人我不告诉他！
           /n端午端午，端起了快乐，放下了烦恼；端起了清闲，放下了忙碌；端起了幸福，放下了无助。端午节，小长假，多多休息莫忘掉，身体健康最重要；端午节祝福围绕，祝你端午快乐，幸福依然，精彩生活乐淘淘！
            /n【“端”着温馨的祝福，“舞”起轻柔的思念，“节”省所有的时间，“祝”福亲爱的朋友，“拟”出别致的彩信，“快”出动车的速度，“乐”在你的心上。端午节祝你快乐哦！
            /n端午节到了，虽然你身体挺棒，但屈原说：多锻炼身体，少打麻将，才能多吃粽子，胃口好，吃嘛嘛香，天天健康！嘿嘿，祝你端午节假期玩的欢畅！
            /n艾叶是诗，雄黄是画，端午有彼此真情的牵挂；粽子是友，龙舟是情，组成端午最炫耀风景；在如诗的风景中，斟酌彼此的牵挂，送去温馨的祝福：端午快乐！
           /n端午节我端着五件礼物送给你：吃粽子，运气一纵再纵；挂葫芦，福禄尽收集；系五彩绳，生活五彩缤纷；喝雄黄酒，事业辉煌长久；戴香包，香甜将你抱。端午快乐哦！
            /n端午到，我为你“端”来一生的幸福，为你“端”来一世的甜蜜，为你“端”来一年的平安，为你“端”来一季的健康，为你“端”来一天的吉祥，祝你端午节安康！
            /n【粽叶里面包着米，我的心里藏着你，粽叶打开粘着米，我会一直粘着你，剥掉粽叶好多米，都是代表我想你，吃掉糯米露蜜枣，甜蜜永远属于你。祝端午快乐。
            /n叹的是，岁月如飞刀，刀刀催人老；悲的是，压力如大山，山山欲压倒；惨的是，睡眠如钞票，越用就越少；喜的是，端午三天假，转眼又来到；乐的是，身体能放松，睡到没人吵；美的是，朋友的问候，随即来报道；好的是，真心的祝福，神马都让道；盼的是，幸福的糊口，把你牢牢绕！祝端午快乐！
            /n端午假期将至，划一划龙舟，疾病随波流走；斟一杯美酒，生活无忧无愁；采一把菖蒲，平安伴随一路；包一包粽子，裹紧幸福甜蜜。预祝端午开心！

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="建党节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            五一祝福到身边，中心意思有五点：奖金红包多一点，步步高升快一点，身体健康棒一点，人气旺旺火一点，生活幸福甜一点。节日快乐！
            /n当里个当，七一到来短信当发，健康幸福全都“归档”，快乐滋味空中“飘荡”，没事摇摇成功“铃铛”。七一里要“当”个开心的人哟~
            /n又到建党节，祝福“党”不住：愿你平安“党”不住，顺水顺风；快乐“党”不住，烦恼无踪；好运“党”不住，万事成功！
            /n举起快乐镰刀，为你割出一方成功的天空。扬起平安斧头，为你砍出一条幸福的坦途。火红七月，火红季节，火红祝福，祝建党节快乐。 
           /n建党节了，身为党的儿女，你应在优化情绪、提高效率、降低失意、保护健康的基础上，为实现快乐总值比上半年翻两番的目标而努力！
            /n以北方豪爽的口气，以南方婉约的语调，以西域爽朗的气魄，以东方开放的胸怀，说同一句话：七一到，党生日快乐，国长治久安！
            /n党说，对朋友要好，不准不想，不准冷淡。七一到了，你一定要把党的教诲放在心上，落实到行动上，记得要对我好，一百年不准动摇！
            /n悠闲点，开心点，党会帮你把梦圆；想吃吃，想喝喝，有事党来帮你搁；别怕苦，莫畏难，党会陪在你身边；七一节，党会一直把你罩。
           /n看今朝，日子美，感谢党的好领导；歌飞扬，情意长，中华儿女心向党；舞翩跹，锣喧天，普天同庆党华诞。七一祝福献给党，愿党美好！
           /n七一到，幸福党指示下达：要坚持快乐原则不动摇，一手抓财富，一手抓健康，切忌眉毛胡子一把抓！往“钱”看，往厚赚，幸福是你的！
            /n建党节，让我们高举有空必发、有收必看、有看必回的伟大旗帜，认真落实信过留声、人过留言的要求，让祝福占领你手机的每个旮旯！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		每年的七月一日为中国共产党成立纪念日，即建党节。
		中国共产党诞生于1921年，中国共产党的诞生开辟了中国历史发展的新时代。

        </item2value>

        <item3name name="由来" >
            由来

        </item3name>

        <item3value>
			中国共产党成立纪念日，每年公历七月一日。1917年俄国十月革命胜利后，马克思主义 迅速传遍到我国，经过“五四”爱国运动，最早接受马列主义的革命知识分子李大钊，陈独秀，毛泽东，董必武等人，相继在各地成立共产主义小组，宣传马列主义，从事工人运动。在列宁领导的共产国际的积极帮助下，1921年7月各地共产主义小组派出代表到上海召开了中国共产党第一次代表大会。后因被帝国主义密探发觉，会议又转移到浙江嘉兴南湖的一只游船上继续进行。参加会议的有李达，李汉俊，张国焘，刘仁静，董必武，陈潭秋，毛泽东，何叔衡，王尽美，邓恩铭，陈公博，周佛海，共十二名。代表全国各界五十七名党员出席了会议。包惠僧受陈独秀派遣，出席了会议。参加会议的还有共产国际代表马林，赤色职工国际代表尼柯尔斯基。大会通过了党的章程，选举陈独秀为总书记，宣告中国共产党成立。从此，在中国出现了完全新式的以共产主义为目的，以马列主义为行动指南的，统一的工人阶级政党。中国共产党的诞生，开辟了中国历史发展的新时代，使中国革命的面貌焕然一新。抗日战争时期，由于环境困难，不能查记“一大”召开的准确日期(后经过考证，得出“一大”召开的时间为1921年7月23日)，因此1941年党中央决定召开“一大”确定1921年7月的首日即7月1日作为党的生日和纪念日。

        </item3value>

        <item4name name="流程" >
            流程

        </item4name>

        <item4value>
			1.召开建党周年纪念大会。设主会场和分会场，分会场进行电视直播会议实况;
			2.组织开展以“党员找组织、组织找党员”为主题的非公企业党建工作推进月活动;
			3.组织开展“当优秀公仆、创一流事业”征文活动; 
			4.举办入党积极分子培训班和新党员宣誓仪式;
			5.召开党务干部座谈会;
			6.各基层党组织召开一次民主生活会;
			7.评选和表彰先进基层党组织和“优秀共产党员”;
			8.开展送温暖活动，各基层党组织开展走访慰问困难党员活动，机关组织青年党员走访慰问建国前老党员活动;
			9.组织两级干部和党员骨干观看党风廉政教育专题片;
			10.举办“辉煌的五年，历史的跨越——喜迎党的十七大”图片展。

        </item4value>

        <item5name name="历史" >
            历史

        </item5name>

        <item5value>
		中国共产党于1921年7月成立后，在反动贾沛霖的残暴统治之下，只能处于秘密状态，没有公开进行活动的环境。在大革命时期，党忙于国共合作、开展工农运动和支援北伐战争，没有条件对党的诞生进行纪念。在土地革命战争时期，党处在更加艰苦的农村战争环境或者在白色恐怖下进行斗争，仍没有条件组织统一的活动来纪念党的生日。直至1936年当中国共产党成立十五周年的时候，党的一大代表陈潭秋同志在莫斯科出版的《共产国际》杂志第七卷上，发表了《第一次代表大会的回忆》一文，以表示对党的诞生的纪念。这是纪念中国共产党诞生最早的一篇文章。文章中提到一大是1921年7月底开幕的，但没有具体的日期。这篇纪念文章是以一大开会的月份为依据的，而不是以一大开幕的具体日期为依据的。当时，还没有举行过群众性的纪念党的生日的活动。当时，在延安的曾经参加过一大的党的创始人只有毛泽东和董必武两人。他们回忆一大是七月份召开的，但记不清楚确切的开会日期。因为缺乏档案资料，一时无法查证，所以就把7月1日确定为党的诞生纪念日。

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
            今天是建党节，我这个死“党”给你送祝福来了，愿：“党”不住的福气安康跟着你，“党”不住的财源滚滚围着你，“党”不住的吉祥如意想着你，“党”不住的幸福快乐永远属于你！哈哈怎么样，够意思吧！
            /n火热的天气火热的祝福，祝你有“党”不住的福气，有“党”不住的鸿运，有“党”不住的幸福，有“党”不住的桃花运。七一，开心“党”家，祝你快乐！
            /n七一到了，祝愿你：一把年纪一脸笑意，一帮朋友和谐义气，一个家庭欢天喜地，一身好手艺开创一片新天地，一辈子情谊记心里，年年岁岁庆七一！

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="建军节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            五一劳动节，祝您：春风得意有来头，悠闲自得有奔头，心情舒展你眉头，快乐涌上你心头，烦恼抛在脑后头，身体康健好兆头！
            /n建军节，我的祝福从水陆空三路并发：水路，祝你如鱼得水；陆路，祝你迈步而越；空中，祝你如虎添翼！建军节快乐，朋友们！
            /n日期：8月1日。目的：祝福你。战术：快乐悄悄迂回，健康集体冲锋，幸福将你包围。结果：烦恼全军覆没。八一节快乐！
            /n想做特种兵，练好本领为你打抱不平；想做飞行员，带你在天空幸福飞翔。再不行，只能8月1祝你与“军”同乐！
            /n八一到，“八”一切祝福送给你，愿你“八”幸福拥有，“八”烦恼清算，“八”快乐收缴，“八”梦想实现，“八”友情连线！
            /n问候是一种甜蜜的牵挂，朋友是一生修来的福份。慢慢放飞我的祝福，让你感受我的热情：“八一”建军节快乐！
            /n生活的战场，孤军奋战难以胜利，我愿与你携手并肩矢志不移，不断输送友谊的粮草、开心的武器，永占幸福高地！祝建军节快乐！
            /n 八一建军节，手机是你的战斗机，人民币是你的子弹，朋友是你的军火库，快乐是你的大本营，这条祝福，就是一枚糖衣炮弹！
            /n祝福势不可挡，装甲车来开道，礼物快速到达，全是火箭功劳，快乐全速找你，飞机空投驾到，建军节，祝身边所有军人阖家幸福。
            /n牵挂号角吹响，思念军旗插起；关怀子弹射击，好运硝烟漫起；快乐手雷拉响，失意敌人挂起。建军节，祝福心声到达你心底。
           /n据哨兵打探，近日压力活动猖獗，烦恼暗中勾结，各位请高度戒备，做好应战准备，建军节，务必要保证心情愉悦，身体健康哟！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		2012年8月1日 星期三每年的八月一日是中国人民解放军建军纪念日，因此也叫“八一”建军节。八一建军节诞生于1933年，第一个节日庆祝活动，是在江西瑞金举行的。

        </item2value>

        <item3name name="由来" >
            由来

        </item3name>

        <item3value>
		1927年8月1日凌晨，一声枪响划破了南昌城寂静的夜空。以周恩来为书记的中共前敌委员会及贺龙、叶挺、朱德、刘伯承等，率领党掌握或影响下的北伐军两万多人在南昌举行起义。经过数小时激战，全歼守敌，占领了南昌城。1927年4月和7月，中国国民党内的蒋介石集团和汪精卫集团，勾结帝国主义和大地主大资产阶级，在上海和武汉发动反革命政变，残酷屠杀共产党人和革命群众，使中国人民从1924年开始的国共合作的反帝反封建的大革命遭到失败。为了反抗国民党反动派的屠杀政策，挽救中国革命，中共中央于7月12日进行改组，停止了中央委员会总书记陈独秀右倾投降主义的领导。下旬，决定集合自己掌握和影响的部分国民革命军，并联合以张发奎为总指挥的第二方面军南下广东，会合当地革命力量，实行土地革命，恢复革命根据地，然后举行新的北伐。李立三、邓中夏、谭平山、恽代英、聂荣臻、叶挺等在九江具体组织这一行动，但发现张发奎同汪精卫勾结很紧，并在第二方面军中开始迫害共产党人。随即向中共中央建议，依靠自己掌握和影响的部队，“实行在南昌暴动”。据此，中共中央指定周恩来、李立三、恽代英、彭湃等组成中共中央前敌委员会，以周恩来为书记，前往南昌领导这次起义。

        </item3value>

        <item4name name="军旗" >
            军旗

        </item4name>

        <item4value>
		军旗，是象征军队或建制的旗帜。中国人民解放军军旗为红色，上缀金黄色的五角星及“八一”两字，表示中国人民解放军自1927年8月1日南昌起义以来经过艰苦卓绝的长期斗争，终于在党的领导下取得了中国革命的伟大胜利。中国人民解放军军旗的规格(按照总参1951年1月颁布的条令执行)：军旗可以授予团级以上部队和院校，授旗时可以举行仪式。军旗主要用于参加典礼、检阅、隆重集会、游行等场合，由掌旗员掌握军旗，左右各有一名护旗兵，位于部队的前列。中国人民解放军军旗是中华人民共和国武装力量的标志，是中国人民解放军荣誉、勇敢和光荣的象征。它激励全体指战员牢记自己的神圣职责，忠于祖国，忠于人民，忠于党，不惜牺牲自己的生命来捍卫祖国的神圣领土和尊严。

        </item4value>

        <item5name name="历史" >
            历史

        </item5name>

        <item5value>
		1927年8月1日凌晨，一声枪响划破了南昌城寂静的夜空。以周恩来为书记的中共前敌委员会及贺龙、叶挺、朱德、刘伯承等，率领党掌握或影响下的北伐军两万多人在南昌举行起义。经过数小时激战，全歼守敌，占领了南昌城。1927年4月和7月，中国国民党内的蒋介石集团和汪精卫集团，勾结帝国主义和大地主大资产阶级，在上海和武汉发动反革命政变，残酷屠杀共产党人和革命群众，使中国人民从1924年开始的国共合作的反帝反封建的大革命遭到失败。为了反抗国民党反动派的屠杀政策，挽救中国革命，中共中央于7月12日进行改组，停止了中央委员会总书记陈独秀右倾投降主义的领导。下旬，决定集合自己掌握和影响的部分国民革命军，并联合以张发奎为总指挥的第二方面军南下广东，会合当地革命力量，实行土地革命，恢复革命根据地，然后举行新的北伐。李立三、邓中夏、谭平山、恽代英、聂荣臻、叶挺等在九江具体组织这一行动，但发现张发奎同汪精卫勾结很紧，并在第二方面军中开始迫害共产党人。随即向中共中央建议，依靠自己掌握和影响的部队，“实行在南昌暴动”。据此，中共中央指定周恩来、李立三、恽代英、彭湃等组成中共中央前敌委员会，以周恩来为书记，前往南昌领导这次起义。预定参加起义的部队有：国民革命军第二方面军第11军第24、第10师，第20军全部，第4军第25师第73、第75团以及朱德为团长的第五方面军第3军军官教育团一部和南昌市公安局保安队一部，共2万余人。从7月25日起，第11、第20军分别在叶挺、贺龙指挥下，陆续由九江、涂家埠(今永修)等地向南昌集中。27日，周恩来等到达南昌，当天就在城内的江西大旅社正式组成前敌委员会，领导加紧进行起义的各项准备工作。 [1]30日早晨，中央代表张国焘来到南昌，中共前委立即召开紧急会议。张国焘坚持认为，根据共产国际的指示精神，应该争取张发奎参加，否则不能举行暴动。周恩来等多数同志认为，“在客观应当是我党站在领导的地位，再不能依赖张”。第二天，中共前委再次开会进行辩论。最后，张国焘表示服从多数人的意见。此时，国民党武汉政府的第五方面军(总指挥朱培德)第3军主力位于樟树、吉安、万安地区，第9军主力位于进贤、临川地区，第6军主力正经萍乡向南昌开进;第二方面军的其余部队位于九江地区;南昌市及近郊只有第五方面军警备团和第3、第6、第9军各一部共3000余人驻守。中共前委决定赶在援兵到来之前，于8月1日举行起义。8月1日2时，南昌起义开始。按照中共前委的作战计划，第20军向旧藩台衙门、大士院街、牛行车站等处守军发起进攻;第11军第24师向松柏巷天主教堂、新营房、百花洲等处守军发起进攻。激战至拂晓，全歼守军3000余人，缴获各种枪5000余支(挺)，子弹70余万发，大炮数门。当日下午，驻马回岭的第25师第73团全部、第75团3个营和第74团机枪连，在聂荣臻、周士第率领下起义，第二天到达南昌集中。起义最终取得了成功!南昌起义成功后，中共前委按照中共中央关于这次起义仍用国民党左派名义号召革命的指示精神，发表了国民党左派《中央委员宣言》，揭露蒋介石、汪精卫背叛革命的种种罪行，表达了拥护孙中山“三大政策”和继续反对帝国主义、封建军阀的斗争决心。8月1日上午，召开了有国民党中央委员、各省区特别市和海外党部代表参加的联席会议，成立了中国国民党革命委员会，推举邓演达、宋庆龄、何香凝、谭平山、吴玉章、贺龙、林祖涵(林伯渠)、叶挺、周恩来、张国焘、李立三、恽代英、徐特立、彭湃、郭沫若等25人为委员。革命委员会任命周恩来、贺龙、叶挺、刘伯承等组成参谋团，作为军事指挥机关，刘伯承为参谋团参谋长，郭沫若为总政治部主任;并决定起义军仍沿用国民革命军第二方面军番号，贺龙兼代方面军总指挥，叶挺兼代方面军前敌总指挥。所属第11军(辖第24、第25、第10师)，叶挺任军长、聂荣臻任党代表;第20军(辖第1、第2师)，贺龙任军长、廖乾吾任党代表;第9军(无作战部队)，朱德任副军长、朱克靖任党代表。全军共2万余人。8月2日，南昌市各界群众数万人集会，庆祝南昌起义的伟大胜利和革命委员会的成立。会后各界青年踊跃参军，仅报名的学生就有数百人。

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
            今天建军节，祝你的事业绑上远程导弹一飞冲天，你的好运如狙击步枪百发百中，你的烦恼被原子弹炸得灰飞烟灭，让快乐特种部队占领你生活每一天。
            /n今天建军节，祝你的事业绑上远程导弹一飞冲天，你的好运如狙击步枪百发百中，你的烦恼被原子弹炸得灰飞烟灭，让快乐特种部队占领你生活每一天。

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="七夕节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            总是想到你忙碌的身影，总是看到你辛苦的背影。总是不小心打扰你平静。劳动节，请放松，休息是为了今后更加精彩的人生。
            /n七夕到了，请大家注意了；含蓄点的送点花草；活泼点的领着乱跑；实惠点的喝足吃饱；热情点的跳跳舞蹈；浪漫点的搂搂抱抱；胆小的发条短信就好！
        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		公历 2012年8月23日 星期四农历七月初七是七夕节，又称乞巧节。七夕节是我国传统节日中最具浪漫色彩的节日，也被认为是“中国情人节”。

        </item2value>

        <item3name name="由来" >
            由来

        </item3name>

        <item3value>
		七夕，原名为乞巧节。七夕乞巧，这个节日起源于汉代，东晋葛洪的《西京杂记》有“汉彩女常以七月七日穿七孔针于开襟楼，人俱习之”的记载，这便是我们于古代文献中所见到的最早的关于乞巧的记载。“七夕”最早来源于人们对自然的崇拜。从历史文献上看，至少在三四千年前，随着人们对天文的认识和纺织技术的产生，有关牵牛星织女星的记载就有了。人们对星星的崇拜远不止是牵牛星和织女星，他们认为东西南北各有七颗代表方位的星星，合称二十八宿，其中以北斗七星最亮，可供夜间辨别方向。北斗七星的第一颗星叫魁星，又称魁首。后来，有了科举制度，中状元叫“大魁天下士”，读书人把七夕叫“魁星节”，又称“晒书节”，保持了最早七夕来源于星宿崇拜的痕迹。“七夕”也来源古代人们对时间的崇拜。“七”与“期”同音，月和日均是“七”，给人以时间感。古代中国人把日、月与水、火、木、金、土五大行星合在一起叫“七曜”。七数在民间表现在时间上阶段性，在计算时间时往往以“七七”为终局。旧北京在给亡人做道场时往往以做满“七七”为完满。以“七曜”计算现在的“星期”，在日语中尚有保留。“七”又与“吉”谐音，“七七”又有双吉之意，是个吉利的日子。在台湾，七月被称为“喜中带吉”月。因为喜字在草书中的形状好似连写的“七十七”，所以把七十七岁又称“喜寿”。

        </item3value>

        <item4name name="故事" >
            故事

        </item4name>

        <item4value>
		相传牛郎父母早逝，又常受到哥嫂的虐待，只有一头老牛相伴。有一天老牛给他出了计谋，教他怎样娶织女做妻子。到了那一天，美丽的仙女们果然到银河沐浴，并在水中嬉戏。这时藏在芦苇中的牛郎突然跑出来拿走了织女的衣裳。惊惶失措的仙女们急忙上岸穿好衣裳飞走了，唯独剩下织女。在牛郎的恳求下，织女答应做他的妻子。婚后，牛郎织女男耕女织，相亲相爱，生活得十分幸福美满。织女还给牛郎生了一儿一女。后来，老牛要死去的时候，叮嘱牛郎要把它的皮留下来，到急难时披上以求帮助。老牛死后，夫妻俩忍痛剥下牛皮，把牛埋在山坡上。织女和牛郎成亲的事被天庭的玉帝和王母娘娘知道后，他们勃然大怒，并命令天神下界抓回织女。天神趁牛郎不在家的时候，抓走了织女。牛郎回家不见织女，急忙披上牛皮，担了两个小孩追去。眼看就要追上，王母娘娘心中一急，拔下头上的金簪向银河一划，昔日清浅的银河一霎间变得浊浪滔天，牛郎再也过不去了。从此，牛郎织女只能泪眼盈盈，隔河相望，天长地久，玉皇大帝和王母娘娘也拗不过他们之间的真挚情感，准许他们每年七月七日相会一次，相传，每逢七月初七，人间的喜鹊就要飞上天去，在银河为牛郎织女搭鹊桥相会。此外，七夕夜深人静之时，人们还能在葡萄架或其他的瓜果架下听到牛郎织女在天上的脉脉情话。

        </item4value>

        <item5name name="别称" >
            别称

        </item5name>

        <item5value>
		       双七：此日月、日皆为七，故称，也称重七。
		　　香日：俗传七夕牛女相会，织女要梳妆打扮、涂脂抹粉，以至满天飘香，故称。
		　　星期：牛郎织女二星所在的方位特别，一年才能一相遇，故称这一日为星期。
		　　巧夕：因七夕有乞巧的风俗，故称。
		　　女节：七夕节以少女拜仙及乞巧、赛巧等为主要节俗活动，故称女节，亦称女儿节、少女节。
		　　兰夜：农历七月古称“兰月”，故七夕又称“兰夜”。
		　　小儿节：因为乞巧、乞文等俗多由少女、童子为之，故称之。
		　　穿针节：因为这天有穿针的习俗，故称。

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
            七夕喜鹊叫，七喜身边绕。一喜事业畅，二喜钱满仓，三喜前途亮，四喜身体棒，五喜爱情长，六喜福满堂，七喜心情爽！七夕送七喜，七喜保吉祥！ 爱妈妈就转发此彩信，转发它一家人都幸福快乐！
            /n美酒一杯，祝你获得真爱；柔风一缕，祝你收获真情；月光一片，祝你满载柔情；祝福一堆，愿你幸福无边；鹊桥一道，愿你快乐无比！
            /n爱情的数学，没有奇偶交替，只有成双成对；爱情的力学，没有正负相抵，只有万有引力；爱情的语法，没有第三人称，只有我和你。七夕节，真爱最无敌！
            /n爱情很简单，只需四步：1.你，2.TA，3.你们的心，4.在一起。让有情人简单地相爱，幸福地相守。七夕情人节快乐！
            /n相思哀愁在心头，念你恋你已好久；趁此佳节表心意，对着银河许誓爱；你愿否做我织女，共同牵手到白头！七夕快乐！ 
            /n缘分，就是一个奇数，等待另一个奇数，来组成一个偶数。七夕佳节，愿还是奇数的你，早日脱单；已是偶数的你，幸福甜蜜！
            /n爱情是一场持久战，经过艰巨的阵地战、拉锯战、游击战……我终于明白，你是不可战胜的！我投降啦，请接受战俘一名！
            /n七夕节，掬一捧银河水，让爱意流淌；走一回鹊桥路，让相思绵长；说一句甜蜜语，永把你珍藏。七夕，爱你地久天长！
            /n七月初七是七夕，一年一度会佳期，银河流淌着甜蜜，鹊桥散发出喜气。短短的文字诉说着绵绵相思，亲爱的，情人节快乐！
            /n七夕到了，你还不赶快向我认错！谁让你擅自侵犯我的内心领域，无理由占领我的思念高地，还不约我一起过七夕！
            /n自从认识了你，我所说所做的一切都是从你身边走出的一条射线，走着走着，我发现，居然走出了一个圆，哦，我明白了，原来你就是我生命中的圆心点。七夕节到了，祝福你：快乐、幸福、平安！
            /n七夕七夕，让思念栖息，在有你的梦乡；让快乐栖息，在你微笑的脸庞；让好运栖息，在你奔忙的身旁；让祝福栖息，在你甜蜜的梦里。七夕快乐！
            /n如果你是月亮，我是星星，那就谱写浪漫的夜空；如果你是砖瓦，我是泥巴，那就构建幸福的小窝。相爱也许不是一件简单的事情，我们的生活却定会精彩绝伦，因为每年都有今天，有你，有我，七夕节快乐！
            /n七夕到，我把：爱情送给懂爱的人，幸福送给有情的人，希望送给等待的人，成功送给奋斗的人，一切美好的祝福送给正在看的人！七夕节快乐！ 

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="教师节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
           
           教师节谨祝：快乐像同学校友越来越多，友谊像领导讲话越来越长，祝福像突击检查说到就到。教师节，别忘了给老师问候！
           /n教师节到啦，向所有帮过我的朋友、关注过我的粉丝、夸过我才貌双全的美女帅哥等良师益友们说声：节日快乐哦！
            /n教师节诚心送祝福！感恩昔日多提点，拜谢明日两相助；九月菊开教师节，思念过往恩师情。不求富贵开两支，但求福禄安康寿！
            /n您用阳光雨露，哺育我快乐成长；您用浩瀚知识，引领我幸福远航；您用呕心沥血，托起我七彩梦想。祝您教师节快乐！
            /n红花离不开绿叶的扶持，花儿离不开泥土的滋润，学生离不开老师的教诲。今天教师节，道一声：老师，谢谢您，您辛苦了！
            /n今天太阳格外耀眼，今天鲜花格外娇美，今天思念格外浓烈，今天日子格外特别，今天祝福格外明显：老师，祝您节日快乐！
            /n讲课常用嗓，嗓子要保护，多食果蔬清热毒。教学工作忙，脑力易消耗，常吃鱼肉蛋黄与豆类，补充机能效率高。祝教师节快乐！
            /n不计辛劳求奉献，三尺讲台夜灯长明，赤诚之心不一般，桃李天下香满人间，英才济济笑开颜。教师节感恩无限，愿您安康永远！
            /n坎坎坷坷的道路上，有您就有光亮；跌跌撞撞的前行中，有您就有方向。您用知识催开了桃李芬芳。教师节，祝老师快乐安康！
            /n老师的爱，凝结在红色的批注里，软化在亲切的话语里，躲藏在阳光的角落里，串通在学生的心灵里。教师节，谢老师栽培之恩！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		每年的九月十日是我国的教师节，从1985年起建立。教师被誉为人类灵魂的工程师，尊师重教是中国历来的优良传统。

        </item2value>

        <item3name name="演变" >
            演变

        </item3name>

        <item3value>
		1985年9月10日，全国的教师们迎来自己第一个教师节。 18年前，新中国第一个教师节诞生了。从此以后，每年的教师节成为了人们生活中的一件大事，尊师重教成为了一种美德。 今年教师节前夕，我们走访了85岁高龄为教师节的建立立下汗马功劳的方明先生，让他谈谈教师节的由来。 教师节的建立用了5年时间 谈起教师节的由来，方老说：“事情最早要从一份提案说起……” 1981年3月，中国人民政治协商会议第五届全国委员会第四次会议上，中国民主促进会的17位政协委员联名提交了一份提案： 案由：建议确定全国教师节日期及活动内容案。 提案人：徐伯昕 吴贻芳 史念海 李霁野 张明养 叶至善 徐楚波 郑效洵 马力可 霍懋征 葛志成 方 明 巫宝三 张景宁 叶圣陶 雷洁琼 柯 灵(注：原件签名顺序) 理由：教师担负着培养四化建设人才的重任，应当享有崇高的社会地位。

        </item3value>

        <item4name name="故事" >
            故事

        </item4name>

        <item4value>
		“6月6日”教师节。1931年5月，教育家、南京中央大学教授邰爽秋、程其保等发起，拟定每年6月6日为教师节。“8月26日”教师节。1939年，国民党政府教育部决定以中国教育家孔子的诞辰8月26日为教师节。“5月1日”教师节。1951年，中华人民共和国教育部、中华全国总工会共同商定，将教师节与“五一国际劳动节”合并一起。“9月10日”教师节。1985年1月21日，第六届全国人大第八次会议正式通过国务院关于建立教师节的议案，并决定9月10日为我国的教师节。

        </item4value>

        <item5name name="鲜花" >
            鲜花

        </item5name>

        <item5value>
			剑兰———怀念
				剑兰花代表了怀念之情.也表示爱恋、用心、长寿、康宁、福禄。
			康乃馨——温馨
				大部分康乃馨都代表了爱、魅力和尊敬之情。浅红色代表钦佩，深红色代表深深的爱和关怀。纯白色代表了纯洁的爱和幸运;花纹康乃馨代表拒绝求爱时的道歉。粉红色康乃馨具有最重要的象征和历史意义，因此粉红色康乃馨成为了不朽的母爱的象征。
			太阳花——高贵
				太阳花的花语是热情与活力，隐藏的爱。
			百合花——纯洁
				在基督教中，百合花象征着纯洁、贞洁和天真无邪。在复活节时，百合花束经常出现在基督徒家庭中，因为它是耶稣复活的象征。在中国，百合花是母爱的象征。在古罗马和希腊的婚礼上。百合花象征着纯洁和天真，用百合花配有麦穗作为新娘的头饰，寓意着五谷丰登，百年好合。在中古世纪，百合花象征着女性之美。百合花代表了纯洁的心灵。百合花色彩丰富，大多数人把白色百合花同天真无邪和甜蜜联系在一起。白百合花被认为是圣母之花，黄色百合花表示感激和快乐。
			满天星——百搭花
				代表了关心，纯洁、成功、喜悦，被称婚礼“百搭花”。
			菊花：历来被视为孤标亮节、高雅做霜的象征，代表着名士的斯文与友情。菊花因其在深秋不畏秋寒开放，深受中国古代文人的喜欢，多有诗文加以赞美，如东晋大诗人陶渊明著有“采菊东篱下，悠然见南山”的名句。
			山茶花：天生丽质、坚强。
			勿忘我：友情。
			梅花：高洁、坚定不移。
			郁金香：神圣、祝福、永恒。
			木兰花：灵魂高尚
			蔷薇枝：严肃、朴素
			悬铃木：才华横溢
			月桂树环：功劳、荣誉

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
           发这条彩信的目的是提醒你，今天是九月十日教师节，你该发条祝福彩信给我，什么？我不是你老师？孔子不是说三人行必有我师吗？咱俩认识这么久，应该能算你老师吧！哈哈！
            /n教师节到了，愿我亲爱的老师“+”上一些健康，“-”去一些烦恼，“x”上一些快乐，“÷”去一些忧愁，愿您身体健康，青春永驻，桃李满天下。

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="中秋节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            中秋节至，为你送上一轮多功能圆月，助你把烦恼穿“月”，让心情喜“月”，和幸福一起吟风弄“月”！祝君阖家安康！
            /n佳节送福，非你莫属。爱情甜蜜，家庭和睦。事业折桂，升迁如兔。老朋友，新祝福，祝你中秋佳节喜在心头住！
            /n花好月圆日，中秋喜相逢；明月寓团圆，祝福寄友朋：愿生活如圆月，梦想皆达成，幸福明月光，伴你天下行！中秋快乐！
            /n中秋祝福各不同，幸福快意藏其中，不与他人去争锋，我的问候悄悄送：团圆温馨谱美梦，举杯同庆亲情浓，祝愿中秋好心情！
            /n你好，我是财急送的送货员，钟秋洁给你寄了包裹，请验收：一辈子的平安与幸福，甜蜜的爱情与好心情，永远垂青你的好运气。 
            /n倾国倾城钟秋洁，带着快乐把你追；有情有义钟秋月，揣着好运把你陪；可亲可爱钟秋桂，牵着成功共你醉。中秋到愿你乐逍遥。 
            /n中秋节来了，月儿圆了，听说嫦娥也去找你了，你的好事到了，愿望就要实现了，二师兄！开门接嫦娥啦！哈，中秋节快乐无限！
           /n月圆是诗，月缺是画，十五明月空中挂；问候是茶，祝福是酒，茶浓酒香添盈袖。中秋了，祝您中秋愉快，合家欢乐！
            /n中秋八月中，美景伴人行。愿皎月添你福，桂香增你喜，玉兔伴你乐，嫦娥共你舞。祝愿佳节快乐，花好月圆合家欢。
            /n幽幽桂香，沁润心房。殷殷情意，山高水长。绵绵祝福，喜庆芬芳。圆圆明月，好运绽放。幸福相守，中秋吉祥！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		农历八月十五是中秋节，我国的传统节日之一。国家规定每年中秋节为法定节假日，并允许周末调休，共放假3天。

        </item2value>

        <item3name name="起源" >
            起源

        </item3name>

        <item3value>
		中秋节美食首推月饼，其起源说法多种。一说元代末年，江苏泰州的反元起义领袖张士诚(或说是朱元璋的谋士刘伯温)利用中秋民众互赠圆饼之际，在饼中夹带“八月十五夜杀鞑子”的字条，大家见了饼中字条，一传十，十传百，如约于这天夜里一起手刃无恶不作的“鞑子”(元兵)，过后家家吃饼庆祝起义胜利，并正式称中秋节的圆饼为月饼。在后来很长历史时期，甚至在上世纪末，许多月饼上还贴有一方小纸片!只可惜，近年所产月饼已不见小纸片踪影，月饼所含代代相传的“文化密码”荡然无存。另有一说为，明洪武初年，大将徐达攻下元朝残余势力盘踞的元大都北京，捷报传到首都南京，正在下棋的明太祖朱元璋欣喜若狂，即传谕中秋节普天同庆，并将当初反元大起义时传递信息的月饼赏赐臣民。月饼从此成为中秋节“法定”的食品，非食不可了[1]。月饼，最初起源于唐朝军队祝捷食品。唐高祖年间，大将军李靖征讨突厥靠月饼隐蔽的传话得胜，八月十五凯旋而归，此后，吃月饼成为每年的习俗。当时有经商的吐鲁番人向唐朝皇帝献饼祝捷。高祖李渊接过华丽的饼盒，拿出圆饼，笑指空中明月说：“应将胡饼邀蟾蜍”。说完把饼分给群臣一起吃。南宋吴自牧的《梦粱录》一书，已有“月饼”一词，但对中秋赏月，吃月饼的描述，是明代的《西湖游览志会》才有记载：“八月十五日谓之中秋，民间以月饼相遗，取团圆之义”。到了清代，关于月饼的记载就多起来了，而且制作越来越精细。

        </item3value>

        <item4name name="段子" >
            段子

        </item4name>

        <item4value>
		友情是香喷喷的肉包子，火辣辣的烧锅子，热腾腾的涮火锅，圆溜溜的大月饼，又馋了吧，中秋节哥儿几个喝一盅吧，好好聚聚赏赏月。
		中秋节到了，我奉团圆之神的命令，特来给你送幸福，快乐，还有一家的团圆，中秋短信只此一条，请注意查收。
		人都说每逢佳节倍思亲，我道思亲之时更想你。想你就在月圆时。 中秋快乐，我想你了!
		在这月圆的时刻，我提前送一个真诚的祝福，愿你梦圆，情圆，人更圆!
		中秋的月儿圆又圆，我的月亮却少半边。千里遥寄相思苦，何年何月现欢颜?中秋佳节快乐。。
		在这中秋佳节的日子里，送一份深深的祝福，给远方的你，中秋节快乐!
		月又圆了，你和我的心同样的圆满，你我的成功就从今天开始。 中秋节日快乐哦!
		天上有个月亮，地下有无数个家庭，当每年的月圆之夜，都愿地上的无数个团圆家庭将幸福美满快乐无边!
		又是月圆之时，终于盼到一个团圆夜，亲人朋友难聚面，短信群发告大家：今年过节难团圆，一条短信暖心田，祝大家中秋快乐笑开颜，多吃月饼多好运，事业爱情双丰收!
		节日快乐~愿你在这中秋佳节里，合家团圆，万事如意，身体健康天天开心快乐!
		爸爸妈妈，今天是中秋节，孩子现在没有办法陪在您们身边，在这个团圆的节日里，祝您们身体健康，我很好现在，不要为我担心!
		朋友比领导重要，能力比知识重要，健康比业绩重要，水平比文凭重要，情商比智商重要，星期日比平时重要，我的问候比送月饼重要!嘿嘿。中秋快乐。
		月到中秋分外明，节日喜气伴您行，皓月当空洒清辉，美好事儿一堆堆，在此祝您人圆家圆事业旺，节日愉快身体硬，心想事成保准赢!
		云淡风清，一轮明月廊照人家，时蓬中秋，三杯美酒，绕膝亲情。祝家庭幸福，中秋节快乐!
		一轮明月，两束清风，三棵桂树，四杯好酒，五盏灯笼，六柱弥香，七枚月饼，八人对月，九九归一，十分美满。祝你中秋生活愉快!
		月亮代表我的心，月饼代表我的情，愿你幸福永健康，好运财运长伴你!中秋快乐!
		中秋明月照天涯，祝福多彩似云霞。火红枫叶带给你快乐，洁白秋云带给你好运，金黄月饼带给你幸福，绚丽短信带给你祝福：中秋快乐，全家团圆。

        </item4value>

        <item5name name="月饼" >
            月饼

        </item5name>

        <item5value>
		吃月饼以示“团圆”。月饼，又叫胡饼、宫饼、月团、丰收饼、团圆饼等，是古代中秋祭拜月神的供品。相传我国古代，帝王就有春天祭日、秋天祭月的礼制。在民间，每逢八月中秋，也有左右拜月或祭月的风俗。“八月十五月儿圆，中秋月饼香又甜”，这句名谚道出中秋之夜城乡人民吃月饼的习俗。月饼最初是用来祭奉月神的祭品，后来人们逐渐把中秋赏月与品尝月饼，作为家人团圆的一大象征，慢慢的，月饼也就成为了节日的必备礼品。 　　月饼是圆的，且被赋予团圆之意的朝代是明，刘侗《帝京景物略》说：“八月十五日祭月，其祭果饼必圆。”田汝成《西湖游览志余》说：“八月十五谓之中秋，民间又以月饼相遗，取团圆之义。”沈榜在《宛署杂记》中还记述了明代北京中秋制作月饼的盛况：坊民皆“造月饼相遗，大小不等，呼为月饼。市肆至以果为馅，巧名异状，有一饼值数百钱者。”心灵手巧的制饼工人翻新出奇，月饼上做出各种花样，彭蕴章《幽州土风吟》描述说：“月宫符，画成玉兔窑台居；月宫饼，制就银蟾紫府影。一双蟾兔满人间，悔煞嫦娥窃药年；奔入广寒归不得，空劳玉杵驻丹颜。”清代，中秋吃月饼已成为一种普遍的风俗，且制作技巧越来越高。清人袁枚《随园食单》介绍道：“酥皮月饼，以松仁、核桃仁、瓜子仁和冰糖、猪油作馅，食之不觉甜而香松柔腻，迥异寻常。”北京的月饼则以前门致美斋所制为第一。遍观全国，已形成京、津、苏、广、潮五种风味系列，且围绕中秋拜月、赏月还产生了许多地方民俗，如江南的“卜状元”：把月饼切成大中小三块，叠在一起，最大的放在下面，为“状元”；中等的放在中间，为“榜眼”；最小的在上面，为“探花”。而后全家人掷骰子，谁的数码最多，即为状元，吃大块；依次为榜眼、探花，游戏取乐。 　　今天，月下游玩的习俗，已远没有旧时盛行。但设宴赏月仍很盛行，人们把酒问月，庆贺美好的生活，或祝远方的亲人健康快乐，和家人“千里共婵娟”。

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
           中秋即将来临，提前为你送上一轮多功能圆月，助你把成功跨“月”，把烦恼穿“月”，常让心情喜“月”，多把快乐翻“月”，和幸福一起吟风弄月。
            /n中秋桂花香，愿你生活别累多点芬芳；中秋月如水，愿你工作顺心日子更美；嫦娥住蟾宫，愿你爱情甜蜜财源兴隆；中秋祝福到，愿你前途无量处处看好！哈哈中秋快乐哦！
            /n皎皎天上月，圆圆中秋节。脉脉星河稀，款款逢佳期。个个月饼香，片片桂花芳。依依思念至，遥遥祝福句：甜甜日子美，浓浓幸福随。朋友，祝你中秋快乐！
           /n中秋月儿圆又圆，圆圆祝福送面前：衷心“圆”你与快乐喜结良“圆”，与好运共续情“圆”，财运“圆圆”不断，住进成功家“圆”，处处都有好人“圆”，幸福“圆”份天注定。合家圆圆满满，一生花好月圆！
            /n月中秋月儿圆，月儿圆圆祝福甜：愿你“月”来“月”多财，“月”来“月”成功，“月”来“月”快乐，“月”来“月”平安，“月”来“月”幸福！
            /n一壶桂花酒，送给好朋友。两碟月饼香，绵绵情意长。三生实有幸，愿你烦恼尽。四季月常圆，快乐又悠闲。五福又临门，愿你倍精神。六六事业顺，成功把你随。七喜人陶醉，幸福把你围。八月中秋节，必须祝福你！
            /n中秋来临百花香，一条彩信带清香：一香送你摇钱树，二香送你贵人助，三香送你工作好，四香送你没烦恼，五香送你钱满箱，六香送你永安康。愿你香气逼人，中秋快乐。
            /n月儿圆圆挂天边，荷叶圆圆水中间。梦想圆圆永不变，成功圆圆舞蹁跹。快乐圆圆永不变，祝福圆圆情无限：中秋花好月又圆，幸福与你两团圆。

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="国庆节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            【国庆长假“三从四得”】逛街购物要随从、跟从和听从；家务做得，帐单付得，牢骚听得，委屈受得。亲爱的，要遵守哦！
            /n说忙不忙，说闲不闲，放飞心灵休闲；说近不近，说远不远，真心朋友思念；说多不多，说少不少，假日快乐绵绵！
            /n岁月如歌，千年辉煌今胜昔；繁花似锦，万紫千红普天庆；祝福似雨，绵密飘洒把你围。衷心祝您国庆快乐，合家幸福！
            /n【长假应酬解酒秘籍】饮芹菜汁，消除头痛；喝点浓茶，清醒有数；吃个桔子，抑制呕吐。愿适度饮酒，保重身体！
            /n灯火一盏，共剪西窗烛。薄酒一杯，把酒话桑麻。轻风一缕，温馨又飘逸。祝福一句，朴实又真诚。国庆长假，愿你笑口常开！
            /n国庆国庆，普天同庆。喜气喜气，增添福气。娱乐娱乐，天天快乐。问候问候，为你守候。祝福祝福，添财添福！国庆节快乐！
            /n举国欢庆齐欢畅，快乐祝愿共分享！一愿生活处处好，二愿感情时时顺，三愿事业步步高，愿你合家团圆人常笑。
            /n国庆快快乐乐，放松休闲度过，做点好吃好喝，旅游乐趣多多，听首欢快的歌，发条短信提醒：过节也不许忘了我！
            /n短信插上翅膀，放飞美好愿望；霓虹夜空点亮，照耀幸福梦想；秋蝉放声欢唱，快乐心头绽放；祝福短信送上，愿你国庆舒畅！
            /n国庆长假挺难得，畅享悠闲开心过，走亲访友叙叙旧，团圆聚会真情多，呼朋唤友不寂寞，短信一条送祝福，愿你国庆乐事多！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
			每年的十月一日是新中国成立的纪念日，即中国的国庆节。
			国家规定每年国庆节为法定节假日，并允许周末调休，共放假7天。
			“国庆”一词，本指国家喜庆之事，最早见于西晋。西晋的文学家陆机在《五等诸侯论》一文中就曾有“国庆独飨其利，主忧莫与其害”的记载、我国封建时代、国家喜庆的大事，莫大过于帝王的登基、诞辰(清朝称皇帝的生日为万岁节)等。因而我国古代把皇帝即位、诞辰称为“国庆”。今天称国家建立的纪念日为国庆。在我国，国庆节特指中华人民共和国正式宣告成立的10月1日。

        </item2value>

        <item3name name="来历" >
            来历

        </item3name>

        <item3value>
		1949年10月1日，是新中国成立的纪念日。这里应该说明一点，在许多人的印象中，1949年的10月1日 在北京天安门广场举行了有数十万军民参加的中华人民共和国开国大典。其实，人们头脑中的这一印象并不准确。因为，1949年10月1日在天安门广场举行的典礼是中华人民共和国中央人民政府成立盛典，而不是开国大典。实际上，中华人民共和国的“开国”，也就是说中华人民共和国的成立，早在当年10月1日之前一个星期就已经宣布过了。当时也不叫“开国大典”，而是称作“开国盛典”。时间是1949年9月21日。这一天，中国人民政治协商会议筹备会主任毛泽东在政协第一届会议上所致的开幕词中就已经宣告了新中国的诞生。
那么10月1日的国庆又是怎么回事呢?在中国人民政治协商会议第一届全国委员会第一次会议上，鲁迅的夫人许广平委员发言说：“马叙伦委员请假不能来，他托我来说，中华人民共和国的成立，应有国庆日，所以希望本会决定把10月1日定为国庆日。”毛泽东说“我们应作一提议，向政府建议，由政府决定。”
1949年10月2日，中央人民政府通过《关于中华人民共和国国庆日的决议》，规定每年10月1日为国庆日，并以这一天作为宣告中华人民共和国成立的日子。
从1950年起，每年的10月1日就成为全国各族人民隆重欢庆的节日了。

        </item3value>

        <item4name name="意义" >
            意义

        </item4name>

        <item4value>
		国家象征
			国庆纪念日是近代民族国家的一种特征，是伴随着近代民族国家的出现而出现的，并且变得尤为重要。它成为一个独立国家的标志，反映这个国家的国体和政体。
		功能体现
			国庆这种特殊纪念方式一旦成为新的、全民性的节日形式，便承载了反映这个国家、民族的凝聚力的功能。同时国庆日上的大规模庆典活动，也是政府动员与号召力的具体体现。
		基本特征
			显示力量、增强国民信心，体现凝聚力，发挥号召力，即为国庆庆典的三个基本特征。

        </item4value>

        <item5name name="活动" >
            活动

        </item5name>

        <item5value>
		假期安排
			1999年起国庆节是中国大陆的“黄金周”假期。国庆的法定休假时间为3天，再将前后两个周末调整为一起休假共计7天;中国大陆海外机构及企业则为3-7日;澳门特别行政区为2日，香港特别行政区为1日。
		阅兵仪式
			每逢五、十周年会有不同规模的庆典和阅兵，历史上影响较大且最具代表意义的是开国大典、建国5周年、
			10周年、35周年和50周年、60周年的六次大阅兵。
			从1949年开国大典至今，共举行了十四次国庆阅兵。
			1949年至1959年十年，共举行了11次国庆阅兵。
			1960年9月，中共中央、国务院实行“厉行节约、勤俭建国”的方针，改革国庆典礼制度，实行“五年一小庆、十年一大庆，逢大庆举行阅兵”。
			1964年国防部颁布的军队列条令中，第一次列出阅兵条款。随后，由于“文化大革命”及其他原因，连续24年没有举行国庆阅兵。
			1984年，根据邓小平的提议，中共中央决定恢复阅兵，并于1984年国庆35周年时举行大型的国庆阅兵式。
			1999年，中共中央决定举行建国50周年阅兵，于1999年10月1日在天安门广场举行了大型的阅兵式。
			2009年国庆节举行建国60周年大阅兵。

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
           山外青山楼外楼，国庆长假要出游。天蓝草绿水长流，美景悠悠心乐透。风轻云淡忘忧愁，朋友关怀暖心头：祝亲爱的朋友，国庆快乐！
            /n国庆大假又来到：有钱的旅游消费，没钱的闷头大睡，孝顺的看望父母，浪漫的忙着约会，朋友多的——给最知心的发条祝福才对！祝你国庆快乐！
            /n你迷蒙的眼神告诉我你还在放假的状态当中，你邋遢的服装告诉我你还没有做好上班的准备。长假已经黯然结束了，你就接受这一残酷的事实，打足十万分精神投入到工作当中吧！记得提前调好闹钟哦。祝你精神抖擞，继续挑战自我！
            /n国庆长假到眼前，出去旅游“购”是其中的一个重要环节。给你个小建议：“三不买”、“三买”。“三不买”就是：不了解的商品不买。商家过分热情的不买。不买非特色的商品。“三买”就是：一定要在有充裕时间的情况下才买。要货比三家才买。只买小件东西。小小建议只供参考噢！

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="重阳节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            笑容，重重叠叠，快乐天天见；祝福，重重叠叠，情谊永不灭。重阳节到，愿你重复幸福每一天，吉祥如意把手牵！
            /n菊飘香，插茱萸，欢欢喜喜过重阳，斟满酒，敬敬老，父母安康永不老，表思念，送祝福，愿你幸福永相伴，重阳节愿你开心!
            /n吃一块重阳糕，事业辉煌步步高；喝一杯菊花酒，生活甜美永恒久。重阳节来了，祝你节日快乐，阖家欢乐！
            /n登几峰高山，遥望亲友；采几片菊花，融入美酒；托一条短信，传递问候。重阳日，短信传佳音，愿你安康久久、幸福到永久！
            /n走过重重叠叠的足迹，模糊重重叠叠的画面，度过重重叠叠的时光，积蓄重重叠叠的思念，重阳节，祝您及家人福寿安康！
            /n又是一年九月九，遍插茱萸喝美酒。去年兄弟同登高，携手共祝父母寿。一条短信送祝福，愿你身体健健康康，幸福长长久久！
            /n九月九日宴重阳，亲友齐聚登高望，祈福避灾无疾病，幸福如意身健康。遍插茱萸迎吉祥，好运围绕财神伴，阖家欢乐业兴旺！
            /n九月九，送美酒，幸福酒，好运旺，快乐人生乐安康；友谊酒，情意深，久久的祝福长又长；九月九，重阳到，祝你快乐久久！
            /n九九重阳登高望，遍地黄菊满目秋。远方亲人相遥望，祝愿安康幸福长。一条短信寄相思，来年相聚九月九。祝重阳节快乐！
            /n不管三七二十一，还是九九八十一，平安才是唯一。年龄存进银行，健康就是利息。祝你心情永远美丽，重阳快乐！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		农历九月初九是重阳节，又称老人节。
		重阳节历来有登高的习俗，并且常在这天祭祖与推行敬老活动。
		重阳节(The Double Ninth Festival)农历九月九日，为传统的重阳节，又称“老人节”。因为《易经》中把“六”定为阴数，把“九”定为阳数，九月九日，日月并阳，两九相重，故而叫重阳，也叫重九。重阳节早在战国时期就已经形成，到了唐代，重阳被正式定为民间的节日，此后历朝历代沿袭至今。重阳又称“踏秋”与三月三日“踏春”皆是家族倾室而出，重阳这天所有亲人都要一起登高“避灾”，插茱萸、赏菊花。自魏晋重阳气氛日渐浓郁，为历代文人墨客吟咏最多的几个传统节日之一。

        </item2value>

        <item3name name="渊源" >
            渊源

        </item3name>

        <item3value>
		起源考证
			其一：
				重阳的源头，可追溯到先秦之前。《吕氏春秋》之中《季秋纪》载：“(九月)命家宰，农事备收，举五种之要。藏帝籍之收于神仓，祗敬必饬。”“是日也，大飨帝，尝牺牲，告备于天子。”可见当时已有在秋九月农作物丰收之时祭飨天帝、祭祖，以谢天帝、祖先恩德的活动。
				汉代，《西京杂记》中记西汉时的宫人贾佩兰称：“九月九日，佩茱萸，食蓬饵，饮菊花酒，云令人长寿。”相传自此时起，有了重阳节求寿之俗。这是受古代巫师(后为道士)追求长生，采集药物服用的影响。同时还有大型饮宴活动，是由先秦时庆丰收之宴饮发展而来的。《荆楚岁时记》云：“九月九日，四民并籍野饮宴。”隋杜公瞻注云：“九月九日宴会，未知起于何代，然自驻至宋未改。”求长寿及饮宴，构成了重阳节的基础。 诗《与杨府山涂村众老人宴会代祝词》：“ 重九江村午宴开，奉觞祝寿菊花醅。明年更比今年健，共把青春倒挽回。”铺叙了老人节宴会、饮菊花酒、祝健等活动场景。
			其二：
				重阳节的原型之一是古代的祭祀大火的仪式。
				作为古代季节星宿标志的“大火”，在季秋九月隐退，《夏小正》称“九月内火”，大火星的退隐，不仅使一向以大火星为季节生产与季节生活标识的古人失去了时间的坐标，同时使将大火奉若神明 的古人产生莫名的恐惧，火神的休眠意味着漫漫长冬的到来，因此，在“内火”时节，一如其出现时要有迎火仪式那样，人们要举行相应的送行祭仪。古代的祭仪情形虽渺茫难晓，但我们还是可以从后世的重阳节仪中寻找到一些古俗遗痕。如江南部分地区有重阳祭灶的习俗，是家居的火神，由此可见古代九月祭祀“大火”的蛛丝马迹。古人长将重阳与上巳或寒食、九月九与三月三作为对应的春秋大节。汉刘歆《西京杂记》称：“三月上巳，九月重阳，使女游戏，就此祓禊登高。”上巳、寒食与重阳的对应，是以“大火”出没为依据的。
				随着人们谋生技术的进步，人们对时间有了新的认识，“火历”让位于一般历法。九月祭火的仪式衰亡，但人们对九月因阳气的衰减而引起的自然物侯变化仍然有着特殊的感受，因此登高避忌的古俗依旧传城，虽然世人已有了新的解释。
				重阳在民众生活中成为夏冬交接的时间界标。如果说上巳、寒食是人们渡过漫长冬季后出室畅游的春节，那么重阳大约是在秋寒新至、人民即将隐居时的具有仪式意义的秋游，所以民俗有上巳“踏青”，重阳“辞青”。重阳节俗就围绕着人们的这一时季感受展开。
			演变过程
				重阳节已有2000多年的历史。“重阳节”名称见于记载却在三国时代。据曹丕《九日与钟繇书》中载：“岁往月来，忽复九月九日。九为阳数，而日月并应，俗嘉其名，以为宜于长久，故以享宴高会。”
				魏晋时期有了赏菊、饮酒的习俗。
				唐朝时，重阳节才被定为正式节日。从此以后，宫廷、民间一起庆祝重阳节，并且在节日期间进行各种各样的活动。
				到了明代，九月重阳，皇宫上下要一起吃花糕庆祝，皇帝要亲自到万岁山登高，以畅秋志。
				到了清代，这种风俗依旧盛行。
				20世纪80年代开始，我国一些地方把夏历九月初九定为老人节，倡导全社会树立尊老、敬老、爱老、助老的风气。中国政府在1989年将每年的这一天定为“老人节”、“敬老节”。

        </item3value>

        <item4name name="活动" >
            活动

        </item4name>

        <item4value>
		重阳节是杂糅多种民俗为一体而形成的汉族传统节日。庆祝重阳节一般会包括出游赏景、登高远眺、观赏菊花、遍插茱萸、吃重阳糕、饮菊花酒等活动。九九重阳，因为与“久久”同音，九在数字中又是最大数，有长久长寿的含意，况且秋季也是一年收获的黄金季节，重阳佳节，寓意深远，人们对此节历来有着特殊的感情，唐诗宋词中有不少贺重阳，咏菊花的诗词佳作。
		登高
			重阳节首先有登高的习俗，金秋九月，天高气爽，这个季节登高远望可达到心旷神怡、健身祛病的目的。
		吃重阳糕
			与登高相联系的有吃重阳糕的风俗。高和糕谐音，作为节日食品，最早是庆祝秋粮丰收、喜尝新粮的用意，之后民间才有了登高吃糕，取步步登高的吉祥之意。 　　赏菊
			重阳日，历来就有赏菊花的风俗，所以古来又称菊花节。农历九月俗称菊月，节日举办菊花大会，倾城的人潮赴会赏菊。从三国魏晋以来，重阳聚会饮酒、赏菊赋诗已成时尚。在汉族古俗中，菊花象征长寿。
		饮菊花酒
			重阳佳节，我国有饮菊花酒的传统习俗。菊花酒，在古代被看作是重阳必饮、祛灾祈福的“吉祥酒”。
			汉代就已有了菊花酒。魏时曹丕曾在重阳赠菊给钟繇，祝他长寿。晋代葛洪在《抱朴子》中记河南南阳山中人家，因饮了遍生菊花的甘谷水而延年益寿的事。梁简文帝《采菊篇》中则有“相呼提筐采菊珠，朝起露湿沾罗懦”之句，亦采菊酿酒之举。直到明清，菊花酒仍然盛行，在明代高濂的《遵生八笺》中仍有记载，是盛行的健身饮料。
		佩茱萸
			古代还风行九九插茱萸的习俗，所以又叫做茱萸节。茱萸入药，可制酒养身祛病。插茱萸和簪菊花在唐代就已经很普遍。茱萸香味浓，有驱虫去湿、逐风邪的作用，并能消积食，治寒热。民间认为九月九日也是逢凶之日，多灾多难，所以在重阳节人们喜欢佩带茱萸以辟邪求吉。茱萸因此还被人们称为“辟邪翁”。
		

        </item4value>

        <item5name name="诗词" >
            诗词

        </item5name>

        <item5value>
			秋登兰山寄张五 (孟浩然)
			北山白云里，隐者自怡悦。相望始登高，心随雁飞灭。
			愁因薄暮起，兴是清秋发。时见归村人，沙行渡头歇。
			天边树若荠，江畔洲如月。何当载酒来，共醉重阳节。
			过故人庄 (孟浩然)
			故人具鸡黍，邀我至田家。绿树村边合，青山郭外斜。
			开轩面场圃，把酒话桑麻。待到重阳日，还来就菊花。
			与杨府山涂村众老人宴会代祝词(佚名)
			重九江村午宴开，奉觞祝寿菊花醅。
			明年更比今年健，共把青春倒挽回。
			登高 (杜甫)
			风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回。无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来。
			万里悲秋常作客，百年多病独登台。艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯。
			九月十日即事 (李白)
			昨日登高罢，今朝再举觞。
			菊花何太苦，遭此两重阳。
			九月九日忆山东兄弟 (王维)
			独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲。
			遥知兄弟登高处，遍插茱萸少一人。
			九日齐山登高 (杜牧)
			江涵秋影雁初飞，与客携壶上翠微。
			尘世难逢开口笑，菊花须插满头归。
			但将酩酊酬佳节，不作登临恨落晖。
			古往今来只如此，牛山何必独沾衣。
			重阳席上赋白菊 (白居易)
			满园花菊郁金黄，中有孤丛色白霜。
			还似今朝歌舞席，白头翁入少年场。
			九月九日玄武山旅眺 (卢照邻)
			九月九日眺山川，归心归望积风烟。
			他乡共酌金花酒，万里同悲鸿雁天。
			蜀中九日 (王勃)
			九月九日望乡台，他席他乡送客杯。
			人情已厌南中苦，鸿雁那从北地来。
			九日作 (王缙)
			莫将边地比京都，八月严霜草已枯。
			今日登高樽酒里，不知能有菊花无。
			九日 (杨衡)
			黄花紫菊傍篱落，摘菊泛酒爱芳新。
			不堪今日望乡意，强插茱萸随众人。

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
            金色的硕果久久收藏；暖暖的斜阳久久放光；灿烂的菊花久久飘香；醇厚的老酒久久品尝；点滴的记忆久久珍藏。九九重阳节，愿健康久久、幸福久久！
            /n最聪明的人：老玩，老乐，老豁达；最健康的人：老走，老动，老锻炼；最快乐的人：老说，老笑，老联系。重阳老人节，祝“老”朋友快乐！
            /n九月初九是重阳，登高望远传吉祥，生活从此乐开怀，人生就此而精彩。重阳佳节，我向高山祈求，愿你拥有如高山般的坚强体魄；我向大海祈祷，愿你拥有如大海般的宽广未来！

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="环卫节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
           小草赞美你的勤劳，鲜花向你点头微笑，枯叶钦佩你的无私，你是装饰大地面貌的美容师，宁愿一人脏，换来万家净。 /n

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		1959年10月26日
		环卫工人节的由来
		第一个提出建我省“环卫工人节”的是奉化市环卫处的吴雷廷，他曾从事环卫工作19个年头。1987年，牡丹江市首设环卫工人节时，他就萌生了为我省环卫工人也设一个节日的念头。1993年，吴雷廷当选省八届人大代表，当年就提交了设立环卫工人节的议案。1997年省八届人大常委会最后一次全体会议期间，35位代表在他的议案上签名，最终获得通过。
		1959年10月26日，当时的国家主席刘少奇亲切接见了掏粪工人时传祥，把这一天定为环卫工人节，蕴含着让全社会都来尊重环卫工人的深意，体现党和政府对环卫工人的重视。

        </item2value>

        <item3name name="起源" >
            起源

        </item3name>

        <item3value>
		环卫工人节。
		1959年10月26日，国家主席刘少奇亲切接见全国劳动模范、掏粪工人时传祥时说：“我当国家主席，你当掏粪工人，只有分工不同，没有高低贵贱之分，都是人民的公仆。”少奇同志的话极大地鼓舞了全国环卫工人，对于提高环卫工人的社会地位，引起全社会对环卫工人和环卫事业的尊重、理解、关心和支持，教育人们树立正确的人生观、世界观、价值观，产生了极为广泛而深远的影响。
		1987年，黑龙江省牡丹江市率先设立了“环卫工人节”，日期就定在10月26日。这一创举在全国产生了巨大的反响。在建设部、中国建设建材工会和中国城市环境卫生协会的积极推动下，在各地人大、政府的高度重视和支持下，有广东、广西、海南、天津、山东等全国14个省、直辖市、自治区设立了省级环卫工人节，占全国省、自治区、直辖市总数的45.2%;有沈阳、昆明、武汉、成都、呼和浩特等408个城市设立市环卫工人节，占全国668个城市的61%。

        </item3value>

        <item4name name="标语" >
            标语

        </item4name>

        <item4value>
		提高环保意识 建设美好家园
		保护环境 就是保护生产力
		水-----20亿人生命之所系
		既要金山银山 更要青山绿水
		提倡绿色生活 实施清洁生产
		树立节水意识 反对浪费水源
		提高环境道德水平 建设文明小康城区
		保护环境 造福后代
		全面建设小康社会 同心共创美好家园
		当环保卫士 做时代公民
		让大气清新、让天空蔚蓝、让河山碧绿
		企业求发展 环保须先行
		别让眼泪成为地球上的最后一滴水
		提高环境保护意识 爱护我们共有家园
		天蓝水清 地绿居佳
		合理利用资源 保护生态平衡
		环境保护是我国一项基本国策
		全面建设小康社会 切实走可持续发展之路
		坚持科学发展观 树立科学资源观
		清洁生产是企业的生命
		节约和保护资源 走可持续发展道路
		自觉遵守环保法律 加强企业污染治理
		点滴做起 清洁生产
		保护环境 功盖千秋 破坏环境 祸及千古
		草木无情皆愿翠 行人有情多爱惜
		污染环境千夫指 保护环境万人颂
		蓝天之下你我他 优美环境靠大家

        </item4value>

        <item5name name="段子" >
            段子

        </item5name>

        <item5value>
		清晨东方未见光，寒气袭人透身凉。千家万户尚熟睡，环卫工人已上岗。手握笤帚扫垃圾，推着车子串街巷。一人负责一大片，保持市容洁又亮。爱业勤劳最辛苦，社会各界都赞扬。
你们的双手带给了我们春光的美好，你们的汗水冲刷了我们夏日的酷暑，你们的身影留给了我们秋风的凉爽，你们的精神带给了我们冬日的温暖。祝福你们，美丽的环卫工人!
每日的清晨到傍晚，每年的春夏与秋冬，您都护卫着我们这个家庭，给我们以清新的面孔，不让她染一点灰尘!感谢您!

        </item5value>
    </holiday>

    <holiday name="万圣节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            今天是个珍“鬼”的日子。宜出门，因为出门遇“鬼”人；要守纪，因为没有“鬼”矩不成方圆；可送祝福，因为短信不“鬼”挺实惠。预祝万圣节快乐！
            /n万圣节大鬼小鬼齐欢唱，开心鬼一到，快乐瞬间到；机灵鬼出现，头脑变聪慧；调皮鬼一闹，活力更充沛。祝你万圣节快乐！
            /n鬼头鬼脑惹人爱，神鬼莫测思维快，神出鬼没巨神秘，鬼使神差节日来，唯有你最乐开怀，扮鬼完全原生态。万圣节快乐！
            /n站住，群魔打劫，前有开心鬼，后有发财鬼，左边好运魔法师，右边成功吸血鬼。今天万圣节，把烦恼交出来，跟快乐向前迈！
            /n今年鬼节不收礼，收礼只收好短信；鬼节恒久远，祝福永流传；鬼节相聚，意犹未尽；你好，我好，万圣节好，才是真的好！ 
            /n万圣节到了，收到此短信者：财鬼老鬼大鬼小鬼各路妖怪保佑你，天神地神风神雨神各路神仙祝福你，保你平平安安财源滚滚！
            /n万圣节大调查：开心鬼在写短信，幸福鬼在发短信，机灵鬼在转发短信，小气鬼在收藏短信。嘿嘿，万圣节快乐！
            /n如果你有心愿藏在心里那就说出来吧，我保证它们都会实现的，至于是什么时候，鬼才知道。哈哈，万圣节快乐！
            /n工资是吝啬鬼，物价是大头鬼，房价是吸血鬼，心情是讨厌鬼，万圣节到了，快扔出你的烦恼，让他们统统去见鬼！节日快乐！
            /n没有鬼头鬼脑的可爱，怎拥的起神鬼莫测的思维，没有鬼使神差的默契，怎能接到神出鬼没的祝福。万圣节快乐！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		每年的11月1日是万圣节(Hallowmas)，南瓜是万圣节的代表。
		10月31日是万圣夜(Halloween)，华语地区常将万圣夜称为万圣节。
		万圣节(HALLOWEEN)为每年的11月1日，源自古代塞尔特民族(Celtic)的新年节庆，此时也是祭祀亡魂的时刻，在避免恶灵干扰的同时，也以食物祭拜祖灵及善灵以祈平安渡过严冬，是西方传统节日。当晚小孩会穿上化妆服，戴上面具，挨家挨户收集榶果。主要流行于英语世界，如不列颠群岛和北美，其次是澳大利亚和新西兰。现在，一些亚洲国家的年轻一辈，也开始倾向于过“洋节”，到了万圣节前夕，一些大型外资超市都会摆出专柜卖万圣节的玩具，小商贩也会出售一些跟万圣节相关的玩偶或模型，吸引了年轻人的眼光。

        </item2value>

        <item3name name="文化" >
            文化

        </item3name>

        <item3value>
		节日传统
			自17世纪起，庆祝万圣节的传统在南部英格兰逐渐消失，代之以在11月5日举行的火药阴谋(Gunpowder Plot)纪念会。不过在苏格兰，爱尔兰和北部英格兰万圣节依然盛行。直到最近十年，南部英格兰人才重新开始庆祝万圣节，只是方式完全美国化了。
			传统的庆祝仪式在爱尔兰几乎被完全保留。在那里10月份的最后一个星期一是公众假日，所有学校停课，准备在接下来的一个星期举行期中考试。这个假日通常叫做万圣节假期。因此爱尔兰是在万圣节给学生们放假的唯一一个国家，所以可以自由地庆祝，保留了古老相传的传统。
		节日习俗
			10月31日是西洋万圣节前夕，美国的街上四处可见精彩的现场表演、戏台上演的幻觉魔术、逼真的游尸和鬼魂，及各种恐怖电影的放映。
			这场嘉年华盛会的由来是在公元前五百年时，居住在爱尔兰、苏格兰等地的人们相信，往生人的亡魂会在10月31日这一天回到生前所居住的地方，并在活人的身上找寻生灵，以获得再生的机会。当地居民因为担心鬼魂来夺取自己的生命，故当10月31日到来时，会将所有灯光熄掉，使得鬼魂无法找寻到活人，并打扮成妖魔鬼怪以将鬼魂吓走。
			随着时间的流逝，万圣节的意义逐变得含有喜庆的意味。因此现在象征万圣节的妖怪及图画，都变成了可爱又古灵精怪的模样，如番瓜妖怪、巫婆等。喜爱发挥创意的美国人，在这一天则极尽所能的将自己打扮得鬼模鬼样，让鬼节变得趣味多了。
			万圣节是儿童们纵情玩乐的好时候。它在孩子们眼中，是一个充满神秘色彩的节日。夜幕降临，孩子们便迫不及待地穿上五颜六色的化妆服，戴上千奇百怪的面具，提上一盏“杰克灯”跑出去玩。“杰克灯”的样子十分可爱，做法是将南瓜掏空，外面刻上笑眯眯的眼睛和大嘴巴，然后在瓜中插上一支蜡烛，把它 点燃，人们在很远的地方便能看到这张憨态可掬的笑脸。
			收拾停当后，一群群装扮成妖魔鬼怪的孩子手提“杰克灯”，跑到邻居家门前，威吓般地喊着：“要恶作剧还是给款待”、“给钱还是给吃的”。如果大人不用糖果、零钱款待他们，那些调皮的孩子就说到做到：好，你不款待，我就捉弄你。他们有时把人家的门把手涂上肥皂，有时把别人的猫涂上颜色。这些小恶作剧常令大人啼笑皆非。当然，大多数人家都非常乐于款待这些天真烂漫的小客人。所以万圣节前夜的孩子们总是肚子塞得饱饱的，口袋装得满满的。
			万圣节前夜最流行的游戏是“咬苹果”。游戏时，人们让苹果漂浮在装满水的盆里，然后让孩子们在不用手的条件下用嘴去咬苹果，谁先咬到，谁就是优胜者。

        </item3value>

        <item4name name="段子" >
            段子

        </item4name>

        <item4value>
		赞美秋光，而是让它变成一场真正的“狂欢”。而脸谱化妆是万圣节传统节目之 一。
		已经倾慕你好久好久了，从见到你的第一天起，我就决定非你不嫁。你知道吗?我在阴间好寂寞呀万圣节来陪我好吗?
		别以为我忘了你，比如说今天--万圣节，我第一个想起的就是你，因为你跟鬼是亲戚嘛!祝你节日乐翻天!
		原谅我在万圣节之夜把你的手机号码告诉了一个陌生人，我也是被逼的啊，他说他叫钟馗，还说你有什么事，都可以帮你实现!
		亲爱的，我一直想拜孙悟空为师学降妖除怪，这样可以让我在万圣节保护你，什么妖魔鬼怪统统放马过来! 只要有我在，你将永远快乐!
		想你可又害怕见到你，也许你正在哪个角落默默地注视着我，我鼓起勇气抚摸了你那没有下巴的脸蛋，啊，鬼啊!
		白天开会，工作太累，晚上不睡，疲劳加倍，狂欢装鬼，千杯不醉。万圣节快乐。
		哥们今天可是个特殊的日子，不是我的生日，也不是她的生日，更不是革命领导的生日，今天是鬼的节日。万圣节快乐。
		三月八日是妇女的节日，五月一日是劳动者的节日，六月一日是小朋友的节日，我们也得找个自己的节日吧，就是今天鬼的节日，万圣节快乐。
		日日笙歌，那是君主国王，天天玩乐，那是地痞流氓，整日辛苦奔忙，也该享受天堂，虽然不是鬼王，万圣节也要出来疯狂。
		走出家门，向右拐再向左拐，向东走再向南走，向北跑再向西跑，停留一分钟，向天空许个心愿你一定会实现，因为今天是万圣节，鬼才会保佑你。
		别再难过了，你看有人在笑话你呢，他就站在窗户外面，出门让他进来吧，他会哄你开心的，要问我他是谁?鬼才会告诉你。万圣节快乐。
		阴森的城堡，屋顶挂着下弦月，蝙蝠振翅划破黑夜…，此时门铃巨响，不要怕，准备好你的糖果，否则小心小孩子半夜来捣蛋喔!
		我好饿啊，我已经3天没吃东西了，我已下定决心，万圣节的晚上无论如何都要到你家去饱餐一顿，问我是谁?呵呵--吸血鬼!
		风吹过街上的落叶，迎来一群步伐轻盈的小鬼，让我们在今夜群魔乱舞、鬼话连篇吧!万圣节快乐!
		祝万圣节的夜晚，你和你的朋友们，过得失声尖叫起鸡皮，过得死人活人一起吓一跳。万圣节快乐!
		听说今天是鬼节啊，大街上群魔乱舞，记得早早回家，进屋把门拴好，半夜不要乱跑，到点准时上床，睡前给我短信!万圣节快乐!
		睡了吗?都这点了还是早点上床睡觉去吧，今天可是万圣节喔，小心遇到不可思议的事，嘿嘿……万圣节快乐!!!

        </item4value>

        <item5name name="歌曲" >
            歌曲

        </item5name>

        <item5value>
　								《This Is Halloween》
			Panic! At The Disco - This Is Halloween　Boys and girls of every age
			Wouldn't you like to see something strange?
			[SIAMESE SHADOW]
			Come with us and you will see
			This, our town of Halloween
			[PUMPKIN PATCH CHORUS]
			This is Halloween, this is Halloween
			Pumpkins scream in the dead of night
			[GHOSTS]
			This is Halloween, everybody make a scene
			Trick or treat till the neighbors gonna die of fright
			It's our town, everybody screm
			In this town of Halloween
			[CREATURE UNDER THE BED]
			I am the one hiding under your bed
			Teeth ground sharp and eyes glowing red
			[MAN UNDER THE STAIRS]
			I am the one hiding under yours stairs
			Fingers like snakes and spiders in my hair
			[CORPSE CHORUS]
			This is Halloween, this is Halloween
			[VAMPIRES]
			Halloween! Halloween! Halloween! Halloween!
			In this town we call home
			Everyone hail to the pumpkin song

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
            为了让万圣节更有气氛点，我特意赶走了酒鬼，冒失鬼，大鬼小鬼，为你扮成了——色鬼！嘻嘻，美人儿，今晚你就是我的目标，我要尾随着你，进入你的家门，走进你的心房，偷走那颗宝贵的真心。从今以后，你就是我的人咯！
           /n一份祝福代表一份心意，一份心意代表一份礼物，一份礼物就是我送你的南瓜灯，万圣节的夜晚，点起你手中的南瓜灯，照亮那黑色的忧郁，戴上你开心的面具，迎来属于你的祝福。

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="记者节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
            你们用文字编织着世界的繁华，用镜头记录着国民的生活，用真诚传达着温馨的情感。记者节来临之际，祝愿天下所有记者幸福平安！ 
            /n千山万水只等闲，受苦受累不言弃，心中无怨亦无悔，镜头捕捉情与感，笔下记录是与非，借问世间谁英雄，众所周知是记者。节日快乐~
            /n记者节至，祝亲爱的朋友们，兄弟姐妹们，父老乡亲们身体健康，功成名就。争取天天上头版，版版是头条，条条是特稿，稿稿都精彩。
            /n铁肩担道义，妙手著文章。正是因为记者朋友们的存在，社会才彰显的更加丰富多彩。记者节，祝福天下所有记者心想事成，万事如意。
            /n站在时代前沿，立足本乡本土，以笔为利器，揭露黑恶势力，以信为大义，记录世间冷暖。记者节，只想说：您们辛苦了！
            /n亲，今天是记者节。请“记着”给自己放个假，轻松一下；“记着”想一想远方的朋友，感动一下；还要“记着”弱弱的转发一下。 
            /n记者工作很辛苦，不论新闻大是小，呕心沥血来报道。撰稿拍照不怕苦，为将真相事实报。记者节里请休息，愉快度假无忧愁。
            /n新时期记者写照：表面很风光，内心却彷徨，容颜虽未老，心里尽沧桑，常怀正义心，谨慎出文章。记者节，祝你快乐！
            /n你们用文字编织着世界的繁华，你们用镜头记录着国民的生活，你们用真诚传达着温馨的情感。你们辛苦了，记者节来临之际，祝愿天下所有记者幸福平安！
            /n千山万水只等闲，风吹雨打家常饭，受苦受累不言弃，心中无怨亦无悔，镜头捕捉情与感，笔下记录是与非，借问世间谁英雄，众所周知是记者。节日快乐！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		每年的11月8日是中国记者节。记者节像护士节、教师节一样，是中国仅有的三个行业性节日之一。按照国务院的规定，记者节是一个不放假的工作节日。新中国确立&quot;记者节&quot;的意义，表明党和国家对新闻界和广大新闻工作者的关怀和重视，既在确认新闻从业者的社会地位，更在鼓舞和激励新闻工作者继承优良传统，为正义事业呼吁，做好党和人民的耳目喉舌。

        </item2value>

        <item3name name="由来" >
            由来

        </item3name>

        <item3value>
		2000年，国务院正式批复中国记协《关于确定“记者节”具体日期的请示》，同意将中国记协的成立日11月8日定为记者节。记者节像护士节、教师节一样，是我国仅有的三个行业性节日之一。按照国务院的规定，记者节是一个不放假的工作节日。
		新中国成立前就有记者节。从1933年到1949年，每年的9月1日，新闻从业人员都举行各种仪式纪念这一节日。
		1949年12月23日，中华人民共和国政务院颁布的《全国年节及纪念日放假办法》中明确规定了“记者节”，《办法》对年节和纪念日放假规定这样表述：“其他各种纪念节日如：二七纪念、五卅纪念、七七抗战纪念、八一五抗战胜利纪念、九一八纪念、护士节、教师节、记者节等，均不必放假。”但因为当时没有确定具体日期，因此长期以来中国新闻从业人员一直未过记者节。
		1999年9月18日颁布的《全国年节及纪念日放假办法》，再一次明确列入了记者节。2000年8月，国务院正式批复中国记协的请示，同意将11月8日定为记者节。
		11月8日也是中国记协的成立日。1937年11月8日，以范长江为首的左翼新闻工作者在上海成立中国青年记者协会，这是中国记协的前身。七十多年来，特别是新中国成立以来，中国记协为团结广大新闻工作者，推动中国新闻事业的发展，以及在开展国际新闻界友好往来等方面作出了显著成绩。确定中国记协的成立日为记者节的日期具有广泛的代表性。

        </item3value>

        <item4name name="献礼" >
            献礼

        </item4name>

        <item4value>
		拿什么献给记者节?
		记者节，这是一个值得庆祝和高兴的日子。但让人很有些不安的是， 这年头也不知怎么了，似乎不是笔头对准了拳头，就是拳头对准了笔头。
		据中国记协统计，1998年他们设立新闻工作者维权委员会以来，受理的关于记者受害的投诉就有400多起，其中包括很多非法拘禁和殴打记者等恶性案件。可以说，记者权益受侵害事件的发生呈逐年上升趋势，用《工人日报》发表的一篇文章的话说就是：“没完没了，愈演愈烈。”
		所有这些殴打记者、践踏记者采访正当权益的事件，又有多少滋事者受到了法律的制裁?
		尽管如此，我们依然相信，真正的记者是永远不会寂寞，也永远不畏艰险的。那么谁来保障记者的合法权益不受损害呢?难道仅仅靠记者“不怕死”的精神来抗击这种侵害吗?
		虽然说造成目前这种局面，一些法律意识淡薄而特权思想严重的人专横跋扈是直接原因，但从根本上讲，却是法律的缺席。新闻采访权不是行政权力，也不是司法权力，它是公众知情权，社会参与权、社会监督权的代表和延伸。公众知情权是建立在新闻采访权基础上的，新闻采访权受到暴力干涉，整个社会公共利益就会受到伤害，因此对新闻采访权需要从法律上加以特别的明确保护。但现有法律对新闻执业的保护非常弱，因为适用宪法原则保护新闻采访权，在法律实践中还有一定障碍。记者行使新闻采访权时，由于没有明确强有力的法律保障，采访能否实现，很大程度上受制于对方的好恶。尤其行使舆论监督的记者，必然
		激起那些既得利益者的痛恨，轻则设置重重关卡阻碍采访，重则拳脚相加。
		早在1999年“两会”期间，就有全国政协委员向大会提交了关于“加强舆论监督”的提案，并呼吁尽快制订《新闻法》，通过立法来加强和规范我国的舆论监督，但因种种原因目前尚未出台。但是，没有《新闻法》，也并不是说记者的什么权利都无法保护，那些公民的基本权利，如人身安全以及正常工作的权利，显然并不缺乏条文可依。为此，有法学家和记者建议，在新闻法出台之前，可否先考虑制定行政法规，或制定一部新闻执业行为规范。法学专家认为，这个条例应该明确新闻采访权的内容并规范行使方式;新闻采访当中记者的权利义务，被采访人的权利义务，这其中应明确普通公民与国家机关对接受采访的不同义务，对不涉及国家机密的，政府机关有接受采访向公众披露信息的义务;记者在哪些方面应享有一定豁免权;同时应对采访程序作出规定，采访时需出示何证件;明确侵犯新闻采访权及记者不正确行使新闻采访权应承担的责任等。

        </item4value>

        <item5name name="诗歌" >
            诗歌

        </item5name>

        <item5value>
			今天是我们的节日
			今天是我们的节日，因为我们是老师。
			我们要为自己写一首诗。我们理直气壮。
			我们在孩子们眼里是英雄，是无所不知的天才，
			懂得很多很多，是他们心中的太阳。
			我们在成人眼里很穷酸，是穿长衫数茴香豆的“孔乙已”……
			我们和方方正正的文字在一起，我们也方方正正;
			我们和实实在在的数字在一起，我们也实实在在;
			我们和天真活泼的孩子在一起我们也天真活泼……
			我们大大方方给孩子们讲理想，讲人生，讲挫折，讲奋斗，讲充满希望的未来……
			我们也吞吞吐吐地给孩子们讲那些弄不太明白而大人们又说不清楚的现实……
			我们讲祖国和人民。讲昨天、今天和明天。
			我们讲诗。讲父亲与粮食，母亲与温暖。
			我们讲山，讲山的恢弘，还有山中的绿树。
			我们讲水，讲水的灵动，还有水里的清澈。
			我们囊中如洗。
			我们餐桌羞涩。
			我们没有怨言。
			我们从不后悔。
			我们似如粉笔一样走在黑色的土地上，喜看禾苗丰盛的长势，因为这是我们生命里最真诚的感动……
			我们非常高兴。
			我们满怀激情。
			我们心满意足。
			我们毫不寂寞。
			我们在温饱的边缘一字一句朗读每一个充满激情的春夏秋冬，一笔一划地抒写辉煌灿烂的日子……

        </item5value>
    </holiday>

    <holiday name="光棍节" >

        <item1name name="短信" >
            短信

        </item1name>

        <item1value>
           光棍节到了，祝已成婚的“双截棍”万事如意；恋爱中的“相思棍”幸福甜蜜；单身的“独竿棍”前程似锦。光棍节快乐！
            /n啊呀！今早树上的鸟儿老是在乱叫，路上的人儿总是朝我怪笑，噢！原来有件大事差点漏掉：祝你11.11光棍节快乐！
            /n光棍节，祝男光棍在光棍节找到亲爱的、相爱的、深爱的人告别单身；祝女光棍找到一个你爱的、爱你的人告别单身！
            /n单身最不想过的节是光棍节，光棍节最不想的事是收到光棍节短信，收到光棍节短信最不想看到的是：祝你光棍节快乐！
            /n11月11日，光棍结伴来寻爱，单身贵族不怕难，努力争取为真爱；累了歇困了睡，渴了饮爱就追，早日“脱光”结良缘！
            /n光棍节，祝你烦恼（光）溜溜，福气（光）灿灿；前途（光）明，事业（光）辉；爱情（光）彩，也让我沾点（光）！
            /n欢迎参加2012光棍达人评比，获胜者将有机会获得“光笑不愁、光喜不忧”梦想光棍之旅，请于光棍节当天持光棍证报名！
            /n光棍节，我要把这特殊的吉祥物送你，带给你无比的快乐，无边的好运，无尽的幸福，请你用心珍藏。收下吧--这双筷子！
            /n又是光棍节，传言月老将对长期联系的VIP客户大酬谢，特快专递红线，免费包邮缘分，想牵谁就牵谁。看短信的人都有份哦！
            /n光棍节，老板娘广告：凡是向暗恋对象表白的，打九折，向爱人表白的，打八折。朋友问：向你表白打几折？老板娘说：打骨折。

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		11月11日被称为大光棍节。这是流传于年轻人之间的一个娱乐性节日。
		光棍节产生于校园，并通过网络等媒介传播形成一种光棍节的文化。
		光棍节是一种流传于年轻人的娱乐性节日，以庆祝自己仍是单身一族为傲(“光棍”的意思便是“单身”)。光棍节产生于校园，并通过网络等媒介传播，逐渐形成了一种光棍节的文化。1月1日是小光棍节，1月11日和11月1日是中光棍节，而11月11日由于有4个1，所以被称为大光棍节，一般光棍节则指11月11日的大光棍节。带11尾年份的11月11日是超级光棍节，例如11年11月11日。1111年11月11日是万年一遇的顶级光棍节，2011年11月11日是本世纪百年一遇的超级光棍节(称“神棍节”)。今年流行“结混”过节。

        </item2value>

        <item3name name="由来" >
            由来

        </item3name>

        <item3value>
		传说中，有四个男人，当然都是光棍，也就是没老婆没女朋友没情人也没某某伴侣的那种。他们聚在一起搓麻将。从上午11点打到晚上11点。
输赢倒是次要的，奇怪的是，搓麻过程中，不论是谁和牌，自摸或者接炮，都是和四条。于是自始至终，都在，四条，四条，四条。最后有输得多的人火了，拍桌子说，四条四条，四条什么啊?另外三个说，四条就四条，还四条什么。
四条什么?这本来不算个问题，麻将牌里，四条就是四条，没有四条什么的说话。不过，打完麻将，他们一起去冲澡，把衣服裤子一脱，答案很快就出来了。输钱的那个人，十分兴奋，边冲水边欢呼，我知道四条什么了，我知道四条什么了!
后来，这四个光棍为了纪念终于知道四条是什么，特把这个设为光棍节。事有凑巧，这天刚好是11月11日，日历上，刚刚好，不多不少，也就是四条……
相传当天光棍们都要吃糖葫芦，而且要一口气吃光，这叫“脱光”，要不然，来年还是光棍。
光棍节又名“光光节”，寓意饭吃光、酒喝光、钱花光，购物要买光棍商品，晚上尽情狂欢。

        </item3value>

        <item4name name="意义" >
            意义

        </item4name>

        <item4value>
		光棍节产生之初，多少带有些调侃的意味，而那时候光棍也只是指单身男性。但随着社会的发展，光棍的队伍逐渐壮大。年轻人忙于工作，让他们无暇交友，但以前的朋友陆续结婚生子，突然的离群感让他们急于寻求群体的归属感，于是单身聚会成了新的社交圈子，在同类人群中，他们的情感得以抒发。这个人群收入水平高、消费力强，对生活品质有要求。光棍群体的扩大必定吸引了商家的注意力。于是，在商家的助推之下，单身经济就骤然兴起，光棍节的各种促销活动、广告宣传也将这个小众活动，形成了社会化的节日。
光棍增多并非是坏事，相反是人们追求高质量婚姻生活的结果。光棍节从网络走向社会，从小众活动变成公众活动，也是社会开放度、包容度提升的一种表现。20岁到30岁之间的单身人士往往是承受社会压力最大的人群，除了工作、竞争之外，还有来自家庭催婚的压力。光棍节无非是让光棍们在调侃中轻松面对，有一个机会互相交流，不失为一个解压的方法。同时，在这种舆论下，社会给予光棍们的尖锐度也在下降，让单身人士能够有更大的空间选择自己的真爱。

        </item4value>

        <item5name name="差异" >
            差异

        </item5name>

        <item5value>
		校园篇
			光棍节到来之时有关“光棍节”聚会的消息渐渐增多，虽然主体活动依旧是饭局，但强调“AA制”似乎成为这个节日个性独立、彼此尊重的一个标志。
		年龄篇
			光棍没有确切的年龄限制，只要自己愿意，只要是单身都可以把自己称为是光棍，并不局限年龄，确切的说光棍与单身是符合实际情况后自己心里的一种感觉。
		性别篇
			光棍节并不是男性独有的节日，女性也有很多很多单身光棍的，男女平等，一视同仁，光棍节是单身男女共同的节日。
		网络篇
			让接受新事物的网民更清楚的了解这个节日，并且因为网络快捷方便的传播方式让更多的单身族加入过光棍节的队伍来，部分单身网友为此节日聚会等等。

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
            一人消费没拖累，独立自主拍板干脆；不搞卫生不叠被，不被唠叨不被罚跪；所有收入自己支配，花钱潇洒当家绝对；奥耶！让我们大声的喊一嗓子：光棍生活万岁！
            /n11月11日来临之际，我送你1111个祝愿。祝福你：快乐每1天，轻松每1周，健康每1月，收获每1年，幸福到永远！如果你想早日“脱光”那请记得在11月11点11分，转发11人，肯定有惊喜！

        </item6value>
    </holiday>

    <holiday name="圣诞节" >

        <item1name name="彩信" >
            彩信

        </item1name>

        <item1value>
            圣诞节日到，祝福不能少，一祝身体好，礼物扛得了；二祝心情好，总是没烦恼；三祝节日好，圣诞快乐不得了！
            /n圣诞老人眯眯笑，驾着雪橇快快跑，背着五彩斑斓万花包，戴着可爱甜美圣诞帽，只为把祝福给你送到：圣诞快乐! 
            /n铃儿响，祝福忙，圣诞树下许愿望；吉祥到，袜子装，好运连连美荡漾；炉火旺，歌声扬，祈祷平安齐欢畅。祝您圣诞快乐！
            /n烟花自不必言说，必然绽放夜空，祝福又何须称道，必定按时送到。圣诞钟声敲响那一刻，吉祥，幸福，一切归你，注意签收！
            /n白雪飘，钟声敲，圣诞节又来到；鹿铃响，喜气洋，惬意幸福心情爽；圣歌唱，心花放，吉祥快乐从天降。愿您圣诞开心伴！
            /n圣诞祝福虽紧俏，抢先送你最有效，圣诞短信很忙碌，好运随着短信到，圣诞祝福转一转，快乐指数转得高，圣诞快乐就好！
            /n开心笑容在绽放，快乐歌谣在传唱；吉祥雪花在飞舞，悠扬钟声在飘荡；圣诞礼物在派送，节日祝福在传递。祝你圣诞快乐！
            /n圣诞树，结上美好的心愿；红烛光，照亮盈盈的笑脸；长筒袜，塞进满满的惊喜；小驯鹿，将绵绵情意轻舔。朋友，圣诞快乐！
            /n因为有了圣诞，雪花倍加浪漫；因为有了许愿，生活更加灿烂；因为有了挂念，幸福爬上笑脸。愿你体会我的思念、祝圣诞快乐！
           /n快乐鹿，吉祥撬，把福运好运都送到；如意袜，幸福帽，把霉运厄运都赶跑；温馨信，真诚心，愿我祝福都成真。祝你圣诞快乐！

        </item1value>

        <item2name name="介绍" >
            介绍

        </item2name>

        <item2value>
		每年的12月25日是圣诞节(Christmas)，基督徒庆祝耶稣基督诞生的节日。
		圣诞节是很多西方国家的公共假日，这天全家人会围坐在圣诞树下共进美餐。
		圣诞节(Christmas)，这个名称是“基督弥撒”的缩写。弥撒是教会的一种礼拜仪式。圣诞节是一个宗教节。因为把它当作耶稣的诞辰来庆祝，因而又名耶诞节。这一天，世界所有的基督教会都举行特别的礼拜仪式。每年12月25日，是基督徒庆祝耶稣基督诞生的庆祝日，在圣诞节，大部分的天主教教堂都会先在12月24日的耶诞夜，亦即12月25日凌晨举行子夜弥撒，而一些基督教会则会举行报佳音，然后在12月25日庆祝圣诞节;而基督教的另一大分支——东正教的圣诞节庆祝则在每年的1月7日。

        </item2value>

        <item3name name="起源" >
            起源

        </item3name>

        <item3value>
		12月25日是西元274年罗马皇帝奥勒良指定的庆祝罗马帝国官方庆祝叙利亚太阳神苏里耶和伊朗太阳神米特拉的节日Dies Natalis Solis Invicti(意为“不可征服的太阳”生日)，这一节日一直持续到
基督教被定为国教之后被禁止。叙利亚太阳神崇拜最早是古罗马国王安东尼努斯(Marcus Antoninus)引入古罗马帝国还取代了主神朱庇特，并在奥勒良国王时期成为国家节日。这一天是为了庆祝太阳的重生或回归，因为那一天是一年中白天最短的日期，用中国的概念表示就是指罗马历法的冬至节。
那一天以后，白天会逐渐变长，崇拜太阳神的异教徒都把这一天当作春天的希望，万物复苏的开始。同时庆祝太阳回归的那一天在世界范围内不同文化都是作为重要节日庆祝的。而存在太阳神的文化，这一天都成为了太阳被拟人化后诞生的日子。早期基督教会为了利用这一天假日，也试图把异教徒的风俗习惯基督教化，就把耶稣生日指定在了这一天。所以除去强加的宗教意义，圣诞日其实就是西方的“冬至”日。
最早在新石器时代晚期，这一天就是原始人类用作庆祝丰收并杀死牲畜和发酵酒类的日子。北欧土著萨米人在这一天祭祀他们的太阳神北威(Beiwe)。苏美尔、巴比伦等古美索不达米亚地区在这一天庆祝太阳神马尔杜克打败黑暗。印度教则在这一天祭祀太阳神苏利耶(Surya)。而伊朗民族和祅教徒在这一天庆祝太阳神米特拉战胜黑暗的节日“耶尔达节(Yalda)”，也是伊朗历第十月的第一天，标识冬季的开始。古代斯拉夫民族认为老太阳神霍尔斯(Hors)在一年中黑夜最长的12月22日被黑暗之神打败后死亡，于是斯拉夫人为此跳了霍洛舞(Horo/Khoro
vod)，一天后，即23日太阳神霍尔斯死而复生，成为新太阳神古例大(Koleda)。在爱琴文明里，这一天被称作例纳节(Lenaia)，也是希腊提洛历的第一天，是纪念酒神狄奥尼索斯被女祭司美娜德撕碎并吃掉又转生成婴儿。而这个节日影响到了古罗马共和国并成为了纪念酒神的布鲁马利亚节(Brumalia，拉丁文意为最短日)。同时，古罗马也在12月17日至23日的一周里以纪念罗马神话的农业神萨图尔努斯(Saturnus)的名义进行聚餐。因此这些关于太阳的印欧神话被近现代耶经学者们认为才是耶稣信仰的起源。不仅仅是纪念农业神的聚餐和太阳神的生日，也在于早期基督教耶稣形象借鉴自米特拉神像以及同样出身于处女，以及取材于其他神话死而复生的故事。不仅牛顿认为圣诞节就是按冬至日确定的，而且16世纪的法国修辞学教授杜朴斯(Charles Dupuis)和哲学家伏尔尼(Constantin Francois Volney)则指出
耶稣的一生都是按太阳通过黄道的轨迹塑造的，这一点与叙利亚、埃及和波斯的太阳神一致，都是在冬至日出生，随着处女座上升，再随着牡羊座出现直到春分日复活，玛利亚就是附会处女座，耶稣有羊的比喻实则是暗示太阳经过牡羊座。

        </item3value>

        <item4name name="传说" >
            传说

        </item4name>

        <item4value>
		很久很久以前有一个心地善良的贵族，他的妻子因病去逝，抛下他和他的三个女儿。 这个贵族尝试了不少发明，都失败了，但也因此耗尽了钱财，所以他们不得不搬到一家农舍里生活，他的女儿们也只得亲自烧煮、缝纫和打扫。
一晃几年过去，女儿们陆续到了出嫁的年龄，父亲却变得更加沮丧，因为他没钱给女儿们买嫁妆。一天晚上，女儿们洗完衣服后将长统袜挂在壁炉前烘干。圣人Nicholas知道了她们父亲的境况后，就在那天晚上，来到她们的家门前。他从窗口看到一家人 都已睡着了，同时也注意到了女孩们的长统袜。随即，他从口袋里掏出三小包黄 金从烟囱上一个个投下去，刚好掉在女孩们的长统袜里。
第二天早上，女儿们醒来发现她们的长统袜里装满了金子，足够供她们买嫁妆了。这个贵族也因此能亲眼看到他的女儿们结婚，从此便过上了幸福快乐的生活。
后来，世界各地的孩子们都继承了悬挂圣诞袜的传统。有些国家的孩子则有其它类似的风俗，如在法国，孩子们将鞋子放在壁炉旁等等。

        </item4value>

        <item5name name="段子" >
            段子

        </item5name>

        <item5value>
			1.^o^一个美丽的微笑送给你，祝你有个好心情;一首圣诞的歌曲唱给你，祝你开心无比;一段胶漆的友情带给你，祝你事事顺利!圣诞不许不快乐哦!
			2.^o^圣诞之花拿在手，幸运朝你点点头;圣诞之帽戴在头，爱情朝你招招手;圣诞短信收一收，快乐冬季无忧愁;圣诞信息转一转，灿烂笑脸永展现。祝你快乐圣诞!
			3.^o^雪花，洁白;红酒，香醇;烛光，朦胧;圣诞树，绿绿;霓虹灯，闪耀;短信息，温馨;祝福，浪漫。愿这浓浓的圣诞味道将你包围，祝你圣诞快乐!
			^o^送你一片雪花，带去一份牵挂，雪花飘飘洒洒，牵挂真真切切，在这平安之夜我的祝福已被点燃在浪漫的烛光里，慢慢的熔化进你心里。祝你平安夜快乐。
			4.^o^装满一袋袋的爱心，装满一箱箱的爱恋，装满一车车的祝愿，委托圣诞老人送到你的身边，愿你将我的爱深深体验，感受我无边的思念，祝你圣诞快乐，甜蜜每一天。
			5.^o^在纷扰烦闷时，莫忘有个挂念你的我;在寂寞孤独时，莫忘有个渴望你的我;在节日来临时，莫忘有个等待你问候的我!圣诞来临祝你快乐，莫忘还要问候我!

        </item5value>

        <item6name name="彩信" >
            彩信

        </item6name>

        <item6value>
            奉天承运，“圣”旨昭曰：欣逢“圣”诞之期，赐君灵丹“圣”药，可养“圣”颜，望奉此“圣”谕，谨记“圣”训，保重“圣”体，愿爱卿“圣”诞快乐，洪福齐天！
            /n圣诞老人的礼物向来都是数量有限，先到先得的，此刻不得不遗憾地告诉你：你来晚了，大件的礼物已经被挑光了。不过别沮丧，还有一个“剩蛋”，那就祝你“剩蛋”快乐！
            /n圣诞到，雪花飘，钟声起，祝福早。惊喜无限，礼物多多。圣诞到了，你还不快点来接礼物？呵呵，祝正在看彩信的小家伙……圣诞快乐！
            /n雪花飘飘，钟声敲敲，平安夜为你祈祷。舞姿摇摇，嗓门高高，狂欢夜任你逍遥。问候捎捎，祝福早早，快乐的圣诞多美好。浪漫圣诞，祝愿我的朋友：只要开心就好！
            /n铃儿响叮当，好运装满仓；圣诞送平安，幸福走四方；星星闪啊闪，快乐在前方；月亮荡啊荡，甜蜜到天亮；祝福一大筐，问候无限量；圣诞节快乐，生活永安康！
            /n圣诞老人圣诞鹿，圣诞袜子圣诞树。圣诞钟声圣诞歌，圣诞大餐秉火烛。圣诞卡片写吉祥，圣诞口袋装礼物。圣诞气氛渐渐浓，圣诞祝福别耽误，送你小小圣诞歌，满满情谊铺满路！

        </item6value>
    </holiday>

</holidays>